<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mobile on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/mobile/</link><description>Recent content in mobile on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/mobile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mailbox APP</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-17-mailbox-app/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-17-mailbox-app/</guid><description>Há algumas semanas vi um vídeo no site &amp;ldquo;The Verge&amp;rdquo;&amp;quot; sobre esse novo APP de correio - específico para GMAIL - chamado Mailbox, a nova aplicação fez tanto sucesso que o Dropbox comprou a empresa sem pensar duas vezes.
Quando instalei esta APP, entrei em uma fila para ativação, parece que a procura foi tão grande que eles tiveram que liberar o uso aos poucos para não sobrecarregar sua infra.</description></item><item><title>Sincronizando contatos entre IOS e Android</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-17-sincronizando-contatos-entre-ios-e-android/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-17-sincronizando-contatos-entre-ios-e-android/</guid><description>Eu uso dois celulares, um iphone 4 (trabalho) e um android S3 (pessoal), desde de 2010 sou usuário apple e sincronizo meus contatos e todo o restante via icloud, porém ao pegar o segundo celular (S3) fiquei com uma grande dificuldade de sincronizar os contatos entre IOS e Android.
No Macbook eu instalei o KIES que é o software da SAMSUNG para sincronizar contatos, agenda e afins entre OSX e Android, porém, o KIES funciona de forma bem instável no OSX, além disto, ele só puxa as coisas do OSX para o Android e não manda as coisas do Android para o OSX, ou seja, crei um contato no S3, terei que criar na mão no OSX para que depois ele apareça no iphone via icloud.</description></item></channel></rss>