<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>devops on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/devops/</link><description>Recent content in devops on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 26 Jun 2020 01:13:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pesquisa DevSecOps Latino Americana</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/pesquisa-devsecops-2020/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 01:13:18 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/pesquisa-devsecops-2020/</guid><description>Participe da pesquisa sobre o estado da arte do DevSecOps na América latina, tudo organizado pela comunidade DevSecOps LATAM.</description></item><item><title>Inscreva-se no DevOpsDays Brasília</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-20-devopsdays-brasilia-inscricoes-abertas/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2016 07:08:29 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-20-devopsdays-brasilia-inscricoes-abertas/</guid><description>É isto mesmo que você leu, vai ter DevOpsDays em Brasília e as inscrições para o evento já estão abertas, são apenas 280 vagas a venda, não perca a oportunidade de participar do evento que criou o termo &amp;ldquo;devops&amp;rdquo;.
Site do evento
http://brasilia.devopsdays.com.br Agenda no site devopsdays.org
https://www.devopsdays.org/events/2016-brasilia/welcome/ Caso queira palestrar no evento o CFP também está aberto
http://brasilia.devopsdays.com.br/about/cfp/ Site para inscrições (eventize)
http://brasilia.devopsdays.com.br/post/registration_open/ Use o código DC61975969 para ganhar 20% de desconto na inscrição (Early Bird), esse desconto é limitado, aproveite!</description></item><item><title>Por onde iniciar os estudos sobre DevOps?</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-06-estudos-devops-dicas.md/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2016 15:24:45 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-06-estudos-devops-dicas.md/</guid><description>Muitas pessoas perguntam o que devem estudar ou quais cursos devem fazer para entrar de cabeça no mundo DevOps.
Não é uma resposta fácil, mas tenho algumas indicações para ajudar quem está começando.
1. Vídeos 10 Deploys per day at Flickr Esse palestra foi a ignição que faltava para a criação do movimento/cultura DevOps em 2009.
https://www.youtube.com/watch?v=LdOe18KhtT4 Entenda as origens DevOps Vídeo rápido de Damon Edwards (devopsdays core member) acerca das origens do movimento, recomendo.</description></item><item><title>Boxes vagrant atualizadas no atlas</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-03-vagrant-box-atualizadas/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2016 08:46:18 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-03-vagrant-box-atualizadas/</guid><description>Meu repositório de box para vagrant foi atualizado ontem, agora todas as box tem Puppet 4 na última versão disponível para aquele sistema operacional.
Repositório Atlas https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho/ CentOS CentOS 5.11 https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho/boxes/centos5x64 Puppet 4.6.2 Virtualbox Guest 5.0.26 CentOS 6.8 https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho/boxes/centos6x64 Puppet 4.6.2 Virtualbox Guest 5.0.26 CentOS 7.2.1511 https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho/boxes/centos7x64 Puppet 4.6.2 Virtualbox Guest 5.0.26 Debian Debian 6.0.10 https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho/boxes/debian6x64 Puppet 4.4.1 Virtualbox Guest 5.</description></item><item><title>Resumo TDC-SP</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-12-tdcsp-resumo/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 14:22:58 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-12-tdcsp-resumo/</guid><description>Passando para informar que foi um prazer participar do TCP SP na trilha infra ágil. Este ano além de ajudar a coordenadar a trilha eu palestrei e abri o evento na sexta-feira em parceira com o Miguel Filho. Aproveitamos para lançar o site infragil.io durante a palestra, foi intenso e o feedback do pessoal foi bastante positivo.
Palestras apresentadas:
Infra Ágil do conceito a prática (Guto e Miguel) Equipes Ágeis de infraestrutura (Guto) Gerência de Configuração vs Orquestração (Miguel) Gostei bastante de participar de um evento tão plural e diverso.</description></item><item><title>Vagas DevOps fazem sentido? Entenda!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-03-vagas-devops-nao-fazem-sentido/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2016 12:25:25 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-03-vagas-devops-nao-fazem-sentido/</guid><description>Esse post foi escrito para tentar ajudar — em especial recrutadores — que recorrentemente postam vagas &amp;ldquo;DevOps&amp;rdquo; em diversos grupos e canais de TI, sem trazer junto com a vaga qualquer tipo de informação que dê uma pista mínima do que ele espera do profissional que deseja recrutar.
Respondendo a pergunta do título:
Não, não fazem! E quem diz isso são apenas os criadores do movimento DevOps e core members do DevOpsDays, dentre eles Patrick Debois, Damon Edwards, John Willis e outros.</description></item><item><title>DevOps in simple english</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-devops-in-simple-english-rackspace/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2016 16:55:39 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-devops-in-simple-english-rackspace/</guid><description>Abaixo coloco mais um vídeo bem simples para explicar DevOps feito pela Rackspace, muito bacana ;)
[s]Guto</description></item><item><title>Cinco anos de DevOps</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-state-of-devops-2015/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2016 16:41:51 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-state-of-devops-2015/</guid><description>Duas palestras para demonstrar o atual estado do movimento e da cultura DevOps nos últimos 5 anos, uma do John Willis (criador da metodologia CAMS) e outra do Patrick Debois (criador do devopsdays).
Ambas dão uma noção de onde veio e como está o movimento hoje.
Enjoy!
[s]Guto</description></item><item><title>Origens da cultura DevOps</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-origens-devops/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2016 16:36:50 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-origens-devops/</guid><description>Damon Edwards faz um excelente vídeo sobre as origens do DevOps, recomendo a todos que querem entender melhor esse movimento e cultura.
[s]Guto</description></item><item><title>Conheca o projeto letsencrypt</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-22-conheca-o-projeto-letsencrypt/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-22-conheca-o-projeto-letsencrypt/</guid><description>O projeto é uma nova autoridade certificadora que está emitindo certificados sem cobrar por isto, e o melhor, os navegadores já confiam nesta CA.
Ainda estou testando o projeto, vale a pena conferir.
Acesse o site do projeto letsencrypt e entenda melhor o projeto.
[s]Guto</description></item><item><title>Palestra sobre automação do SEI com Puppet no MINC</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-22-palestra-sobre-automacao-do-sei-no-minc/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-22-palestra-sobre-automacao-do-sei-no-minc/</guid><description>Fui convidado a apresentar os resultados do projeto de implantação e automação do SEI na CGTI do Ministério da Cultura, o projeto aconteceu em 2015. Neste projeto, foi utilizado Puppet em todo a implantação para fazer automação de ambiente e serviços.
Slides https://speakerdeck.com/gutocarvalho/implantacao-de-sei-com-puppet-no-minc-em-2015
Vídeo Códigos liberados Módulo Puppet SEI AIO
https://github.com/gutocarvalho/puppet-sei-aio Vagrantfile para subir uma VM utilizando o módulo puppet-sei-aio
https://github.com/gutocarvalho/vagrant-puppet-sei-aio Templates Zabbix criados para monitorar o SEI</description></item><item><title>Resultado do Meetup Puppet-BR em Brasilia</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-22-resultado-do-meetup-puppet-br-em-brasilia/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-22-resultado-do-meetup-puppet-br-em-brasilia/</guid><description>O Meetup de Brasília foi um sucesso, foram 64 inscritos, destes, 37 compareceram. Além dos inscritos, tivemos a presença de mais alguns convidados de última hora, além dos colegas do MINC. No total registramos 42 pessoas presentes.
A sala oferecida pelo Minc foi excelente, todo mundo com sua própria mesa, desktop, internet, quem veio ficou confortável.
Foram apresentadas duas palestras e uma oficina, conseguimos transmitir para o youtube e sorteamos uma caneca que trouxemos da PuppetConf'2015.</description></item><item><title>Cartaz Meetup Puppet-BR 17.02.16</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-15-cartaz-meetup-puppet/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-15-cartaz-meetup-puppet/</guid><description>Agora nós temos um cartaz oficial para o Meetup Puppet-BR.
Você pode imprimir e ajudar a divulgar.
[meetup puppet-br 17 fev 2016] Esperamos vocês lá.
Dia 17 de Fevereiro às 19 horas.
Faça sua inscrição no link abaixo:
http://bit.ly/meetup-puppet-bsb-17fev16 [s]Guto</description></item><item><title>Teremos um Puppet Practitioner em Brasília</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-01-teremos-um-puppet-practitioner-em-brasilia/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-01-teremos-um-puppet-practitioner-em-brasilia/</guid><description>Pela primeira vez teremos o treinamento avançado Puppet Practitioner em Brasília, séra em maio, a turma terá somente 12 vagas, faça sua incrição e garanta sua vaga para se tornar mais um Puppet Master.
O treinamento ocorre na data
17, 18 e 19 de Maio Faça sua inscrição na URL
http://instruct.com.br/treinamentos/cadastro/ Veja o resumo da ementa deste treinamento
Construções mais avançadas da linguagem DSL do Puppet que podem ser usadas para escrever código mais elegante;; Usao de estruturas de dados para criar resources programavelmente; Manipulação de resources exportados e compartilhamento de informações entre nodes; Criação de fatos personalizados para expor informações sobre nodes; Criação de funções personalizadas para maior eficiência do seu código Técnicas avançadas de manipulação de arquivos de configuração; Conceitos de modularidade e composição e como eles influenciam no design de módulos; Métodos para testar o seu código Puppet e sua infraestrutura; Uso do MCollective a partir da linha de comando para automatizar orquestração de infraestrutura; Técnicas de resolução de problemas e análise de arquivos de log; O padrão Roles e Profiles e os benefícios que ele oferece; Por que o anchor patern existe quando devemos usar a função contain(); Criação de módulos genéricos e contribuindo de volta para a comunidade através do Forge Puppet; Compartilhando funcionalidades entre classes usando herança; Auditoria de eventos e mudanças; Customização de relatórios de mudanças.</description></item><item><title>Agenda de treinamentos Puppet Fundamentals 2016</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-01-22-agenda-de-treinamentos-puppet-fundamentals-para-2016/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-01-22-agenda-de-treinamentos-puppet-fundamentals-para-2016/</guid><description>Foram marcados os primeiros treinamentos Puppet Fundamentals de 2016.
São Paulo
29 a 31 de março Brasília
26 a 28 de abril São apenas 12 vagas por turma, faça sua reserva e garanta sua vaga o quanto antes, seja um puppet master você também!
Assista o vídeo que explica o treinamento PF.
Para mais informações envie um e-mail para contato@instruct.com.br.
[s]Guto</description></item><item><title>Governo Britânico Libera o repositório Puppet do site GOV.UK</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-01-21-governo-britanico-libera-seu-repositorio-puppet/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-01-21-governo-britanico-libera-seu-repositorio-puppet/</guid><description>O governo britânico liberou todo o seu código Puppet responsável por instalar, configurar e manter as aplicações do site GOV.UK. Você pode acessar esse post para conferir a notícia, o código encontra-se no github e no puppet-forge.
Antes de liberar o código, foi realizado um intenso trabalho para remover todas as credenciais que pudessem existir nos manifests de módulos puppet, essas credenciais foram colocadas em local externo, protegendo assim as aplicações.</description></item><item><title>Walmart com puppet em mais de 40 mil nodes</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-01-21-wallmart-com-puppet-em-mais-de-40-mil-nodes/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-01-21-wallmart-com-puppet-em-mais-de-40-mil-nodes/</guid><description>O Walmart apresentou seu case de Puppet na última PuppetConf, eles atingiram a incrível marca de 40 mil nodes gerenciados em 2015. Durante a palestra, Martin Jackson, Senior Technical Expert no Walmart, contou a história de como o Puppet os ajudou a resolver grandes problemas em sua organização.
Em agosto de 2013 eles iniciaram um projeto que visava automatizar e resolver o problema de inconsistência de configurações no ambiente legado Walmart.</description></item><item><title>Meetup Puppet em São Paulo</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-30-meetup-puppet-em-sao-paulo/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-30-meetup-puppet-em-sao-paulo/</guid><description>Marcado mais um Meetup Puppet, desta vez será em São Paulo no dia 25 de Novembro às 19:30.
[meetup sp 25 nov 15] Ainda estamos procurando um local adequado na Paulista em que possamos levar um projetor para passar algumas fotos e vídeos da PuppetConf. Provavelmente faremos uma introdução ao Puppet por ser o primeiro em São Paulo.
Se você tiver alguma sugestão de lugar nos avise!</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB 2015-10-28 Resumo!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-resumo/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-resumo/</guid><description>Estiveram presentes no Meetup Lauro, Guto, Rafael Santos e Taciano. Conversamos bastante sobre Puppet, AWS, segurança, métricas, como identificar que está acontecendo algum tipo de ataque em sua infraestrutura, falamos de deploy automatizado e claro da PuppetConf. Foi um papo agradável, como sempre, essa turma de brasilia é muito legal. Encerramos o Meetup lá pelas 21:30. Em novembro tem mais!
[s]Guto</description></item><item><title>Palestras da PuppetConf 2015</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-palestras-da-puppetconf-2015/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-palestras-da-puppetconf-2015/</guid><description>Assista todas as palestras da PuppetConf 2015.
[s]Guto</description></item><item><title>Últimos treinamentos puppet do ano</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-ultimos-treinamentos-puppet-do-ano/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-ultimos-treinamentos-puppet-do-ano/</guid><description>Estou passando para avisar das últimas turmas Puppet do ano.
Como Practitioner + ArchitectData: 23, 24, 25, 26 e 27 de NovembroLocal: São Paulo/SPInstrutores: Miguel/Guto
Puppet Fundamentals BrasiliaData: 01, 02 e 03 de DezembroLocal: Brasília/DFInstrutor: Guto
Aproveite o final do ano para se especializar em automação.
Entre em contato para obter mais informações!
[s]Guto</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB 2015-10-28 Última Chamada!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-28-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-ultima-chamada/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-28-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-ultima-chamada/</guid><description>Meetup Puppet Hoje em Brasília às 19 no Bar do Mercado na W3 Sul (509 Sul).
[s]Guto</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB 2015-10-28 Marcado!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-23-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-23-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28/</guid><description>No dia 28/10/15 faremos o terceiro Meetup Puppet em Brasília, será no Bar do Mercado na Asa Sul. Falaremos de Puppet, DevOps, Infra Ágil e também vou mostrar fotos e contar como foi a PuppetConf.
Vejo vocês lá às 19 hs.
Se inscreva no meetup!
[s]Guto</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 09 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-09-diario-puppetconf-09-oct/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-09-diario-puppetconf-09-oct/</guid><description>O último dia da PuppetConf foi também nosso último dia em Portland, foram 6 dias intensos e gratificantes, foi uma excelente oportunidade para rever muitos amigos, fazer novos amigos, aumentar nosso networking, conhecer mais sobre Portland, conhecer mais sobre a Puppet Labs, aprender mais sobre o Puppet, entender mais a cultura DevOps e compartilhar nossa realidade e nossas experiência com projetos e treinamentos com os demais participantes do evento.
Apesar de tudo isso, depois de viajar e trabalhar por 6 dias, confesso que já estávamos sentindo o cansaço, mas isso não nos abalou pois esse era um dia importante.</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 08 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-08-diario-puppetconf-08-oct/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-08-diario-puppetconf-08-oct/</guid><description>No dia 08 de Outubro a PuppetConf começou para valer, houve a keynote do @puppetmasterd onde ele falou sobre o atual estado do DevOps|Automação no mundo. Ele usou esse discurso para conectar o público e logo após apresentou o Puppet Application Orchestration. Foi um dia intenso, assistimos palestras, fomos a reuniões de negócio, falamos com times da Puppet Labs sobre os treinamentos no Brasil, falamos com desenvolvedores, falamos com executivos que estavam nos estandes do pavilhão e fizemos muitas fotos e vídeos.</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 07 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-07-diario-puppetconf-07-oct/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-07-diario-puppetconf-07-oct/</guid><description>Depois de um dia intenso na Puppet Labs na terça-feira, com direito a gravações, webinar, fotos, almoço e reuniões, chegou a hora de ir até o Oregon Convention Center para participar das atividades pré-puppetconf. Para quem não sabe, há vida antes da PuppetConf, desde a segunda-feira (05/Oct) acontecem treinamentos oficiais de Puppet no Hotel do evento e na quarta-feira foi o dia do encontro de contribuidores e parceiros da Puppet Labs, houve também uma programação especial para os palestrantes.</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 06 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-06-diario-puppetconf-06-oct/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-06-diario-puppetconf-06-oct/</guid><description>Estivemos na sede da Puppet Labs, falamos com a Kara Sowles e Meg Hartley do time de relacionamento de comunidades Puppet, são elas que cuidam do dia dos contribuidores (pré-puppetconf), são elas que nos ajudam a organizar os Meetups e são elas que nos mandam adesivos, camisetas, pins e outros tipos de brindes para distribuirmos no Brasil. Uma coisa interessante é que o foco não é a comunidade de usuários Puppet em si, aqui o foco é a comunidade de desenvolvedores de módulos, documentadores e contribuidores dos projetos opensource ligados direta ou indiretamente ao Puppet, para elas isso é a “comunidade” de fato.</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 05 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-05-diario-puppetconf-05-oct/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-05-diario-puppetconf-05-oct/</guid><description>Foram mais de 24 horas viajando, passamos por vários aeroportos, fizemos algumas tomadas dos aeroportos, gravamos alguns vídeos, fotografamos alguns momentos descontraídos, tudo para tentar animar e esquecer de como estava sendo cansativa e desgastante a viagem, no final deu tudo certo, chegamos bem e seguros em Portland no final da noite do dia 05 de Outubro.
Para quem não se lembra, em 2014 a PuppetConf aconteceu em San Francisco, desta vez, por motivos de logística e eficiência a Puppet Labs decidiu organizar a PuppetConf em sua cidade de origem, isso minimiza custos com deslocamento de sua equipe e permite que praticamente todos os seus 400 funcionários participem do evento sem parar a empresa.</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 04 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-04-diario-puppetconf-04-oct/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-04-diario-puppetconf-04-oct/</guid><description>Após muita preparação para viajar finalmente chegou o dia de ir para o aeroporto, o coração estava apertado por ser a primeira viagem sem as crianças - que ficaram aos cuidados dos avós maternos - mas ao mesmo tempo estávamos conscientes da missão e da importância da viagem, com isso seguimos em frente. Cartões em dia - liberados para uso no exterior, dólares na mão, seguro de viagem feito, camisetas especiais para usarmos no evento, malas arrumadas, equipamentos para filmar, fotografar, gravar e transmitir - tudo empacotado nas mochilas vermelhas, seguimos então para o terminal 2 do aeroporto de Brasília, fizemos um voo curto via Azul até Garulhos para depois fazer uma longa jornada que passaria por Nova York, San Francisco até chegar em Portland no dia seguinte.</description></item><item><title>Resumo do Meetup puppet-users-br em Salvador</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-29-meetup-puppet-user-br-em-salvador/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-29-meetup-puppet-user-br-em-salvador/</guid><description>O primeiro Meetup Puppet de Salvador foi ótimo, não poderíamos ter escolhido lugar melhor, a equipe do Raul Hacker Club nos acolheu de forma fantástica. Lá conversamos sobre o espaço hacker, o pessoal do Raul apresentou o trabalho que realiza, explicaram como surgiu o Raul Hacker Club, falamos de outros espaços hackers deste tipo no Brasil, falamos de idelogia hacker, tecnologia opensource, dos MeetUps e como a comunidade volta a se reunir e se organizar em um momento &amp;ldquo;pós-movimento software livre&amp;rdquo; no Brasil.</description></item><item><title>Módulos para Puppet 4</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-modulos-para-puppet-4/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-modulos-para-puppet-4/</guid><description>Publiquei os módulos puppet referentes aos seguintes posts do meu blog:
http://gutocarvalho.net/octopress/2015/09/09/activemq-e-mcollective-com-ssl/ http://gutocarvalho.net/octopress/2015/08/21/activemq-e-mcollective-no-puppet-4/ http://gutocarvalho.net/octopress/2015/08/18/instalando-puppet-4-agent-and-master/ É bom aprender como as coisas funcionam de perto, a rotina de instalação manual é importante para conhecer cada componente do puppet, o objetivo destes posts foi estudar o puppet 4 a fundo, mas nada como fazer tudo aquilo que está descrito no post rapidamente e com um único comando, é para isto que servem os módulos.</description></item><item><title>Telegram grupo puppet-users-br</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-telegram-grupo-puppet-users-br/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-telegram-grupo-puppet-users-br/</guid><description>Durante o Meetup Brasília surgiu a ideia de criar um grupo no Telegram para facilitar a integração da comunidade Puppet, pois bem, criamos um grupo chamado puppet-users-br, caso queira participar, adicione o usuário @gutoccarvalho no telegram e solicite acesso ao grupo.
[s]Guto</description></item><item><title>Vagrant Boxes com Puppet 4.2.2 Publicadas</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-vagrant-boxes-publicadas/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-vagrant-boxes-publicadas/</guid><description>Eu uso muito o Vagrant para fazer testes e desenvolver módulos puppet, por anos usei as vagrant-box feitas pela Puppetlabs, elas sempre foram eficientes e confiáveis para trabalhar e fazer os meus testes, mas com o recente lançamento do Puppet 4 percebi que a puppetlabs não estava atualizando suas boxes, portanto, resolvi estudar o packer e criar cada box que eu precisava para homologar módulos puppet.
O resultado disto foi a criação das seguintes box:</description></item><item><title>Resumo do Meetup puppet-users-br em Brasília</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-24-meetup-puppet-users-br-em-brasilia/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-24-meetup-puppet-users-br-em-brasilia/</guid><description>O segundo Meetup puppet-user-br em Brasília foi muito bom e teve ótima adesão, praticamente o dobro de pessoas do último Meetup realizado na cidade.
O Meetup foi bem dinâmico, falamos de puppet, docker, openstack, cloudstack, zabbix, a situação do projeto expresso, falamos de georeferenciamento com postgis, falamos de samba 4, automação como conceito, falamos de soluções de provisionamento como vagrant e packer.
Conversamos sobre como elaborar projetos de automação do jeito certo, falamos da importância da definição de padrões e requisitos antes de iniciar um projeto de automação, falamos sobre quais as pegadinhas - principalmente no governo - para conseguir &amp;lsquo;aprovar&amp;rsquo; um projeto de automação que envolva uma equipe que vive o conceito - ou a síndrome - da administração clássica de infraestrutura.</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em Brasília no dia 23 de Setembro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-meetup-comunidade-puppet-br-em-brasilia/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 17:44:27 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-meetup-comunidade-puppet-br-em-brasilia/</guid><description>Já faz alguns meses que fizemos o primeiro meetup em Brasília, hora de repetir a dose e engrossar o caldo com alunos da turma de Fundamentals que acontece em Setembro. Vou convidar os alunos para o Meetup e com isso teremos oportunidade de trocar experiências e fazer um networking ;)
O Meetup será no dia 23 de Setembro às 20hs no Marvim da Asa Norte.
Acesse a página do meetup e se inscreva</description></item><item><title>Palestra de infraestrutura Ágil na WTR2015 em Salvador</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-palestra-de-infraestrutura-agil-na-wtr2015/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 17:23:02 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-palestra-de-infraestrutura-agil-na-wtr2015/</guid><description>Fui convidado a ministrar uma palestra no evento WTR2015 organizado pela PoP-BA/RNP. O evento será em Salvador/BA no dia 28 e 29 de Setembro de 2015. Irei ministrar a palestra &amp;ldquo;Infraestrutura Ágil&amp;rdquo; no primeiro dia, será a primeira palestra do dia.
Vejo vocês por lá!
[s]Guto</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em Salvador no dia 28 de Setembro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-meetup-puppet-br-salvador-28-de-setembro/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 16:57:22 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-meetup-puppet-br-salvador-28-de-setembro/</guid><description>Vamos ter vários palestrantes da comunidade opensource no evento WTR2015 organizado pela PoP-BA/RNP, além disto, teremos vários membros da comunidade puppet-br participando do evento e palestrando, para aproveitar essa galera reunida resolvemos marcar um meetup na cidade.
O Meetup será no dia 23 de Setembro às 20hs no Raul Hacker Club (http://raulhc.cc).
Acesse a página do meetup e se inscreva!
http://www.meetup.com/puppet-br/events/225402295/
Aguardamos vocês lá!
[s]Guto</description></item><item><title>NIC no Virtualbox Host Only com NAT do OSX</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-10-virtualbox-hostonly-nat-osx/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2015 15:11:11 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-10-virtualbox-hostonly-nat-osx/</guid><description>Quando queremos fazer algum teste no VirtualBox com uma VM usando uma rede virtual, normalmente precisamos de duas interfaces na VM, uma interface para a rede virtual em modo hostonly e outra interface e modo nat para que possamos sair para a internet.
Caso queria usar apenas uma interface em sua VM, em modo HostOnly, e que mesmo assim consiga sair para internet, será necessário configurar um NAT no seu OSX para aquela interface hostonly.</description></item><item><title>Webinar Construindo Módulo Puppet para Cloudstack</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-09-webinar-construindo-modulo-puppet-para-cloudstack/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2015 15:11:11 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-09-webinar-construindo-modulo-puppet-para-cloudstack/</guid><description>Amanhã dia 10 de Setembro tem Instruct Webinar &amp;ldquo;Contruindo Módulos Puppet&amp;rdquo;, desta vez a tecnologia é o Apache CloudStack. Convidamos a ShapeBlue para participar do Webinar e ajudar na orientação para o desenvolvimento do Módulo.
A ShapeBlue é uma integradora especializada em IAAS com Apache CloudStack, seus engenheiros são muito experientes e vão nos orientar no processo de instalação da tecnologia, a Instruct por sua vez vai codificar o módulo Puppet e liberar no Github ao final do webinar.</description></item><item><title>ActiveMQ e Mcollective com SSL</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-09-activemq-e-mcollective-com-ssl/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2015 14:35:57 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-09-activemq-e-mcollective-com-ssl/</guid><description>1. Melhorando a Segurança do Mcollective 1.1 ActiveMQ &amp;amp; Mcollective Por padrão, quando instalamos o Mcollective utilizamos um tipo de conexão simples e sem criptografia entre o Mcollective e o ActiveMQ. Todos os hacklabs já publicados aqui neste blog ensinam como fazer esse procedimento simples e direto ao ponto, porém, nem sempre o simples é seguro, justamente por isto vamos agora aprofundar nossos estudos no aspecto segurança.
1.2 Consumindo mensagens na fila No caso do Mcollective ele se conecta na porta 61613 TCP do ActiveMQ para consumir a fila Mcollective.</description></item><item><title>Puppet Fundamentals Brasília 22 a 24 de Setembro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-24-puppet-fundamentals-brasilia-22-a-24-de-setembro/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2015 10:22:10 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-24-puppet-fundamentals-brasilia-22-a-24-de-setembro/</guid><description>Puppet Fundamentals22, 23 e 24 de Setembro de 2015Horário: 09:00 às 18:00Local: Brasília/DFEste é o último do ano em Brasília, aproveite, participe, tenha um diferencial em seu currículo, garanta sua vaga nesta turma!
Saiba mais sobre o treinamento:
=&amp;gt; https://puppetlabs.com/services/training/puppet-fundamentals=&amp;gt; http://instruct.com.br/calendario.htmlEu serei o instrutor dessa turma :)
[s]Guto</description></item><item><title>Instalando ActiveMQ 5.9 para Mcollective 2.8.2 do Puppet Agent 1.2.2 no CentOS 7 (v1.0)</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-21-activemq-e-mcollective-no-puppet-4/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2015 09:36:55 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-21-activemq-e-mcollective-no-puppet-4/</guid><description>1. Mcollective no Puppet 4 O Puppet Agent 1.2.2 do Puppet 4.2 já traz o Mcollective embutido, se você instalou o agente do puppet você também instalou o Mcollective. Neste post vou mostrar como instalar o ActiveMQ e como configurar o Mcollective do Puppet Agent 1.2.2 do Puppet 4 para falar com o ActiveMQ.
Este post é resultado de um dia de hacklab que fiz com o Miguel Filho (@mciurcio).</description></item><item><title>Instalando Puppet Agent 4 e Puppet Master 4 em CentOS 7 (v1.5)</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-18-instalando-puppet-4-agent-and-master/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2015 14:24:02 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-18-instalando-puppet-4-agent-and-master/</guid><description>Este é o primeiro post que escrevo sobre o Puppet 4, a ideia aqui é demonstrar a instalação e a configuração mínima para você ter um Puppet Agent e Puppet Server do Puppet 4.2 rodando na mesma VM.
Este post é resultado de um dia de hacklab que fiz com o Miguel Filho (@mciurcio).
1. Cenário do HackLab O hacklab foi realizado no cenário abaixo:
Macbook Pro 11.1 - OSX 10.</description></item><item><title>Webinar Construindo Módulo Puppet para o Zabbix</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-03-webinar-construindo-modulo-puppet-para-o-zabbix/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2015 17:29:46 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-03-webinar-construindo-modulo-puppet-para-o-zabbix/</guid><description>Nesta semana faremos o segundo webinar &amp;ldquo;Contruindo Módulos Puppet&amp;rdquo;, desta vez, a tecnologia escolhida para o Puppet gerenciar foi a ferramenta de monitoramento preferida dos brasileiros - Zabbix.
Seguiremos a mesma linha do último webinar, vamos codificar o módulo mantendo sempre contato com quem está assistindo.
A partir deste webinar, vamos trazer sempre um especialista de cada tecnologia, com isto, o especialista lidera o trabalho passando os requisitos para codificarmos o módulo e puppetizar o Zabbix.</description></item><item><title>Minha visão da Agenda Digital</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-minha-visao-da-agenda-digital/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 21:53:04 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-minha-visao-da-agenda-digital/</guid><description>Se tenho algo a dizer sobre a Agenda Digital Hacker do MINC? Tenho!
Foi uma experiência fantástica e como dizem por lá - fodástica.
Desde o FISL de 2004 - meu primeiro grande evento técnico - eu não me sentia tão empolgado em participar de um encontro que realmente fez o papel de conectar os seus participantes.
Foram palestras, oficinas, hacklabs, hackatons, dojos, desafios, papo sobre ética hacker, papo sobre código aberto e dados abertos, papo sobre governo, e muito, mas muito networking.</description></item><item><title>Vídeos da Agenda Digital</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-videos-da-agenda-digital/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 10:46:58 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-videos-da-agenda-digital/</guid><description>Fizemos a transmissão parcial do evento Agenda Digital, neste processo nós utilizamos o OBS fazendo streaming para o Youtube Live Events. Nós utilizamos apenas um notebook e duas webcams, o resto quem fez foi o OBS. Abaixo você poderá ver as gravações - sem edição - do dia 29, 30 e 31 de Julho.
[s]Guto</description></item><item><title>Slides de palestras da Agenda Digital</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-slides-de-palestras-da-agenda-digital/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 08:33:52 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-slides-de-palestras-da-agenda-digital/</guid><description>Faça download dos slides em:
https://speakerdeck.com/instructbrhttp://www.slideshare.net/instructbr
[s]Guto</description></item><item><title>Agenda Digital Minc de Inovação Tecnológica!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-23-mini-encontro-hacker-iaas-no-minc/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2015 07:42:05 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-23-mini-encontro-hacker-iaas-no-minc/</guid><description>A CGTI do MINC está abrindo suas portas para falar sobre infraestrutura, modernização e inovação de TI no Governo Federal. Este evento tem o objetivo de proporcionar um espaço para que profissionais e especialistas de infraestrutura troquem experiências sobre soluções, métodos, problemas, modelos e desafios relacionados à infraestrutura de TI dentro - e fora - do governo. O foco principal deste primeiro evento é IaaS ou &amp;ldquo;Infraestrutura como Serviço&amp;rdquo;.
O Encontro vai acontecer em Brasília no dias 28, 29, 30 e 31 de Julho, será no Edificio Parque Cidade Corporate, Torre B, 12º Andar.</description></item><item><title>Vídeo do webinar - criando módulos puppet - ELK stack</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-20-video-do-webinar-criando-modulo-puppet-do-elk-stack/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2015 09:52:52 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-20-video-do-webinar-criando-modulo-puppet-do-elk-stack/</guid><description>Abaixo o vídeo do primeiro hangout &amp;ldquo;criando módulos puppet&amp;rdquo; que fiz com o Miguel. Nosso hangout aborda a criação de um módulo Puppet - codificando ao vivo - que cobre uma tecnologia específica, neste caso, a primeira tecnologia que abordamos foi o ELK Stack, este stack é composto por:
Elastic Search LogStash Kibana Separamos o hangout em cinco vídeos.
Assine nosso canal.
[s]Guto</description></item><item><title>Vídeo da Palestra Puppet 4 no CISL</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-18-video-da-palestra-puppet-4-no-cisl/</link><pubDate>Sat, 18 Jul 2015 13:19:02 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-18-video-da-palestra-puppet-4-no-cisl/</guid><description>[s]Guto Carvalho</description></item><item><title>Hangout Criando Módulos Puppet Confirmado!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-13-hangout-criando-modulos-confirmado/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2015 11:42:57 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-13-hangout-criando-modulos-confirmado/</guid><description>O Hangout foi confirmado, será no dia 16/07/15 às 20:00 horas.
As tecnologias que ganharam a votação realizada compõe o famoso ELK Stack, são elas:
Elastic Search Logstash Kibana Para participar você precisa fazer a sua inscrição.
Para mais informações acompanhe as redes sociais da instruct no twitter e facebook.
Aguardamos vocês lá.
[s]Guto</description></item><item><title>Adotando Puppet sem atritos na equipe</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-08-adotando-puppet-sem-atritos-na-equipe/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2015 17:36:28 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-08-adotando-puppet-sem-atritos-na-equipe/</guid><description>Abaixo um vídeo em que ofereco algumas dicas para adotar o Puppet evitando atritos com sua equipe durante esse processo.
Abs, Guto</description></item><item><title>Hangout Criando Módulo</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-06-hangout-criando-modulo/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2015 21:21:07 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-06-hangout-criando-modulo/</guid><description>Como vocês sabem alguns membros da comunidade Puppet-BR são também instrutores - certificados - dos treinamentos oficiais da Puppet Labs no Brasil. Eu sou um deles, o Miguel Filho também. Na semana passada o Miguel me disse que estava interessado em organizar algumas sessões online para construir módulos Puppet, tudo acontecendo via Hangout, ao vivo. O Objetivo principal é demonstrar as formas mais recomendadas de criar módulos, seguindo sempre as dicas e práticas da Puppet Labs.</description></item><item><title>Treinamento Puppet Fundamentals em Brasília</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-04-24-treinamento-puppet-fundamentals-em-brasilia/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-04-24-treinamento-puppet-fundamentals-em-brasilia/</guid><description>Puppet Fundamentals23, 24 e 25 de Junho de 2015Horário: 09:00 às 18:00Local: Brasília/DFData marcada!
Saiba mais sobre o treinamento:
=&amp;gt; https://puppetlabs.com/services/training/puppet-fundamentals=&amp;gt; http://instruct.com.br/calendario.htmlEu serei o instrutor :)
[s]Guto</description></item><item><title>Perguntas Pontuais DevOps</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-04-15-perguntas-pontuais-devops/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-04-15-perguntas-pontuais-devops/</guid><description>Recebi um e-mail com perguntas interessantes sobre o conceito DevOps e automação, vou publicar as perguntas e as respostas pois são questões recorrentes.
1) O DevOps pode ajudar na redução de custos de operação de infraestrutura?
Sim, adotando uma nova metodologia de trabalho e colaboração, com amplo feedback entre os times torna tudo mais simples, os projetos vão andar mais rápido, as pessoas vão se comunicar melhor, a qualidade do trabalho será maior, as entregas vão ocorrer em janelas menores.</description></item><item><title>Treinamento Architect em San Jose/CA</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-04-10-treinamento-architect-em-san-jose-slash-ca/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-04-10-treinamento-architect-em-san-jose-slash-ca/</guid><description>Este ano eu estive em San Jose/CA e participei do novo treinamento Puppet Architect da Puppetlabs. O treinamento foi ministrado por um instrutor da Puppetlabs.
É importante mencionar que todos os treinamentos nos Estados Unidos da América são ministrados por instrutores que são funcionários da Puppetlabs, já em outros países, normalmente são os parceiros que ministram estes cursos, como ocorre aqui no Brasil com a Instruct.
Instrutores que são funcionários de parceiros precisam fazer todos os cursos oficiais, se certificar (PCP) e participar e de um treinamento específico para instrutores ministrado pelo time de educação da Puppetlabs.</description></item><item><title>1o Treinamento Puppet Fundamentals em Porto Alegre</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-04-09-1o-treinamento-puppet-fundamentals-em-porto-alegre/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-04-09-1o-treinamento-puppet-fundamentals-em-porto-alegre/</guid><description>Puppet Fundamentals09, 10 e 11 de Junho de 2015Horário: 09:00 às 18:00Local: Porto Alegre/RSInformações:https://puppetlabs.com/events/porto-alegrers-puppet-fundamentals-sponsored-instruct-brazilhttp://www.unirede.net/treinamentos/treinamento-puppet-fundamentals/
No curso Fundamenals, o aluno irá entender como funciona o Puppet, vai descobrir como tudo começou, qual foi a motivação para ele ser criado, como a PuppetLabs surgiu, o aluno verá aspectos fundamentais de gerência de configurações, aspectos históricos e culturais de administração de servidores e tudo isto o levará a conhecer o Puppet Enterprise.
O curso é 50% prático e 50% teórico, nele você vai aprender como trabalhar com o puppet em modo local (apply) e em modo cliente e servidor (master), vai entender a camada de abstração, vai conhecer, entender e utilizar a DSL do Puppet, vai entender, utilizar e construir módulos e classes, vai aprender, entender e fazer a classificação de nodes, vai conhecer e utilizar os principais recursos do puppet (resource types), vai entender como funcionam relacionamentos e a construção da linguagem.</description></item><item><title>Entrevistas PuppetConf 2014</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-02-04-entrevistas-puppetconf-2014/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-02-04-entrevistas-puppetconf-2014/</guid><description>Em 2014 estive na PuppetCof com o Miguel Filho e fizemos uma rodada de entrevistas com algumas pessoas da PuppetLabs, fizemos uma pauta simples e depois partimos para o trabalho, eu gravei e fotografei, ele entrevistou. Na volta o Miguel também vestiu o boné de editor de vídeos e pilotou o iMovie de forma corajosa, abaixo o resultado dessa aventura.
Ben Ford O Ben Ford é responsável pelos treinamentos PuppetLabs, fizemos uma entrevista com ele e perguntamos sobre os novos treinamentos Practicioner e Architect.</description></item><item><title>Vídeo Webinar Puppet Modules</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-02-04-video-webinar-puppet-modules/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-02-04-video-webinar-puppet-modules/</guid><description>Abaixo o vídeo do webinar de módulos, fizemos esse webinar em 2014. O objetivo é mostrar as vantagens do uso de módulos no Puppet, e também mostrar a forma correta de utilizar módulos no Puppet.
Vídeo Slides [s]Guto</description></item><item><title>Calendário de treinamentos Puppet 2015</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-20-calendario-de-treinamentos-puppet-2015/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-20-calendario-de-treinamentos-puppet-2015/</guid><description>Já temos o calendário oficial de treinamentos #Puppetlabs para o primeiro semestre de 2015 no Brasil.
Puppet Fundamentals24, 25 e 26 de Março de 2015Horário: 09:00 às 18:00Local: Campinas/SPhttp://puppetlabs.com/services/training/puppet-fundamentals
No curso Fundamenals, o aluno irá entender como funciona o Puppet, vai descobrir como tudo começou, qual foi a motivação para ele ser criado, como a PuppetLabs surgiu, o aluno verá aspectos fundamentais de gerência de configurações, aspectos históricos e culturais de administração de servidores e tudo isto o levará a conhecer o Puppet Enterprise.</description></item><item><title>Gerenciador de IPs/Racks/Redes Racktables</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-07-gerenciador-de-ips-racks-e-redes/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-07-gerenciador-de-ips-racks-e-redes/</guid><description>Em algum momento da administração de infraestrutura e redes é necessário criar, manter e atualizar dados relativos aos racks, dispositivos, links, servidores, redes e endereços ips utilizados, essa documentação tende a se tornar complexa e difícil de manter, principalmente quando poucos membros da equipe tem o hábito de documentar e registrar as mudanças aplicadas no ambiente.
Esse tipo de documentação começa de forma isolada e descentralizada em pequenos documentos e planilhas que normalmente carecem de dados atualizados e que não são versionados.</description></item><item><title>Gerenciador de senhas TeamPass</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-07-gerenciador-de-senhas-teampass/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-07-gerenciador-de-senhas-teampass/</guid><description>Quando visito clientes e começo a ajudá-los é inevitável começar a pedir credenciais e acesso a ferramentas - senhas, é nesta hora que você acaba expondo um lado frágil da infraestrutura do seu cliente. E quando você menos espera, alguém te pergunta seu e-mail, de forma inocente você passa, e logo mais você recebe uma senha por e-mail - clear text, ou então via gtalk, skype, isso quando alguém não abre um arquivo TXT no desktop dele escrito &amp;ldquo;senhas da rede.</description></item><item><title>Migrando vms centos do citrix para o vmware</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-10-27-migrando-vms-centos-do-citrix-para-o-vmware/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-10-27-migrando-vms-centos-do-citrix-para-o-vmware/</guid><description>Recentemente fui contratado para dar apoio em um processo de migração do Citrix Xen Server 5x e 6x para o VMWARE ESX Server 5x. Basicamente o cliente tem VMs CentOS 5x e CentOS 6x para migrar, a equipe que estava migrando as VMs conseguia colocá-las no VMWARE mas na hora do boot as VMs não subiam.
Abaixo eu vou mostrar algumas dicas pós conversão para subir a VM no VMWARE com sucesso.</description></item><item><title>Entenda o bug shellshock</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-09-30-entenda-o-bug-shellshock/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-09-30-entenda-o-bug-shellshock/</guid><description>1. ShellShock ou Bash Bug? Eu estava PuppetConf'2014 quando esse bug foi noticiado no dia 24 de Setembro, havia um grande número de especialistas no evento e teve muita gente preocupada, lendo e acessando seus servidores para tentar entender, checar e mitigar o problema.
O shellshock, bashdoor ou bashbug é um bug gravíssimo que foi encontrado no shell bash pelo especialista Stephane Schazelas, o bug está presente em diversos sistemas operacionais Linux e Unix.</description></item><item><title>MYSQL TMPDIR em TMPFS com SELINUX ativado</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-29-mysql-tmpdir-em-tmpfs-com-selinux-ativado/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-29-mysql-tmpdir-em-tmpfs-com-selinux-ativado/</guid><description>Eu sou daqueles caras teimosos que insiste em usar o SELINUX ao invés de desligar ele após a instalação do servidor :)
Eis que estava montando um servidor MYSQL para o Zabbix no CentOS 6.5 e resolvi criar um diretório temporário para o MYSQL em um TMPFS para obter uma melhor performance do Zabbix.
Basicamente fiz o seguinte
service mysqld stop Criei o diretório
mkdir /mytmp No my.cnf coloquei o seguinte</description></item><item><title>Calendário do treinamento Puppet Fundamentals</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-27-calendario-do-treinamento-puppet-fundamentals/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-27-calendario-do-treinamento-puppet-fundamentals/</guid><description>Nesse ano os treinamentos da Puppetlabs decolaram em nosso País, temos tido uma boa procura, isto está acontecendo provavelmente devido a franca adoção do puppet para automação de datacenters, em conjunto com o movimento DevOps.
Hoje temos muitos cases interessantes surgindo, participamos de projetos muito bacanas, e em breve vamos buscar autorização para divulgá-los.
Como parceiros da Puppetlabs, nós já realizamos alguns treinamentos em São Paulo e em Brasília em 2014, agora nós temos mais algumas turmas autorizadas e confirmadas pela Puppetlabs para o segundo semestre, acompanhe.</description></item><item><title>Puppet na RubyConf 2014</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-27-puppet-na-rubyconf-2014/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-27-puppet-na-rubyconf-2014/</guid><description>Amanhã (2014-08-27) às 11 horas, teremos uma palestra de Puppet na RubyConf 2014, o palestrante será o Miguelzinho (Miguel Filho), ele vai demonstrar para o público formas eficientes de estender o Puppet utilizando a linguagem Ruby.
O Miguel está participando do evento como embaixador da Puppetlabs no Brasil.
Acompanhe a grade no link abaixo:
http://www.rubyconf.com.br/pt-BR/schedule
A palestra será transmitida no site do evento ao vivo:
http://www.rubyconf.com.br/pt-BR
O Miguel é um sysadmin veterano com mais de 11 anos de experiência, é entusiasta da cultura devops, especialista em ambientes linux/unix e autoridade na automação de datacenters com Puppet no Brasil.</description></item><item><title>Puppet no PGDAY 2014</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-27-puppet-no-pgday-2014/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-27-puppet-no-pgday-2014/</guid><description>Parece que esse ano o Puppet estará presente nos principais eventos de TI do Brasil, acabo de saber que teremos uma apresentação de Puppet para administração de bases PostgreSQL no PGDAY Campinas 2014.
A palestra vai acontecer no dia 10 de Setembro de 2014 em Campinas/SP. Na grade a informação é que será às 15 horas e ainda não sabemos se haverá transmição online.
Site do evento http://pgdaycampinas.com.br
O Palestrante será o Miguel Filho e eu também estarei por lá prestigiando.</description></item><item><title>Instalando PHP 5.4 com pacotes SCL do CentOS 6</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-07-instalando-php-5-dot-4-com-pacotes-scl-do-centos-6/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-07-instalando-php-5-dot-4-com-pacotes-scl-do-centos-6/</guid><description>No CentOS existe um repositório chamado SCL (Software Collections) que nos oferece alguns conjuntos de pacotes de softwares em versões mais recentes para instalação em nosso CentOS 6, o PHP 5.4 é um deles.
Veja as coleções disponíveis no SCL
Ruby 1.9.3 (ruby193) Python 2.7 (python27) Python 3.3 (python33) PHP 5.4 (php54) Perl 5.16.3 (perl516) Node.js 0.10 (nodejs010) MariaDB 5.5 (mariadb55) MySQL 5.5 (mysql55) PostgreSQL 9.2 (postgresql92) O SCL tem um funcionamento bastante particular, não basta apenas instalar o pacote é necessário saber utilizar o SCL para usar as versões mais novas de sofwares, acompanhe o passo a passo para entender o processo.</description></item><item><title>módulo puppetlabs-apache no centos 6 com php54 scl</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-07-modulo-puppetlabs-apache-no-centos-6-com-php54-scl/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-07-modulo-puppetlabs-apache-no-centos-6-com-php54-scl/</guid><description>Se você viu o post anterior sobre pacotes do repositório SCL, e se você utiliza o Puppet para gerenciar seu apache e php, provavelmente deve estar pensando em como integrar as duas coisas.
O módulo puppetlabs-apache trabalha com o pacote php padrão do CentOS 6, neste caso esse php encontra-se na versão 5.3.3. Manter os dois PHPs no ambiente não é problema, o conflito só vai ocorrer no carregamento do php para uso do apache, o módulo puppetlabs-apache cria os arquivos /etc/httpd/conf.</description></item><item><title>apache ntlm_auth permission denied</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-24-apache-ntlm-auth-permission-denied/</link><pubDate>Thu, 24 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-24-apache-ntlm-auth-permission-denied/</guid><description>Há alguns posts eu mostrei uma configuração de SELINUX para permitir a conexão em rede do apache quando este está utilizando proxy AJP com SELINUX ligado, hoje vou mostrar uma dica similar.
Em um recém instalado CentOS 6.x eu estava trabalhando com a autenticação NTLM com WINBIND e recebi o seguinte erro nos logs do apache httpd.
[Thu Jul 24 13:09:13 2014] [error] [client 10.10.2.55] (13)Permission denied: couldn't spawn child ntlm helper process: /usr/bin/ntlm_auth [Thu Jul 24 13:09:13 2014] [error] [client 10.</description></item><item><title>resetando senha de root do mysql server</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-24-resetando-senha-de-root-do-mysql-server/</link><pubDate>Thu, 24 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-24-resetando-senha-de-root-do-mysql-server/</guid><description>As vezes a gente começa um novo projeto e precisa dar manutenção em um ambiente não documentado, e na maioria das vezes, você não tem nem mesmo as senhas de administração do banco mysql registradas, e precisa se virar para cuidar do ambiente e atender seus chamados.
Recentemente eu passei por isto e precisei quebrar a senha de root de alguns servidores MYSQL do meu novo cliente, abaixo segue o passo a passo, resumido, direto ao ponto, de como fiz, espero que possa ajudar alguém ;)</description></item><item><title>Puppet 3.6.x allow_virtual warning</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-14-puppet-3-dot-6-x-allow-virtual-warning/</link><pubDate>Mon, 14 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-14-puppet-3-dot-6-x-allow-virtual-warning/</guid><description>Se você atualizou seu Puppet para a versão 3.6.x, possivelmente deve ter recebido o warning abaixo quando executa o puppet agent.
Warning: The package type's allow_virtual parameter will be changing its default value from false to true in a future release. If you do not want to allow virtual packages, please explicitly set allow_virtual to false. (at /usr/lib/ruby/site_ruby/1.8/puppet/type.rb:816:in `set_default') Esse warning informa que o parâmetro allow_virtual passará a ser true nas releases futuras do puppet.</description></item><item><title>Site HTTPS e HTTP com modulo puppetlabs-apache</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-14-site-https-e-http-com-modulo-puppetlabs-apache/</link><pubDate>Mon, 14 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-14-site-https-e-http-com-modulo-puppetlabs-apache/</guid><description>Abaixo um exemplo de como configurar um vhost https e http através do módulo puppetlabs-apache do puppet.
apache::vhost { 'piwik.xxx.gov.br-ssl': servername =&amp;gt; 'piwik.xxx.gov.br', port =&amp;gt; '443', ssl =&amp;gt; true, docroot =&amp;gt; '/var/www/html/piwik', docroot_owner =&amp;gt; 'apache', docroot_group =&amp;gt; 'apache', } apache::vhost { 'piwik.xxx.gov.br-non-ssl': servername =&amp;gt; 'piwik.xxx.gov.br', port =&amp;gt; '80', docroot =&amp;gt; '/var/www/html/piwik', docroot_owner =&amp;gt; 'apache', docroot_group =&amp;gt; 'apache', } Observe que o título da definição foi modificado, no caso de uma definição os títulos devem ser sempre diferentes para podermos aplicar a definição mais de uma vez em um mesmo node.</description></item><item><title>JBOSS NTLM auth com apache e winbind</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-04-jboss-ntlm-auth-com-apache-e-winbind/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-04-jboss-ntlm-auth-com-apache-e-winbind/</guid><description>Recentemente comecei um projeto em um cliente novo em Brasília, este cliente tinha alguns ambientes legados que utilizam autenticação NTLM no JBOSS usando o APACHE + MOD_WINBIND + SAMBA + WINBIND + KERBEROS.
É uma configuração que eu não escolheria devido a sua complexidade, mas é o que o cliente tem, e é o que funciona para ele hoje, portanto, criei uma VM limpa e testei o conceito, aproveitando para documentar já que não existia documentação.</description></item><item><title>Puppet Fundamentals em Brasilia</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-04-puppet-fundamentals-em-brasilia/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-04-puppet-fundamentals-em-brasilia/</guid><description>Trago uma boa novidade para o pessoal de Brasília, conseguimos abrir uma turma para o treinamento Puppet Fundamentals na cidade.
Este treinamento normalmente ocorre em São Paulo, mas como Brasília tem se mostrado muito aberta ao Puppet, com franca adoção em várias áreas e esferas do governo, nada mais justo do que a cidade sediar um dos treinamentos oficiais.
O treinamento vai ocorrer entre 29 e 31 de Julho.
O instrutor ainda está sendo definido, poderá ser o Miguel Filho ou eu mesmo.</description></item><item><title>Mount cifs invalid block device</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-03-mount-cifs-invalid-block-device/</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-03-mount-cifs-invalid-block-device/</guid><description>Recentemente instalei algumas VMS com CentOS 6.5 x86.64 - instalação mínima. Estes servidores precisavam montar alguns compartilhamentos de servidores windows. No FSTAB eu fiz a configuração dos pontos de montagem, alguns dos compartilhamentos montaram normalmente, outros apresentaram o seguinte problema quando eu tentava montar.
mount /mnt/share //ip-do-servidor/share is not a valid block device Na hora não fez muito sentido, afinal outros compartilhamentos CIFS haviam montado, mas este não. Após alguma pesquisa descobri que para montar compartilhamentos cifs em versões mais recentes do Windows é necessário ter o pacote cifs-utils instalado no CentOS.</description></item><item><title>Apache modproxy permission denied</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-01-apache-modproxy-permission-denied/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-01-apache-modproxy-permission-denied/</guid><description>Estava eu configurando um proxy para o jboss utilizando o apache httpd e me deparei com um erro chato de permission denied nos logs, algo bastante incomum.
Tue Jul 01 11:50:08 2014] [error] (13)Permission denied: proxy: AJP: attempt to connect to 10.10.2.106:5009 (10.10.2.106) failed No JBOSS estava tudo normal, nada de errado nos logs, conseguia entrar na aplicação diretamente, então iniciei um pente fino no /var/log e ao analisar o log de audit percebi que era algo relacionado ao selinux, sim ele está ligado em meus servidores</description></item><item><title>Palestra Mcollective no CISL</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-06-12-palestra-mcollective-no-cisl/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-06-12-palestra-mcollective-no-cisl/</guid><description>No dia 10 de Junho de 2014 eu ministrei uma palestra sobre orquestração com Mcollective no SERPRO/CISL em Brasília ;)
[s]Guto</description></item><item><title>Webinar Puppet Modules</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-06-12-webinar-puppet-modules/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-06-12-webinar-puppet-modules/</guid><description>Ontem eu apresentei um webinar da puppetlabs/instruct acerca de Módulos do Puppet, o webinar fez uma introdução sobre módulos, mostrou como funcionam, qual sua estrutura, quais as vantagens de usar módulos, falou do PuppetForge e houve uma demonstração rápida de uso de módulo do forge.
Abaixo os slides do webinar
[s]Guto</description></item><item><title>Vagrant com Provisioner Puppet Apply</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-05-13-vagrant-com-provisioner-puppet-apply/</link><pubDate>Tue, 13 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-05-13-vagrant-com-provisioner-puppet-apply/</guid><description>1. Provisioners Após a introdução ao vagrant fizemos uma rápida passagem pelo conceito de multi machines para então entrarmos em provisionamento, começamos com provisionamento em shell e agora vamos falar de Puppet e Vagrant.
Como eu já disse a vocês, o vagrant tem suporte a diversos provisionadores, isto significa que você pode automatizar a instalação e configuração de sua VM, tornando isto parte do processo vagrant up.
O vagrant atualmente suporta os seguintes provisionadores</description></item><item><title>Provisionando com Vagrant</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-05-12-provisionando-com-vagrant/</link><pubDate>Mon, 12 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-05-12-provisionando-com-vagrant/</guid><description>1. Provisioners Após a introdução ao vagrant e uma rápida passagem pelo conceito de multi machines, vamos começar a entrar no provisionamento.
Como eu já disse a vocês, o vagrant tem suporte a diversos provisionadores, isto significa que você pode automatizar a instalação e configuração de sua VM, tornando isto parte do processo vagrant up.
O vagrant atualmente suporta os seguintes provisionadores
File Shell Ansible CFEngine Chef Solo Chef Client Docker Puppet Apply Puppet Agent Salt Eu vou abordar neste post o provisionamento shell.</description></item><item><title>Vagrant Multi Machines</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-05-12-vagrant-multi-machines/</link><pubDate>Mon, 12 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-05-12-vagrant-multi-machines/</guid><description>1. Conceito Multi Machines Após a introdução ao vagrant no post anterior, vamos falar rapidamente sobre multi machines.
O conceito é simples, com &amp;ldquo;multi machines&amp;rdquo; você pode subir várias VMs de uma vez só.
Imagine um ambiente LAMP, você pode ter uma VM para o Apache e outra para o MYSQL, tudo no mesmo projeto/diretório/vagranfile.
1.1 Características do ambiente VM1
VM1 (apache) Base box CentOS 6.5 64Bits 1 Processador 600 MB de RAM NIC 1 em modo NAT NIC 2 c/ ip 192.</description></item><item><title>Entenda o vagrant</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-05-09-entenda-o-vagrant/</link><pubDate>Fri, 09 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-05-09-entenda-o-vagrant/</guid><description>1. Sobre o Vagrant O Vagrant é uma ferramenta que permite que criemos rapidamente ambientes virtuais para fazermos testes, desenvolvimento ou provisionmento de ambientes utilizando as soluções de virtualização mais comuns como o Virtualbox e o VMWare, sendo também compatível com os principais provedores cloud como AWS, Rackspace e Digitalocean. Além disto, tem suporte a várias tecnologias de provisionamento como Puppet, Chef, Salt, Ansible e CFEngine, com isto, você já cria e configura o ambiente em um único processo, é realmente mágico.</description></item><item><title>Entenda o Bug Heartbleed</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-10-entenda-o-bug-heartbleed/</link><pubDate>Thu, 10 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-10-entenda-o-bug-heartbleed/</guid><description>1. Sobre o Bug No dia 07 de Abril de 2014 o projeto OpenSSL divulgou um boletim de segurança informando sobre uma grave falha de implementação nas versões 1.0.1f, 1.0.1e, 1.0.1d, 1.0.1c, 1.0.1b, 1.0.1a e 1.0.1 do OpenSSL, a falha foi chamada de Heartbleed.
O Bug foi reportado por Neel Mehta do time de segurança do google, a correção foi escrita pelos desenvolvedores Adam Langley (agl@chromium.org) e Bodo Moeller (bmoeller@acm.org).</description></item><item><title>Vídeo da palestra de Puppet no CISL</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-08-video-da-palestra-de-puppet-no-cisl/</link><pubDate>Tue, 08 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-08-video-da-palestra-de-puppet-no-cisl/</guid><description>O vídeo também está disponível no site do SERPRO/CISL.
http://assiste.serpro.gov.br/cisl/puppet.html [s]Guto</description></item><item><title>Slidedeck palestra Puppet CISL</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-07-slidedeck-palestra-puppet-cisl/</link><pubDate>Mon, 07 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-07-slidedeck-palestra-puppet-cisl/</guid><description>[s]Guto</description></item><item><title>Puppet Recall da versão 3.5</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-06-puppet-recall-da-versao-3-dot-5/</link><pubDate>Sun, 06 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-06-puppet-recall-da-versao-3-dot-5/</guid><description>A Puppetlabs chamou um Recall da versão 3.5, isto significa que essa versão foi removida dos repositórios da puppetlabs e teremos que aguardar até o dia 07 ou 08 de Abril para encontrá-la novamente - após algumas correções.
Alguns usuários reportaram problemas no Puppet 3.5.0 em ambientes que usam o workaround Dynamic Environments, além disto, algumas mudanças no resource type YUMREPO - recurso que foi totalmente refatorado para melhorar a qualidade e resolver alguns problemas - geraram novos bugs que estão sendo analisados e corrigidos.</description></item><item><title>Puppet 3.5 Lançado</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-04-puppet-3-dot-5-lancado/</link><pubDate>Fri, 04 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-04-puppet-3-dot-5-lancado/</guid><description>Foi lançado no dia 03 de Abril a versão 3.5 do Puppet, esta versão traz muitas novidades, correções e melhorias de performance.
Se você instalou o Puppet através do repositórios da Puppetlabs, faça inicialmente a atualização do puppemaster e depois dos agentes, esta é a recomendação Puppetlabs para atualizar o seu ambiente.
Se você vai atualizar da versão 2.x para a 3.x não deixe de ler a página upgrading e o release notes da versão 3.</description></item><item><title>Mudança de agenda Palestra Puppet CISL</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-01-mudanca-de-agenda-palestra-puppet-cisl/</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-01-mudanca-de-agenda-palestra-puppet-cisl/</guid><description>Hoje eu estaria ministrando uma palestra sobre Puppet no CISL, mas como meu filho Artur nasceu nesta madrugada ela foi remarcada para o dia 07/04/2014, das 10 as 12 horas, no SERPRO, SGAN, Quadra 601, Módulo &amp;ldquo;V&amp;rdquo;, Brasília/DF.
O tema será Infraestrutura Ágil com Puppet. Vou apresentar o conceito de gerência de configurações, a ferramenta Puppet e suas características, faremos uma análise e comparação do método de administração manual com o método de gerência automatizada, e vou falar sobre alguns cases de Puppet no governo federal.</description></item><item><title>Utilizando módulo Puppetlabs Apache</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-28-utilizando-modulo-puppetlabs-apache-httpd/</link><pubDate>Fri, 28 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-28-utilizando-modulo-puppetlabs-apache-httpd/</guid><description>1. Módulos da Puppetlabs Como informei no post anterior, resolvi iniciar uma série de posts para divulgar os excelentes módulos da Puppetlabs, muita gente não os usa e não os conhece. Estes módulos são maduros e bem testados, afinal são construídos de forma coletiva pela comunidade puppet.
Não vale a pena investir tempo reinventando a roda, use estes módulos!
2. Método aplicado A ideia aqui não é mostrar como se instala e configura o PuppetMaster, isso já foi bem coberto neste blog e nas wikis do meu site, partirei da ideia de que você já tem um ambiente rodando e em produção.</description></item><item><title>Utilizando módulo Puppetlabs MySQL</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-26-utilizando-modulo-puppetlabs-mysql/</link><pubDate>Wed, 26 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-26-utilizando-modulo-puppetlabs-mysql/</guid><description>1. Módulos da Puppetlabs Resolvi iniciar uma série de posts para divulgar os excelentes módulos da Puppetlabs, muita gente não os usa e não os conhece. Estes módulos são maduros e bem testados, afinal são construídos de forma coletiva pela comunidade puppet.
Não vale a pena investir tempo reinventando a roda, use estes módulos!
2. Método aplicado A ideia aqui não é mostrar como se instala e configura o PuppetMaster, isso já foi bem coberto neste blog e nas wikis do meu site, partirei da ideia de que você já tem um ambiente rodando e em produção.</description></item><item><title>God gerenciando processo do Unicorn</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-25-god-gerenciando-processo-do-unicorn/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-25-god-gerenciando-processo-do-unicorn/</guid><description>Necessidade Lembrando do poeta Juvenal e suas sátiras, temos a famosa frase:
Quis custodiet ipsos custodes? Que traduzindo para pt_BR seria algo como:
Quem guardará os guardiões? Ou em outra interpretação livre:
Quem vigiará os vigilantes? Isto se aplica a nossos cenários com o Puppetmaster. O UNICORN é o webserver do Puppet, o puppet é o nosso gerenciador de configurações, é ele que cuida de todo o nosso ambiente e infraestrutura.</description></item><item><title>Rodando PuppetMaster com Nginx e Unicorn no CentOS</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-25-rodando-puppetmaster-com-nginx-e-unicorn-no-centos/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-25-rodando-puppetmaster-com-nginx-e-unicorn-no-centos/</guid><description>1. Acelerando e escalando master com Unicorn e Nginx No post anterior demonstrei esse procedimento no Ubuntu, agora vamos ver como fazer no CentOS.
O UNICORN é um servidor web especializado em apps ruby, escrito em ruby e focado em performance, muito mais eficiente e rápido do que o webrick, e também com melhor performance se compararmos com apache + passenger.
2. Cenário Neste cenário utilizei apenas uma VM para instalar e validar o funcionamento do puppetmaster com unicorn.</description></item><item><title>Rodando PuppetMaster com Nginx e Unicorn no Ubuntu</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-25-rodando-puppetmaster-com-nginx-e-unicorn-no-ubuntu/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-25-rodando-puppetmaster-com-nginx-e-unicorn-no-ubuntu/</guid><description>1. Acelerando e escalando master com Unicorn e Nginx Neste post pretendo demonstrar como instalar e rodar o PuppetMaster utilizando o UNICORN como servidor de aplicação e NGINX como proxy reverso.
Se deseja fazer esse procedimento no CentOS, acesse esse link.
O UNICORN é um servidor web especializado em apps ruby, escrito em ruby e focado em performance, muito mais eficiente e rápido do que o webrick, e também com melhor performance se compararmos com apache + passenger.</description></item><item><title>Palestra de Puppet no CISL</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-21-palestra-de-puppet-no-cisl/</link><pubDate>Fri, 21 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-21-palestra-de-puppet-no-cisl/</guid><description>Recebi um convite para ministrar uma palestra de Puppet no CISL - Comitê de Implementação de Software Livre do Governo Federal. A palestra será no dia 07/04/2014, das 10 as 12 horas, no SERPRO, SGAN, Quadra 601, Módulo &amp;ldquo;V&amp;rdquo;, Brasília/DF.
O tema será Infraestrutura Ágil com Puppet. Vou apresentar o conceito de gerência de configurações, a ferramenta Puppet e suas características, faremos uma análise e comparação do método de administração manual com o método de gerência automatizada, e vou falar sobre alguns cases de Puppet no governo federal.</description></item><item><title>Treinamento Oficial Puppet em São Paulo</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-21-treinamento-oficial-puppet-em-sao-paulo/</link><pubDate>Fri, 21 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-03-21-treinamento-oficial-puppet-em-sao-paulo/</guid><description>O uso de Puppet está crescendo bastante no Brasil, vejo muita gente começando a estudar e trabalhar com gerência de configurações, e a maioria está adotando o Puppet como solução. Eu faço o possível para divulgar esta tecnologia nos eventos, listas, blogs, wikis, tentando ao máximo ajudar os profissionais que estão implantando e iniciando a automatização de seus ambientes.
Normalmente eu recebo muitos e-mails com dúvidas acerca de treinamentos, e são esses e-mails que motivaram este post.</description></item><item><title>Ativando ActiveSync em Zimbra com Z-PUSH</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-01-25-ativando-activesync-em-zimbra-com-z-push/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-01-25-ativando-activesync-em-zimbra-com-z-push/</guid><description>Em um de meus clientes, instalei o Zimbra 7.x versão Community, essa versão funciona muito bem, é uma ferramenta excelente, particularmente a melhor suite de correio livre - IMHO, contudo, ela não possui dois recursos importantes, o primeiro é o sistema granular de BKP de caixas postais, e o segundo é o sistema de acesso mobile através do protocolo ActiveSync. Estes dois recursos só estão presentes na versão paga da ferramenta.</description></item><item><title>Puppet, separando dados do código com extlookup e hiera</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-01-25-puppet-separando-dados-do-codigo-com-extlookup-e-hiera/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-01-25-puppet-separando-dados-do-codigo-com-extlookup-e-hiera/</guid><description>1. Separando dados de código Durante a implantação do Puppet nós vamos migrando todos aqueles procedimentos manuais, artesanais, sejam checklists, sejam tutoriais, fazendo isto de forma gradativa e progressiva, no entanto, ao escrever novo código, para deixá-lo flexível, é necessário utilizar variáveis, constantes, fatos e parâmetros personalizados em classes e definições.
Para entender este conceito de forma mais fácil, procure lembrar se você já precisou escrever uma classe genérica, ou mesmo uma base class para aplicar em vários nodes, porém em um node, ou um grupo de nodes, algumas pequenas mudanças deveriam ser levadas em conta.</description></item><item><title>Mcollective em CentOS com ActiveMQ e Puppet</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-12-30-mcollective-em-centos-com-activemq-e-puppet/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-12-30-mcollective-em-centos-com-activemq-e-puppet/</guid><description>Novo artigo publicado na nova wiki de Puppet. Este artigo aborda a instalação do orquestrador Mcollective utilizando Apache ActiveMQ como sistema de mensageria. No artigo também é abordada a instalação dos agentes Puppet e Facter Facts, ambos para manipular puppet e facter nos nodes gerenciados em seu parque de servidores.
[s]Guto</description></item><item><title>LVM novas dicas</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-12-25-lvm-novas-dicas/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-12-25-lvm-novas-dicas/</guid><description>1. Novas dicas Já mostrei algumas dicas de LVM aqui neste post, mas essa semana eu passei por alguns apertos que me ajudaram a descobrir novos macetes que compartilho aqui com vocês.
O Zabbix vinha alertando que alguns servidores estavam com pouco de espaço em algumas partições, aproveitando o final do ano partimos para realizar alguns ajustes e expandir algumas partições.
Abaixo respondo algumas perguntas comuns e compartilho as soluções encontradas.</description></item><item><title>Palestras e Oficinas no Consegi 2013</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-08-17-palestras-e-oficinas-no-consegi-2013/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-08-17-palestras-e-oficinas-no-consegi-2013/</guid><description/></item><item><title>Limpando fila de jobs do Puppet Dashboard</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-06-22-limpando-fila-de-jobs-do-puppet-dashboard/</link><pubDate>Sat, 22 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-06-22-limpando-fila-de-jobs-do-puppet-dashboard/</guid><description>1. Sobre o dashboard O puppet dashboard é a ferramenta que nos permite acompanhar as mudanças que estão ocorrendo em um parque gerenciado pelo puppet, com ele todo o ciclo de vida de um node estará dentro do dashboard a partir do momento que um host começa a ser gerenciado.
2. Como ele funciona? Para o puppet dashboard ser atualizado, a configuração do puppet agente precisa ter a diretiva report ativada, com isto, toda a vez que o puppet agent rodar na máquina gerenciada, um relatório será enviado ao master.</description></item><item><title>Mirror Yum CentOS</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-06-22-mirror-yum-centos/</link><pubDate>Sat, 22 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-06-22-mirror-yum-centos/</guid><description>Em um cliente me foi solicitado criar um mirror local para pacotes CentOS 5 e 6, abaixo compartilho os scripts que foram criados, vai que te ajuda ;)
Os scripts utilizam rsync para pegar os pacotes.
1. Scripts 1.1. CentOS Base/Updates/Extras/Media Este baixa pacotes oficiais CentOS para CentOS 5 e 6.
#!/bin/bash LOCKFILE=&amp;quot;/var/lock/subsys/rsync_centos_updates&amp;quot; CENTOSDIR=&amp;quot;/srv/mirror/centos&amp;quot; MIRROR6=&amp;quot;rsync://mirror.steadfast.net/centos/6.4&amp;quot; MIRROR5=&amp;quot;rsync://mirror.steadfast.net/centos/5.9&amp;quot; if [ -f $LOCKFILE ]; then echo &amp;quot;Updates via rsync already running.&amp;quot; exit 0 else if [ -d $CENTOSDIR ] ; then touch $LOCKFILE rsync -avSHP $MIRROR6 --delete --exclude 'local*' --exclude isos --exclude SRPMS $CENTOSDIR rsync -avSHP $MIRROR5 --delete --exclude 'local*' --exclude isos --exclude SRPMS $CENTOSDIR rm -f $LOCKFILE else echo &amp;quot;Target directory $CENTOSDIR not present.</description></item><item><title>Puppet Melhores Práticas</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-22-puppet-melhores-praticas/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-22-puppet-melhores-praticas/</guid><description>1. Melhores Práticas Neste post vou agrupar algumas dicas aprendidas no dia-a-dia em produção, são dicas que me ajudaram, espero que lhe seja útil também.
2. Organizando o site.pp Evite deixar o arquivo site.pp lotado de código, use o recurso import, separe as configurações em arquivos para ficar mais organizado.
{% codeblock lang:puppet %}
/etc/puppet/manifests/site.pp importando manifests em diretórios import &amp;ldquo;nodes/.pp&amp;rdquo; # importando manifest com declaração de nodes import &amp;ldquo;classes/.pp&amp;rdquo; # importando classes simples</description></item><item><title>Puppet Style Guide</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-20-puppet-style-guide/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-20-puppet-style-guide/</guid><description>1. Puppet Guia de estilos Neste post eu vou trazer algumas dicas da puppetlabs sobre estilo de código. No site da Puppetlabs há uma página chamada style guide explicando isto em inglês, eu pretendo me inspirar nesta página e estender as dicas na medida do possível.
O principal objetivo do style guide é apresentar como utilizar a sintaxe do Puppet de forma mais eficiente. Quando usamos a sintaxe coerentemente, temos ganhos na velocidade de processamento de nossos manifests, além disto, nosso código fica mais legível e elegante.</description></item><item><title>Vale a pena usar o Puppet em infra pequena?</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-17-vale-a-pena-usar-o-puppet-em-infra-pequena/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-17-vale-a-pena-usar-o-puppet-em-infra-pequena/</guid><description>[Duvidas] Hoje eu recebi um e-mail em que me fora perguntado se valia a pena usar o Puppet em infra pequena. Esta mesma pessoa mencionou que administra uma infra com cerca e 4 servidores LINUX. Para conseguir responder este tipo de questionamento eu faço sempre uma reflexão e me pergunto quanto vale o meu tempo.
No meu caso, meu tempo é precioso, com ele posso fazer coisas maravilhosas, posso estudar, posso pesquisar, posso testar novas tecnologias, posso documentar, posso ensinar, posso executar projetos e além disso posso ter um tempo de qualidade com minha família, portanto, o meu tempo vale muito.</description></item><item><title>O que é DevOps afinal?</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-03-16-o-que-e-um-devops-afinal/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-03-16-o-que-e-um-devops-afinal/</guid><description>[Blue DevOps] 1. Papo sobre DevOps Hoje vim falar sobre a buzzword DevOPs. Algumas pessoas tem me procurado pelo blog para conversar sobre este termo, e normalmente eles querem que eu responda as seguintes perguntas:
O que significa DevOps? DevOps é um movimento? DevOps é uma filosofia, é um conceito ou uma cultura? DevOps é uma metodologia? DevOps é algum tipo de ambiente ou grupo de ferramentas ?</description></item><item><title>Mcollective Shell Agent</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-03-09-mcollective-shell-agent/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-03-09-mcollective-shell-agent/</guid><description>1. Sobre o Marionette Collective O Mcollective é um framework que te permite trabalhar com orquestração de servidores ou execução paralela de tarefas em seus nodes.
Em essência, orquestração significa invocar ações em paralelo em todo o seu parque de servidores de uma forma direta, eficiente e além disto em tempo real.
2. Agente Shell No post anterior, apresentei alguns agentes do Mcollective que executam ações pontuais, no entanto, não é possível através destes agentes rodar comandos arbitários em nossos nodes.</description></item><item><title>Instalando Mcollective em Debian Squeeze com Ambiente Puppet</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-02-07-instalando-mcollective-em-debian-squeeze-com-ambiente-puppet/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-02-07-instalando-mcollective-em-debian-squeeze-com-ambiente-puppet/</guid><description>1. Sobre o Marionette Collective O Mcollective é um framework que te permite trabalhar com orquestração de servidores ou execução paralela de tarefas em seus nodes.
Em essência, orquestração significa invocar ações em paralelo em todo o seu parque de servidores de uma forma direta, eficiente e além disto em tempo real.
2. Entendendo a necessidade Vamos supor que por alguma razão você precise rodar algum comando em todos os seus servidores, seja para atualizar um pacote, seja para desligar um serviço, seja para remover um usuário ou aplicar uma regra e firewall, enfim, por qualquer que seja a razão.</description></item><item><title>Puppet Resource Type File e Múltiplos Sources</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-01-25-puppet-e-o-resource-type-file/</link><pubDate>Fri, 25 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-01-25-puppet-e-o-resource-type-file/</guid><description>Há alguns dias um amigo (Elcimar Freitas) me disse que havia criado uma classe usando o modelo em trio, porém ele queria que certas máquinas recebessem arquivos personalizados, em um primeiro momento ele estava pensando em usar condicionais ou case para resolver o problema, o que é realmente possível, porém, não é muito prático, acabei dando uma dica que aprendi com o mago @dscobral - vulgo gandalf. Aqui neste post vamos resolver o problema dentro do recurso File, acompanhe a explicação e a solução.</description></item><item><title>Puppet Configuração em Trio</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-29-puppet-configuracao-em-trio/</link><pubDate>Mon, 29 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-29-puppet-configuracao-em-trio/</guid><description>Existe uma estrutura que gosto de chamar de &amp;lsquo;configuração em trio&amp;rsquo; que é a base para automatizar vários tipos de serviços comuns em ambientes linux/unix, eu costumo utilizar esse modelo em classes que crio dentro e fora de módulos, é eficiente e prático, basta combinar três resource types (trio) e dois meta-parâmetros, são eles:
Resource Types
package service file MetaParameters
require notify 1. Exemplo Conceitual Antes de um exemplo real, vamos primeiro entender um modelo conceitual.</description></item><item><title>Puppet Slides Oficina Latinoware 2012</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-26-puppet-slides-oficina-latinoware-2012/</link><pubDate>Fri, 26 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-26-puppet-slides-oficina-latinoware-2012/</guid><description>Como combinado estou colocando o slides do Oficina Puppet que ministrei no dia 19/Outubro no Latinoware 2012.
Qualquer dúvida é só entrar em contato.
[s]Guto</description></item><item><title>Puppet para desenvolvedores java</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-03-puppet-para-desenvolvedores-java/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-03-puppet-para-desenvolvedores-java/</guid><description>Meu bom amigo Lucius Curado me mandou esse vídeo muito interessante da #JAVAZONE que aborda como o puppet pode ajudar os desenvolvedores java em seus projetos.
Confira o vídeo [s]Guto</description></item><item><title>Puppet Relatos de uso V3</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-03-puppet-relatos-de-uso-v3/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-03-puppet-relatos-de-uso-v3/</guid><description>Os usuários de puppet estão concentrando as informações relativas a dificuldades encontradas no upgrade para a versão 3.0. Se você identificou algum problema de fucionamento em seu ambiente após a atualização, por gentileza informe nesta wiki.
Hoje ministrei um workshop de puppet já usando a v3, percebi - pelo menos no debian - que o ralsh não vem mais no pacote do puppet.
Na introdução de puppet no workshop eu usava o RAL para demonstrar a abstração no uso de recuros.</description></item><item><title>Puppet Wiki com mudanças da V3</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-03-puppet-wiki-com-lista-de-mudancas-da-v3/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-03-puppet-wiki-com-lista-de-mudancas-da-v3/</guid><description>A wikipage BreakingChangesInTelly traz uma lista de mudanças importantes no puppet v3 em um formato mais amigável.
Dentre as novidades, acredito que uma das questões mais relevantes é a remoção dos comandos stand-alone, estes agora são chamados via comando puppet, veja na tabela abaixo como executar os comandos na versão nova.
Comandos pré 2.6 Comandos pós 2.6-3.0 filebucket puppet filebucket pi puppet describe puppetdoc puppet doc ralsh puppet resource pupetca puppet ca puppetd puppet agent puppetmasterd puppet master pupptqd puppet queue puppetrun puppet kick Fica a dica.</description></item><item><title>Puppet Limpando Node Reports</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-02-puppet-limpando-node-reports/</link><pubDate>Tue, 02 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-02-puppet-limpando-node-reports/</guid><description>Node Reports Quando usamos o puppet-dashboard, precisamos habilitar em cada agente o parâmetro report = true. Com isso, a cada execução do puppet em um node, um relatório é enviado para o puppetmaster, este por sua vez empurra os dados recebidos para o puppet-dashboard.
Se quiseremos, podemos gravar esses relatórios em disco, um arquivo YAML será gerado no servidor puppetmaster no diretório /var/lib/puppet/reports a cada execução do puppet em nossos nodes.</description></item><item><title>Puppet Criando módulo NTP</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-01-puppet-criando-modulo-ntp/</link><pubDate>Mon, 01 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-01-puppet-criando-modulo-ntp/</guid><description>Hoje trago um exemplo de criação de módulo no Puppet com tratamento de condicionais e fatos, espero que os novos entusiastas consigam enxergar com mais clareza como fazer esse tipo de tratamento.
1. requisitos Verificar se a distribuição é Debian, Ubuntu, RHEL ou CENTOS Declarar as variáveis $package_name, $service_name e $conf_file de acordo com o SO Instalar o pacote NTP Empurrar o arquivo de configuração NTP Só fazer isto se o pacote estiver instalado O arquivo deve pertencer ao usuário root, grupo root e ter permissão 644 Declarar que o serviço NTP deve estar rodando e habilitado no boot Só fazer isso se o pacote estiver instalado e se o arquivo de configuração estiver presente mão-na-massa crie o diretório ntp</description></item><item><title>Puppet Lançada versão 3.0</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-01-puppet-lancada-versao-3/</link><pubDate>Mon, 01 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-10-01-puppet-lancada-versao-3/</guid><description>Foi lançado no dia 28/Set/12 a versão 3.0 do Puppet
Instruções para instalação Você pode fazer o download do código fonte emhttp://downloads.puppetlabs.com/puppet/puppet-3.0.0.tar.gz
Instruções para instalar via repositórios puppetlabs (yum/apt)http://docs.puppetlabs.com/guides/puppetlabs_package_repositories.html
Você poder fazer o download da gem no rubygemhttps://rubygems.org/downloads/puppet-3.0.0.gemou se preferir pode instalar usando o comando: gem install puppet
Você pode fazer o download do pacote para OSX:http://downloads.puppetlabs.com/mac/puppet-3.0.0.dmg
Você pode fazer o download do pacote para Windows:http://downloads.puppetlabs.com/windows/puppet-3.0.0.msi
Se você usa ensure =&amp;gt; latest para o pacote do puppet, a partir do dia 01 de Outubro ele já estará nos repositórios oficiais e será então instalado automaticamente.</description></item><item><title>Puppet Comparando a sintaxe com Salt</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-09-28-puppet-salt-analisando-a-sintaxe/</link><pubDate>Fri, 28 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-09-28-puppet-salt-analisando-a-sintaxe/</guid><description>Estive estudando a sintaxe do Salt, abaixo mostro como declarar um pacote, um serviço e um arquivo na DSL do Puppet e na SLS (YAML) do Salt, apenas com objetivo de comparar suas diferenças.
Declarando no Puppet {% codeblock lang:puppet %}
package { &amp;ldquo;openssh-server&amp;rdquo;: ensure =&amp;gt; installed }
service { &amp;ldquo;ssh&amp;rdquo;: ensure =&amp;gt; running, enable =&amp;gt; true, require =&amp;gt; Package[&amp;ldquo;openssh-sever&amp;rdquo;] }
file { &amp;ldquo;/etc/ssh/sshd_config&amp;rdquo;: mode =&amp;gt; 644, owner =&amp;gt; root, group =&amp;gt; root, source =&amp;gt; &amp;ldquo;puppet:///files/httpd.</description></item><item><title>Puppet Criando módulo Saltstack</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-09-28-puppet-criando-modulo-saltstack/</link><pubDate>Fri, 28 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-09-28-puppet-criando-modulo-saltstack/</guid><description>Eu já mostrei como instalar o Salt manualmente, agora vou compartilhar com vocês o módulo que criei para instalá-lo via puppet em todo o nosso parque de servidores.
Criando o módulo crie o diretório
mkdir saltstack entre no diretório
cd saltstack crie o subdir files
mkdir files crie o subdir manifests
mkdir manifests entre no subdir manifests
cd manifests crie o subdir classes
mkdir classes entre no subdir classes</description></item><item><title>Salt Instalando master e minion em debian squeeze</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-09-28-salt-instalando-master-e-minion-em-debian-squeeze/</link><pubDate>Fri, 28 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-09-28-salt-instalando-master-e-minion-em-debian-squeeze/</guid><description>Vou abordar como instalar rapidamente o salt-master e o salt-minion em debian squeeze, em seguida vou mostrar como executar comandos remotamente.
Instalando salt-master em debian squeeze Habilite o repositório backports e atualize os índices
root@saltmaster:~# aptitude update Instale o salt-master
root@saltmaster:~# aptitude install salt-master Veja o seu endereço IPv4
root@puppetmaster:~# ifconfig eth0 Link encap:Ethernet HWaddr 00:0c:29:12:bb:0f inet addr:192.168.17.130 Bcast:192.168.17.255 Mask:255.255.255.0 inet6 addr: fe80::20c:29ff:fe12:bb0f/64 Scope:Link UP BROADCAST RUNNING MULTICAST MTU:1500 Metric:1 RX packets:38987 errors:0 dropped:0 overruns:0 frame:0 TX packets:20024 errors:0 dropped:0 overruns:0 carrier:0 collisions:0 txqueuelen:1000 RX bytes:28844823 (27.</description></item><item><title>Saltstack</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-09-27-saltstack/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-09-27-saltstack/</guid><description>Há algum tempo venho compartilhando no blog meus estudos sobre gerência de configurações, e nestes estudos venho apresentando o Puppet como uma excelente ferramenta para implantar esse tipo de controle, porém ele não é a única opção, já mencionei o CHEF como uma ferramenta alternativa e recentemente meu bom amigo @douglasandrade me apresentou o SaltStack.
O Salt como o puppet é uma ferramenta para gerenciar sua infraestrutura, ele tem condições de controlar o estado das configurações dos sistemas sob sua gerência e também tem recursos nativos para executar comandos remotamente em centenas ou milhares de nodes.</description></item></channel></rss>