<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>tecnologia on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/tecnologia/</link><description>Recent content in tecnologia on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 22 Feb 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conheca o projeto letsencrypt</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-22-conheca-o-projeto-letsencrypt/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-22-conheca-o-projeto-letsencrypt/</guid><description>O projeto é uma nova autoridade certificadora que está emitindo certificados sem cobrar por isto, e o melhor, os navegadores já confiam nesta CA.
Ainda estou testando o projeto, vale a pena conferir.
Acesse o site do projeto letsencrypt e entenda melhor o projeto.
[s]Guto</description></item><item><title>Teremos um Puppet Practitioner em Brasília</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-01-teremos-um-puppet-practitioner-em-brasilia/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-02-01-teremos-um-puppet-practitioner-em-brasilia/</guid><description>Pela primeira vez teremos o treinamento avançado Puppet Practitioner em Brasília, séra em maio, a turma terá somente 12 vagas, faça sua incrição e garanta sua vaga para se tornar mais um Puppet Master.
O treinamento ocorre na data
17, 18 e 19 de Maio Faça sua inscrição na URL
http://instruct.com.br/treinamentos/cadastro/ Veja o resumo da ementa deste treinamento
Construções mais avançadas da linguagem DSL do Puppet que podem ser usadas para escrever código mais elegante;; Usao de estruturas de dados para criar resources programavelmente; Manipulação de resources exportados e compartilhamento de informações entre nodes; Criação de fatos personalizados para expor informações sobre nodes; Criação de funções personalizadas para maior eficiência do seu código Técnicas avançadas de manipulação de arquivos de configuração; Conceitos de modularidade e composição e como eles influenciam no design de módulos; Métodos para testar o seu código Puppet e sua infraestrutura; Uso do MCollective a partir da linha de comando para automatizar orquestração de infraestrutura; Técnicas de resolução de problemas e análise de arquivos de log; O padrão Roles e Profiles e os benefícios que ele oferece; Por que o anchor patern existe quando devemos usar a função contain(); Criação de módulos genéricos e contribuindo de volta para a comunidade através do Forge Puppet; Compartilhando funcionalidades entre classes usando herança; Auditoria de eventos e mudanças; Customização de relatórios de mudanças.</description></item><item><title>Módulos para Puppet 4</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-modulos-para-puppet-4/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-modulos-para-puppet-4/</guid><description>Publiquei os módulos puppet referentes aos seguintes posts do meu blog:
http://gutocarvalho.net/octopress/2015/09/09/activemq-e-mcollective-com-ssl/ http://gutocarvalho.net/octopress/2015/08/21/activemq-e-mcollective-no-puppet-4/ http://gutocarvalho.net/octopress/2015/08/18/instalando-puppet-4-agent-and-master/ É bom aprender como as coisas funcionam de perto, a rotina de instalação manual é importante para conhecer cada componente do puppet, o objetivo destes posts foi estudar o puppet 4 a fundo, mas nada como fazer tudo aquilo que está descrito no post rapidamente e com um único comando, é para isto que servem os módulos.</description></item><item><title>Vagrant Boxes com Puppet 4.2.2 Publicadas</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-vagrant-boxes-publicadas/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-vagrant-boxes-publicadas/</guid><description>Eu uso muito o Vagrant para fazer testes e desenvolver módulos puppet, por anos usei as vagrant-box feitas pela Puppetlabs, elas sempre foram eficientes e confiáveis para trabalhar e fazer os meus testes, mas com o recente lançamento do Puppet 4 percebi que a puppetlabs não estava atualizando suas boxes, portanto, resolvi estudar o packer e criar cada box que eu precisava para homologar módulos puppet.
O resultado disto foi a criação das seguintes box:</description></item><item><title>Puppet Fundamentals Brasília 22 a 24 de Setembro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-24-puppet-fundamentals-brasilia-22-a-24-de-setembro/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2015 10:22:10 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-24-puppet-fundamentals-brasilia-22-a-24-de-setembro/</guid><description>Puppet Fundamentals22, 23 e 24 de Setembro de 2015Horário: 09:00 às 18:00Local: Brasília/DFEste é o último do ano em Brasília, aproveite, participe, tenha um diferencial em seu currículo, garanta sua vaga nesta turma!
Saiba mais sobre o treinamento:
=&amp;gt; https://puppetlabs.com/services/training/puppet-fundamentals=&amp;gt; http://instruct.com.br/calendario.htmlEu serei o instrutor dessa turma :)
[s]Guto</description></item><item><title>Instalando ActiveMQ 5.9 para Mcollective 2.8.2 do Puppet Agent 1.2.2 no CentOS 7 (v1.0)</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-21-activemq-e-mcollective-no-puppet-4/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2015 09:36:55 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-21-activemq-e-mcollective-no-puppet-4/</guid><description>1. Mcollective no Puppet 4 O Puppet Agent 1.2.2 do Puppet 4.2 já traz o Mcollective embutido, se você instalou o agente do puppet você também instalou o Mcollective. Neste post vou mostrar como instalar o ActiveMQ e como configurar o Mcollective do Puppet Agent 1.2.2 do Puppet 4 para falar com o ActiveMQ.
Este post é resultado de um dia de hacklab que fiz com o Miguel Filho (@mciurcio).</description></item><item><title>Instalando Puppet Agent 4 e Puppet Master 4 em CentOS 7 (v1.5)</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-18-instalando-puppet-4-agent-and-master/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2015 14:24:02 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-18-instalando-puppet-4-agent-and-master/</guid><description>Este é o primeiro post que escrevo sobre o Puppet 4, a ideia aqui é demonstrar a instalação e a configuração mínima para você ter um Puppet Agent e Puppet Server do Puppet 4.2 rodando na mesma VM.
Este post é resultado de um dia de hacklab que fiz com o Miguel Filho (@mciurcio).
1. Cenário do HackLab O hacklab foi realizado no cenário abaixo:
Macbook Pro 11.1 - OSX 10.</description></item><item><title>Webinar Construindo Módulo Puppet para o Zabbix</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-03-webinar-construindo-modulo-puppet-para-o-zabbix/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2015 17:29:46 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-03-webinar-construindo-modulo-puppet-para-o-zabbix/</guid><description>Nesta semana faremos o segundo webinar &amp;ldquo;Contruindo Módulos Puppet&amp;rdquo;, desta vez, a tecnologia escolhida para o Puppet gerenciar foi a ferramenta de monitoramento preferida dos brasileiros - Zabbix.
Seguiremos a mesma linha do último webinar, vamos codificar o módulo mantendo sempre contato com quem está assistindo.
A partir deste webinar, vamos trazer sempre um especialista de cada tecnologia, com isto, o especialista lidera o trabalho passando os requisitos para codificarmos o módulo e puppetizar o Zabbix.</description></item><item><title>Minha visão da Agenda Digital</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-minha-visao-da-agenda-digital/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 21:53:04 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-minha-visao-da-agenda-digital/</guid><description>Se tenho algo a dizer sobre a Agenda Digital Hacker do MINC? Tenho!
Foi uma experiência fantástica e como dizem por lá - fodástica.
Desde o FISL de 2004 - meu primeiro grande evento técnico - eu não me sentia tão empolgado em participar de um encontro que realmente fez o papel de conectar os seus participantes.
Foram palestras, oficinas, hacklabs, hackatons, dojos, desafios, papo sobre ética hacker, papo sobre código aberto e dados abertos, papo sobre governo, e muito, mas muito networking.</description></item><item><title>Vídeos da Agenda Digital</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-videos-da-agenda-digital/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 10:46:58 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-videos-da-agenda-digital/</guid><description>Fizemos a transmissão parcial do evento Agenda Digital, neste processo nós utilizamos o OBS fazendo streaming para o Youtube Live Events. Nós utilizamos apenas um notebook e duas webcams, o resto quem fez foi o OBS. Abaixo você poderá ver as gravações - sem edição - do dia 29, 30 e 31 de Julho.
[s]Guto</description></item><item><title>Slides de palestras da Agenda Digital</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-slides-de-palestras-da-agenda-digital/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 08:33:52 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-slides-de-palestras-da-agenda-digital/</guid><description>Faça download dos slides em:
https://speakerdeck.com/instructbrhttp://www.slideshare.net/instructbr
[s]Guto</description></item><item><title>Agenda Digital Minc de Inovação Tecnológica!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-23-mini-encontro-hacker-iaas-no-minc/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2015 07:42:05 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-23-mini-encontro-hacker-iaas-no-minc/</guid><description>A CGTI do MINC está abrindo suas portas para falar sobre infraestrutura, modernização e inovação de TI no Governo Federal. Este evento tem o objetivo de proporcionar um espaço para que profissionais e especialistas de infraestrutura troquem experiências sobre soluções, métodos, problemas, modelos e desafios relacionados à infraestrutura de TI dentro - e fora - do governo. O foco principal deste primeiro evento é IaaS ou &amp;ldquo;Infraestrutura como Serviço&amp;rdquo;.
O Encontro vai acontecer em Brasília no dias 28, 29, 30 e 31 de Julho, será no Edificio Parque Cidade Corporate, Torre B, 12º Andar.</description></item><item><title>Vídeo do webinar - criando módulos puppet - ELK stack</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-20-video-do-webinar-criando-modulo-puppet-do-elk-stack/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2015 09:52:52 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-20-video-do-webinar-criando-modulo-puppet-do-elk-stack/</guid><description>Abaixo o vídeo do primeiro hangout &amp;ldquo;criando módulos puppet&amp;rdquo; que fiz com o Miguel. Nosso hangout aborda a criação de um módulo Puppet - codificando ao vivo - que cobre uma tecnologia específica, neste caso, a primeira tecnologia que abordamos foi o ELK Stack, este stack é composto por:
Elastic Search LogStash Kibana Separamos o hangout em cinco vídeos.
Assine nosso canal.
[s]Guto</description></item><item><title>Vídeo da Palestra Puppet 4 no CISL</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-18-video-da-palestra-puppet-4-no-cisl/</link><pubDate>Sat, 18 Jul 2015 13:19:02 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-18-video-da-palestra-puppet-4-no-cisl/</guid><description>[s]Guto Carvalho</description></item><item><title>Implantando SEI de forma Ágil</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-07-implantando-sei-de-forma-agil/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2015 11:08:13 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-07-implantando-sei-de-forma-agil/</guid><description>Amanhã eu vou compartilhar o que vi e aprendi sobre SEI em diversos projetos, farei uma uma palestra para o CISL, falarei do SEI e de tecnologias como Percona, Git, Puppet, Mcollective, Zabbix, NGINX, dentre outras.
Apenas para alinhar, eu participei recentemente da implantação do SEI na Anatel e no Ministério da Justiça, agora estou apoiando o MinC neste mesmo processo.
Todas essas implantações já seguiram a linha da cultura DevOps e infraestrutura ágil, para isto utilizamos diversas soluções e métodos que vão além do manual de instalação do SEI.</description></item><item><title>Hangout Criando Módulo</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-06-hangout-criando-modulo/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2015 21:21:07 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-06-hangout-criando-modulo/</guid><description>Como vocês sabem alguns membros da comunidade Puppet-BR são também instrutores - certificados - dos treinamentos oficiais da Puppet Labs no Brasil. Eu sou um deles, o Miguel Filho também. Na semana passada o Miguel me disse que estava interessado em organizar algumas sessões online para construir módulos Puppet, tudo acontecendo via Hangout, ao vivo. O Objetivo principal é demonstrar as formas mais recomendadas de criar módulos, seguindo sempre as dicas e práticas da Puppet Labs.</description></item><item><title>Chronicle APP</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-02-04-chronicle-app/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-02-04-chronicle-app/</guid><description>Se você precisa controlar suas contas mas não tem paciência para usar um gestor financeiro tradicional, o Chronicle pode ser uma boa alternativa para você. Eu tenho usado há alguns meses, é realmente bem prático e direto.
Seu uso é simples, você coloca no APP as contas que você precisa pagar, ele te lembra e te permite registrar cada pagamento, além disto, há um histórico de pagamentos para você acompanhar seus gastos.</description></item><item><title>Gerenciador de IPs/Racks/Redes Racktables</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-07-gerenciador-de-ips-racks-e-redes/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-07-gerenciador-de-ips-racks-e-redes/</guid><description>Em algum momento da administração de infraestrutura e redes é necessário criar, manter e atualizar dados relativos aos racks, dispositivos, links, servidores, redes e endereços ips utilizados, essa documentação tende a se tornar complexa e difícil de manter, principalmente quando poucos membros da equipe tem o hábito de documentar e registrar as mudanças aplicadas no ambiente.
Esse tipo de documentação começa de forma isolada e descentralizada em pequenos documentos e planilhas que normalmente carecem de dados atualizados e que não são versionados.</description></item><item><title>Gerenciador de senhas TeamPass</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-07-gerenciador-de-senhas-teampass/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-07-gerenciador-de-senhas-teampass/</guid><description>Quando visito clientes e começo a ajudá-los é inevitável começar a pedir credenciais e acesso a ferramentas - senhas, é nesta hora que você acaba expondo um lado frágil da infraestrutura do seu cliente. E quando você menos espera, alguém te pergunta seu e-mail, de forma inocente você passa, e logo mais você recebe uma senha por e-mail - clear text, ou então via gtalk, skype, isso quando alguém não abre um arquivo TXT no desktop dele escrito &amp;ldquo;senhas da rede.</description></item><item><title>Plataforma de estatísticas web Piwik</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-07-plataforma-de-estatisticas-web-piwik/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-07-plataforma-de-estatisticas-web-piwik/</guid><description>Métricas são as informações fundamentais para entendermos como nosso ambiente funciona e qual é o seu comportamento. Através destas métricas poderemos comparar, avaliar, analisar e tomar atitudes que visem melhorar, corrigir - prever problemas, planejar e aprimorar o nosso ambiente.
Em relação a sites web, as métricas relevantes são aquelas que nos trazem dados de acesso aos sites de nossos clientes.
Quando pensamos em monitorar as estatísticas de acesso a sites web, a primeira ferramenta que toca nossa memória é o Google Analytics, esta é uma ferramenta ótima para gerar relatórios, gráficos e nos dar informações detalhadas sobre acessos, comportamentos e dados gerais de tráfego de nossos sites.</description></item><item><title>Desligando Suspend da VM no VMWARE Fusion</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-12-30-desligando-suspend-da-vm-no-vmware-fusion/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-12-30-desligando-suspend-da-vm-no-vmware-fusion/</guid><description>Fusion Eu uso vários hypervisors, depende da necessidade e da situação, eu gosto muito do VMWARE FUSION principalmente se for preciso utilizar dispositivos removíveis como usb flash drives (pendrives) e também pela facilidade de mover arquivos do FUSION para o OSX e vice versa, faço isso apenas arrastando o arquivo de um local para o outro.
O VMWARE Fusion é de longe o hypervisor mais maduro para OSX - IMHO, há quem defenda que o Parallels é o mais performático e melhor integrado, porém, para minhas necessidades, o FUSION dá conta do recado e sobra em recursos.</description></item><item><title>Migrando vms centos do citrix para o vmware</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-10-27-migrando-vms-centos-do-citrix-para-o-vmware/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-10-27-migrando-vms-centos-do-citrix-para-o-vmware/</guid><description>Recentemente fui contratado para dar apoio em um processo de migração do Citrix Xen Server 5x e 6x para o VMWARE ESX Server 5x. Basicamente o cliente tem VMs CentOS 5x e CentOS 6x para migrar, a equipe que estava migrando as VMs conseguia colocá-las no VMWARE mas na hora do boot as VMs não subiam.
Abaixo eu vou mostrar algumas dicas pós conversão para subir a VM no VMWARE com sucesso.</description></item><item><title>RHCJA</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-10-20-rhcja/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-10-20-rhcja/</guid><description>Em 2014 eu comecei a estudar JBOSS para atender a novos projetos em meus clientes em Brasília, eu já tinha uma boa experiência com o Apache Tomcat, mas com JBOSS eu precisava aprofundar os estudos para aumentar minha eficiência na sustentação e administração deste tipo de middleware, para isto, eu fiz o curso JB248 há alguns meses e recentemente eu me submeti a prova de certificação. Obtive um resultado positivo e agora eu sou um RHCJA - RedHat Certificate Jboss Administrator.</description></item><item><title>Latinoware 2014</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-10-14-latinoware-2014/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-10-14-latinoware-2014/</guid><description>Eu já estou aqui no latinoware e já encontrei alguns veteranos da tecnologia no aeroporto e no hotel, dentre eles, cito Jomar e Júlio Neves. Nesta edição do Latinoware eu vou ministar duas palestras e dividir um mini-curso com o Miguel Filho - que também ministra algumas palestras no evento.
Programação Acompanhe nossa programação nos três dias do evento.
Dia 15 Introdução a Gerência de Configurações com PuppetHorário: 12:00Espaço PeruPalestante: Migue FilhoOrquestração com McollectiveHorário: 17:00Eespaço PeruPalestrante: Guto CarvalhoDia 16 Encontro aberto da comunidade Puppet-BRHorário: 10:00Espaço VenezuelaCoordenadores: Guto/MiguelConstrução de módulos com Puppet - Boas PráticasHorário: às 12:00Espaço VenezuelaPalestrante: Guto CarvalhoAdministração de banco de dados PostgreSQL com PuppetHorário: 13:00Espaço VenezulaPalestrante: Miguel FilhoDia 17 Oficina de Gerência de Configurações e Orquestração com Puppet e McolleciveHorário: 10:00Duração: 4 horasLaboratório 3Facilitadores: Guto Carvalho e Miguel FilhoSe você estiver no evento, dê um alô pra gente, pode ser lá na reunião da comunidade, pode ser no corredor, no almoço, estamos aqui para conversar e conhecer pessoas, principalmente se estiverem com vontade de conversar sobre automação e infraestrutura ágil :)</description></item><item><title>Entenda o bug shellshock</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-09-30-entenda-o-bug-shellshock/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-09-30-entenda-o-bug-shellshock/</guid><description>1. ShellShock ou Bash Bug? Eu estava PuppetConf'2014 quando esse bug foi noticiado no dia 24 de Setembro, havia um grande número de especialistas no evento e teve muita gente preocupada, lendo e acessando seus servidores para tentar entender, checar e mitigar o problema.
O shellshock, bashdoor ou bashbug é um bug gravíssimo que foi encontrado no shell bash pelo especialista Stephane Schazelas, o bug está presente em diversos sistemas operacionais Linux e Unix.</description></item><item><title>MYSQL TMPDIR em TMPFS com SELINUX ativado</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-29-mysql-tmpdir-em-tmpfs-com-selinux-ativado/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-29-mysql-tmpdir-em-tmpfs-com-selinux-ativado/</guid><description>Eu sou daqueles caras teimosos que insiste em usar o SELINUX ao invés de desligar ele após a instalação do servidor :)
Eis que estava montando um servidor MYSQL para o Zabbix no CentOS 6.5 e resolvi criar um diretório temporário para o MYSQL em um TMPFS para obter uma melhor performance do Zabbix.
Basicamente fiz o seguinte
service mysqld stop Criei o diretório
mkdir /mytmp No my.cnf coloquei o seguinte</description></item><item><title>Instalando PHP 5.4 com pacotes SCL do CentOS 6</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-07-instalando-php-5-dot-4-com-pacotes-scl-do-centos-6/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-07-instalando-php-5-dot-4-com-pacotes-scl-do-centos-6/</guid><description>No CentOS existe um repositório chamado SCL (Software Collections) que nos oferece alguns conjuntos de pacotes de softwares em versões mais recentes para instalação em nosso CentOS 6, o PHP 5.4 é um deles.
Veja as coleções disponíveis no SCL
Ruby 1.9.3 (ruby193) Python 2.7 (python27) Python 3.3 (python33) PHP 5.4 (php54) Perl 5.16.3 (perl516) Node.js 0.10 (nodejs010) MariaDB 5.5 (mariadb55) MySQL 5.5 (mysql55) PostgreSQL 9.2 (postgresql92) O SCL tem um funcionamento bastante particular, não basta apenas instalar o pacote é necessário saber utilizar o SCL para usar as versões mais novas de sofwares, acompanhe o passo a passo para entender o processo.</description></item><item><title>módulo puppetlabs-apache no centos 6 com php54 scl</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-07-modulo-puppetlabs-apache-no-centos-6-com-php54-scl/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-07-modulo-puppetlabs-apache-no-centos-6-com-php54-scl/</guid><description>Se você viu o post anterior sobre pacotes do repositório SCL, e se você utiliza o Puppet para gerenciar seu apache e php, provavelmente deve estar pensando em como integrar as duas coisas.
O módulo puppetlabs-apache trabalha com o pacote php padrão do CentOS 6, neste caso esse php encontra-se na versão 5.3.3. Manter os dois PHPs no ambiente não é problema, o conflito só vai ocorrer no carregamento do php para uso do apache, o módulo puppetlabs-apache cria os arquivos /etc/httpd/conf.</description></item><item><title>apache ntlm_auth permission denied</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-24-apache-ntlm-auth-permission-denied/</link><pubDate>Thu, 24 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-24-apache-ntlm-auth-permission-denied/</guid><description>Há alguns posts eu mostrei uma configuração de SELINUX para permitir a conexão em rede do apache quando este está utilizando proxy AJP com SELINUX ligado, hoje vou mostrar uma dica similar.
Em um recém instalado CentOS 6.x eu estava trabalhando com a autenticação NTLM com WINBIND e recebi o seguinte erro nos logs do apache httpd.
[Thu Jul 24 13:09:13 2014] [error] [client 10.10.2.55] (13)Permission denied: couldn't spawn child ntlm helper process: /usr/bin/ntlm_auth [Thu Jul 24 13:09:13 2014] [error] [client 10.</description></item><item><title>resetando senha de root do mysql server</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-24-resetando-senha-de-root-do-mysql-server/</link><pubDate>Thu, 24 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-24-resetando-senha-de-root-do-mysql-server/</guid><description>As vezes a gente começa um novo projeto e precisa dar manutenção em um ambiente não documentado, e na maioria das vezes, você não tem nem mesmo as senhas de administração do banco mysql registradas, e precisa se virar para cuidar do ambiente e atender seus chamados.
Recentemente eu passei por isto e precisei quebrar a senha de root de alguns servidores MYSQL do meu novo cliente, abaixo segue o passo a passo, resumido, direto ao ponto, de como fiz, espero que possa ajudar alguém ;)</description></item><item><title>Site HTTPS e HTTP com modulo puppetlabs-apache</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-14-site-https-e-http-com-modulo-puppetlabs-apache/</link><pubDate>Mon, 14 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-14-site-https-e-http-com-modulo-puppetlabs-apache/</guid><description>Abaixo um exemplo de como configurar um vhost https e http através do módulo puppetlabs-apache do puppet.
apache::vhost { 'piwik.xxx.gov.br-ssl': servername =&amp;gt; 'piwik.xxx.gov.br', port =&amp;gt; '443', ssl =&amp;gt; true, docroot =&amp;gt; '/var/www/html/piwik', docroot_owner =&amp;gt; 'apache', docroot_group =&amp;gt; 'apache', } apache::vhost { 'piwik.xxx.gov.br-non-ssl': servername =&amp;gt; 'piwik.xxx.gov.br', port =&amp;gt; '80', docroot =&amp;gt; '/var/www/html/piwik', docroot_owner =&amp;gt; 'apache', docroot_group =&amp;gt; 'apache', } Observe que o título da definição foi modificado, no caso de uma definição os títulos devem ser sempre diferentes para podermos aplicar a definição mais de uma vez em um mesmo node.</description></item><item><title>JBOSS NTLM auth com apache e winbind</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-04-jboss-ntlm-auth-com-apache-e-winbind/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-04-jboss-ntlm-auth-com-apache-e-winbind/</guid><description>Recentemente comecei um projeto em um cliente novo em Brasília, este cliente tinha alguns ambientes legados que utilizam autenticação NTLM no JBOSS usando o APACHE + MOD_WINBIND + SAMBA + WINBIND + KERBEROS.
É uma configuração que eu não escolheria devido a sua complexidade, mas é o que o cliente tem, e é o que funciona para ele hoje, portanto, criei uma VM limpa e testei o conceito, aproveitando para documentar já que não existia documentação.</description></item><item><title>Mount cifs invalid block device</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-03-mount-cifs-invalid-block-device/</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-07-03-mount-cifs-invalid-block-device/</guid><description>Recentemente instalei algumas VMS com CentOS 6.5 x86.64 - instalação mínima. Estes servidores precisavam montar alguns compartilhamentos de servidores windows. No FSTAB eu fiz a configuração dos pontos de montagem, alguns dos compartilhamentos montaram normalmente, outros apresentaram o seguinte problema quando eu tentava montar.
mount /mnt/share //ip-do-servidor/share is not a valid block device Na hora não fez muito sentido, afinal outros compartilhamentos CIFS haviam montado, mas este não. Após alguma pesquisa descobri que para montar compartilhamentos cifs em versões mais recentes do Windows é necessário ter o pacote cifs-utils instalado no CentOS.</description></item><item><title>Listas</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-06-15-listas/</link><pubDate>Sun, 15 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-06-15-listas/</guid><description>Tenho o prazer de anunciar algumas novas listas de discussão ptbr :)
https://groups.google.com/forum/#!forum/br-devops https://groups.google.com/forum/#!forum/br-vagrant https://groups.google.com/forum/#!forum/br-docker https://groups.google.com/forum/#!forum/mcollective-br Participe ;)
[s]Guto</description></item><item><title>Nova wiki sobre Puppet</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-12-28-nova-wiki-sobre-puppet/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-12-28-nova-wiki-sobre-puppet/</guid><description>Devido a muitas mensagens em listas de discussão e contatos através deste site, todos relacionados a puppet e artigos antigos que escrevi na wiki principal deste site, decidi então criar uma wiki focada em Puppet com artigos atualizados e bem testados, também aproveitei para disponibilizar as VMs utilizadas para gerar os artigos.
O endereço desta nova wiki é http://gutocarvalho.net/puppet
Até o momento já temos quatro artigos publicados, são eles:
Instalando servidor Puppet Master em CentOS (gerenciando 1 node) Utilizando Passenger para rodar o Puppet Master Instalando Puppet Dashboard Utilizando Passenger para rodar o Puppet Dashboard Estou utilizando um método mais objetivo para escrever estes artigos, sem muita teoria, indo direto ao ponto de interesse dos leitores, depois vou inserir a teoria atualizada e suavizada, abordando apenas o realmente necessário.</description></item><item><title>Comunidade dokuwiki-br</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-05-30-comunidade-dokuwiki-br/</link><pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-05-30-comunidade-dokuwiki-br/</guid><description>Estive conversando com um colega da lista zabbix-brasil (Mário Carvalho) sobre a ferramenta Dokuwiki, a partir da conversa, surgiu a ideia de criar uma lista de discussão para ajudar pessoas que desejam trocar ideias e informações sobre a ferramenta em português.
Enfim, lista criada, agora é começar a divulgar.
Endereço da lista:
https://groups.google.com/forum/#!forum/dokuwiki-br Acesse, participe, compartilhe!
[s]Guto</description></item><item><title>Copy APP</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-05-21-copy-app/</link><pubDate>Tue, 21 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-05-21-copy-app/</guid><description>1. Cloud Storage com o COPY Ontem eu encontrei um post no Google Plus falando sobre a APP COPY, quando olhei, eu pensei que fosse mais uma dessas APP de CLOUD Storage que vão me oferecer míseros 2 gigas, algo que não vale a pena investir já que uso o Dropbox e tenho cerca de 18 gigas atualmente (tudo na base de invites), contudo, vi que eles anunciaram 15GB de cara, isso me deixou bastante interessado e fui olhar de perto.</description></item><item><title>Dokuwiki atualizando versão</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-05-20-dokuwiki-atualizando-versao/</link><pubDate>Mon, 20 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-05-20-dokuwiki-atualizando-versao/</guid><description>1. Dokuwiki O dokuwiki é um sistema de blog que não usa banco de dados SQL, leve, simples e rápido, foi a minha escolha para aposentar o velho mediawiki.
Esse post é uma nota mental para me lembrar dos passos para atualizar o dokuwiki ;)
2. Atualização do dokuwiki 2.1 Backup Faça o backup do seu dokuwiki.
tar jcvf dokuwiki-AAAA-MM-DD.tar dokuwiki/ Pronto o backup completo está feito, e como não tem banco SQL, é só isso mesmo, está tudo em disco, arquivos texto.</description></item><item><title>LVM dicas rápidas</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-05-17-lvm-dicas-rapidas/</link><pubDate>Fri, 17 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-05-17-lvm-dicas-rapidas/</guid><description>1. LVM LVM significa &amp;ldquo;Logic Volume Manager&amp;rdquo;, em português &amp;ldquo;Gerenciador de volume lógico&amp;rdquo;, ele gerencia discos e dispositivos de armazenamento em massa. No LVM um volume é o equivalente a uma partição de um disco.
1.1 Usos do LVM O LVM é muito utilizado em servidores linux por oferecer uma capacidade de ajuste dinâmico de seus volumes.
Se você por exemplo que refazer o desenho de partições de um disco, no método tradicional você precisaria fazer backup dos dados, apagar as partições, criar um novo layout de partições, formatar as partições, reinstalar o sistema operacional e depois ainda fazer o restore dos dados, algo chato e demorado.</description></item><item><title>How linux is built</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-17-how-linux-is-built/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-17-how-linux-is-built/</guid><description>Eu vi este vídeo hoje (2013-04-17) no Google Plus, há muito tempo eu não encontrava algo sobre o Linux com dados realmente atualizados, parece que finalmente encontrei. Para quem ainda não conhece, ou mesmo para aqueles que querem saber mais sobre o alcance do linux, esse é um vídeo esclarecedor.
[s]Guto</description></item><item><title>O que é DevOps afinal?</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-03-16-o-que-e-um-devops-afinal/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-03-16-o-que-e-um-devops-afinal/</guid><description>[Blue DevOps] 1. Papo sobre DevOps Hoje vim falar sobre a buzzword DevOPs. Algumas pessoas tem me procurado pelo blog para conversar sobre este termo, e normalmente eles querem que eu responda as seguintes perguntas:
O que significa DevOps? DevOps é um movimento? DevOps é uma filosofia, é um conceito ou uma cultura? DevOps é uma metodologia? DevOps é algum tipo de ambiente ou grupo de ferramentas ?</description></item><item><title>HAPROXY balanceando JBOSS</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-03-15-haproxy-balanceando-jboss/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-03-15-haproxy-balanceando-jboss/</guid><description>Este post estava encostado há algum tempo, finalmente consegui tempo para publicá-lo.
Há alguns meses um leitor me pediu ajuda com o HAPROXY, ele disse que havia visto em minha wiki alguns exemplos de uso, mas queria algo mais focado no JBOSS, este leitor tinha uma necessidade específica e resolvi ajudá-lo, mesmo não sendo especialista e não conhecendo a fundo a ferramenta.
Abaixo segue o roteiro completo de nossos estudos e descobertas.</description></item></channel></rss>