<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>efetividade on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/efetividade/</link><description>Recent content in efetividade on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/efetividade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aspirador ERG12 da Electrolux</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-18-aspirador-erg12-da-electrolux/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-18-aspirador-erg12-da-electrolux/</guid><description>Um bom geek também faz faxina, mas nem pensar em usar vassoura e pázinha - só em casos realmente necessários, há anos eu faço faxina utilizando aspiradores de pó, afinal, tecnologia existe para facilitar a vida - e salvar as costas.
Eu uso dois tipos de aspiradores, o primeiro para limpeza pesada é um Brastemp Clean 1400W, que é um ótimo aspirador, não usa sacos, possui um coletor lavável, sendo também um dos aspiradores que emite menor ruído neste segemento.</description></item><item><title>Organize-se com o Foldable iDevice Stand da Kanex</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-18-organize-se-com-o-foldable-idevice-stand-da-kanex/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-18-organize-se-com-o-foldable-idevice-stand-da-kanex/</guid><description>Venho trazer outra dica legal, desta vez da Kanex, há cerca de dois anos eu comecei uma pesquisa para encontrar um dock de mesa para o meu smartphone, eu queria que o smartphone ficasse ao lado do notebook em ângulo de inclinação de 45 graus, assim eu poderia ver os alertas, mensagens, agenda, data, hora e também poderia cronometrar atividades usando aplicativos de pomodoro. Eu testei vários tipos, muitos eram grandes, pesados, desajeitados e ineficientes.</description></item><item><title>Organizadores de cabos bluelounge</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-15-organizadores-de-cabo-bluelounge/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-15-organizadores-de-cabo-bluelounge/</guid><description>Continuando na linha de produtos smart, mais algumas dicas interessantes que encontrei na bluelounge.
[s]Guto</description></item><item><title>Samsung Dock para veículos</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-15-samsung-dock-para-veiculos/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-15-samsung-dock-para-veiculos/</guid><description>Por muitos anos eu utilizei aqueles docks genéricos para fixar o celular no vidro do carro, eu geralmente optava por aqueles de ajuste universal, fácilmente encontrados em qualquer lojinha de celular. O problema é que eles duram poucos meses e começam a cair do vidro, a ventosa destes produtos tem um período de vida muito curto, e o design é horrível normalmente. Além destes problemas, muitas vezes ao tentar ajustar a posição dock - que não permanecia fixo por mais de 10 minutos, alguma peça quebrava ou soltava, era realmente horrível utilizar tais produtos, eu usava por falta de opção.</description></item><item><title>Organize-se com o CableClip da Bluelounge</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-13-organize-se-com-o-cableclip-da-bluelounge/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-13-organize-se-com-o-cableclip-da-bluelounge/</guid><description>Eu sou bastante organizando em relação aos meus gadgets, meus cabos e meus devices, eu usava algumas fitas de velcro para organizar os meus cabos, mas ainda não estava satisfeito com o resultado. Durante um passeio encontrei o CableClip da Bluelounge em uma loja de produtos de informática, desde então eu organizo os cabos do meu iphone e ipad com ele, recomendo.
Visite o site da Bluelounge, eles tem produtos muitos interessantes.</description></item><item><title>Organize-se com o PowerCurl da Quirky</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-13-organize-se-com-o-powercurl-da-quirky/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-01-13-organize-se-com-o-powercurl-da-quirky/</guid><description>Eu uso vários estojos de tela para organizar minha mochila, isso me ajuda muito - ainda vou fazer um post sobre os estojos, porém, quando eu abria o notebook na mesa do escritório ou em casa e precisava ligar a fonte do macbook, eu sempre ficava incomodado pois sobrava muito cabo na mesa, ficava aquela bagunça, deixando a mesa feia. Para resolver esse problema eu pesquisei e encontrei esse fantástico produto da Quirky, o PowerCurl, ele ajuda a organizar a fonte do Macbook Pro ou Air, é bem inteligente e prático de usar, comprei o de 45W (macbook air) e o de 60W (macbook pro) e estou bastante satisfeito, recomendo.</description></item></channel></rss>