<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mac on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/mac/</link><description>Recent content in mac on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 21 Sep 2016 19:37:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/mac/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rsync Unicode entre Mac e Linux</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-21-rsync-utf8-mac-linux/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2016 19:37:56 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-21-rsync-utf8-mac-linux/</guid><description>O problema Case você use MacOS para trabalhar — com é o meu caso, e também para publicar sites em servidores Linux utilizando rsync, tenho uma dica preciosa para vocês.
Há alguns meses eu criei um novo blog utilizando Hugo, neste blog quando eu criava posts com palavras com acento eu percebia que o link no site quebrava após a cópia para o servidor linux. Inicialmente eu achei que era um problema no Apache HTTPd, eu até setei default chartset e nada de resolver, estava quase jogando a toalha quando resolvi usar o Google de verdade, após alguma pesquisa entendi o problema.</description></item><item><title>Criando instalador USB do MacOS Sierra</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-12-criando-instalador-usb-macos-sierra/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2016 10:06:03 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-12-criando-instalador-usb-macos-sierra/</guid><description>Para quem leu o último artigo e ficou curioso sobre como criar um instalador do Sierra para o MacOS, segue um tutorial em pt_BR para te ajudar.
Requisitos É requisito desse tutorial ter o App que instala o MacOS Sierra em seu sistema, esse instalador deve aparecer no Launchpad ou no diretório de aplicativos.
Se você quiser baixar a versão GM use o link abaixo
https://beta.apple.com/sp/betaprogram/guide É necessário ter um dispositivo USB.</description></item><item><title>Aquecimento para o MacOS Sierra</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-10-aquecimento-para-o-mac-sierra/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2016 09:49:31 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-10-aquecimento-para-o-mac-sierra/</guid><description>1. Compatibilidade 1.1 Hardware A primeira coisa que você precisa saber é que o MacOS Sierra vai funcionar com Macs late 2009 pra frente. Clique em &amp;ldquo;/About&amp;rdquo; e veja se seu computador será compatível com o Sierra.
Modelo mínimo MacBook: late 2009 and later MacBook Air: 2010 and later MacBook Pro: 2010 and later iMac: late 2009 and later Mac Mini: 2010 and later Mac Pro: 2010 and later 1.</description></item><item><title>Atalhos no MacOS</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-09-atalhos-uteis-macos/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2016 17:50:28 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-09-atalhos-uteis-macos/</guid><description>Resolvi dar uma pesquisada sobre como fazer travessão e numerais e acabei descobrindo mais coisas, compartilho aqui minhas descobertas.
Travessão Muitas pessoas tem dúvidas sobre como fazer o travessão no MacOs — eu também tinha.
Para fazer o travessão pressione SHIFT + ALT + hífen
— Números ordinais Outra coisa que eu queria aprender era fazer numerais ou números ordinais.
Para fazer o numeral (zero) pressione ALT + 0</description></item><item><title>Criando ubuntu usb installer no MacOS</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-07-criando-ubuntu-usb-installer-no-macos.md/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2016 08:37:02 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-07-criando-ubuntu-usb-installer-no-macos.md/</guid><description>Post #notamental que ensina como criar um usbstick no MacOS para instalar o Ubuntu 16.04.1.
1. Processo manual 1.1 Download da imagem Abra seu terminal e crie um diretório tmp
mkdir tmp; cd tmp/ Faça download da imagem
wget http://releases.ubuntu.com/16.04/ubuntu-16.04.1-desktop-amd64.iso 1.2 Convertendo imagem Precisamos converter essa imagem para conseguir criar o usb installer
hdiutil convert -format UDRW -o ubuntu-16.04.1-desktop-amd64.img ubuntu-16.04.1-desktop-amd64.iso 1.3 Detectando dispositivo usb Insira o usb stick que você pretende usar e logo após faça a detecção de discos</description></item><item><title>Time machine via console</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-06-01-time-machine-via-console/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-06-01-time-machine-via-console/</guid><description>Estive pesquisando sobre como deletar manualmente backups antigos do time machine e descobri o comando tmutil, ele pode ser utilizado para realizar essa tarefa via console, mas não é só isto, o tmutil permite manipular de forma direta o time machine, veja abaixo alguns comandos interessantes.
Para listar os backups existentes em seu disco
tmutil listbackups Acompanhe a saída
/Volumes/GutoWD1TB/Backups.backupdb/kaiten/2013-04-02-085203 /Volumes/GutoWD1TB/Backups.backupdb/kaiten/2013-04-02-134033 /Volumes/GutoWD1TB/Backups.backupdb/kaiten/2013-04-19-125352 Para saber qual o backup mais recente</description></item><item><title>Flux para OSX</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-11-26-flux-para-osx/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-11-26-flux-para-osx/</guid><description>Recentemente descobri um excelente programa para controlar a luminosidade da tela do meu macbook pro, o nome do programa é f.lux, ele foi criado para oferecer mais conforto para o usuário ajustando a luminiosidade de acordo com a hora do dia ou da noite. No meu caso ele é mais prático a noite e de madrugada, o flux diminui a luminosidade oferecendo mais conforto para os olhos, recomendo.
[Flux Preferences] Site do projeto flux</description></item></channel></rss>