<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>linux on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/linux/</link><description>Recent content in linux on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalando PHP 5.4 com pacotes SCL do CentOS 6</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-07-instalando-php-5-dot-4-com-pacotes-scl-do-centos-6/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-07-instalando-php-5-dot-4-com-pacotes-scl-do-centos-6/</guid><description>No CentOS existe um repositório chamado SCL (Software Collections) que nos oferece alguns conjuntos de pacotes de softwares em versões mais recentes para instalação em nosso CentOS 6, o PHP 5.4 é um deles.
Veja as coleções disponíveis no SCL
Ruby 1.9.3 (ruby193) Python 2.7 (python27) Python 3.3 (python33) PHP 5.4 (php54) Perl 5.16.3 (perl516) Node.js 0.10 (nodejs010) MariaDB 5.5 (mariadb55) MySQL 5.5 (mysql55) PostgreSQL 9.2 (postgresql92) O SCL tem um funcionamento bastante particular, não basta apenas instalar o pacote é necessário saber utilizar o SCL para usar as versões mais novas de sofwares, acompanhe o passo a passo para entender o processo.</description></item><item><title>módulo puppetlabs-apache no centos 6 com php54 scl</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-07-modulo-puppetlabs-apache-no-centos-6-com-php54-scl/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-08-07-modulo-puppetlabs-apache-no-centos-6-com-php54-scl/</guid><description>Se você viu o post anterior sobre pacotes do repositório SCL, e se você utiliza o Puppet para gerenciar seu apache e php, provavelmente deve estar pensando em como integrar as duas coisas.
O módulo puppetlabs-apache trabalha com o pacote php padrão do CentOS 6, neste caso esse php encontra-se na versão 5.3.3. Manter os dois PHPs no ambiente não é problema, o conflito só vai ocorrer no carregamento do php para uso do apache, o módulo puppetlabs-apache cria os arquivos /etc/httpd/conf.</description></item></channel></rss>