<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>security on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/security/</link><description>Recent content in security on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 26 Jun 2020 01:13:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pesquisa DevSecOps Latino Americana</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/pesquisa-devsecops-2020/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 01:13:18 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/pesquisa-devsecops-2020/</guid><description>Participe da pesquisa sobre o estado da arte do DevSecOps na América latina, tudo organizado pela comunidade DevSecOps LATAM.</description></item><item><title>#Mindnote awesome-web-hacking</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/mindnote-awesome-web-hack/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 01:46:09 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/mindnote-awesome-web-hack/</guid><description>Vi esse link voando em algum lugar do telegram, é um repo do Infoslack muito bacana com links de tópicos de segurança divididos em books, docs, tools e muitos outros links bacanas.</description></item><item><title>Convertendo PKCS12 para PEM</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/convertendo-pkcs12-para-pem-sem-senha/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 16:46:13 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/convertendo-pkcs12-para-pem-sem-senha/</guid><description>Para eu me lembrar de como converto arquivos PKCS12 para certificados PEM usando openssl, removendo também a senha da chave privada</description></item><item><title>Integrando Certbot com DNS da Cloudflare</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/integrando-certbot-com-dns-da-cloudflare/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 20:04:28 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/integrando-certbot-com-dns-da-cloudflare/</guid><description>Certificados do tipo WILDCARD são um pouco diferentes de serem emitidos via certbot. Uma vez que você tenha emitido usando os parâmetros &amp;ndash;manual &amp;ndash;preferred-challenges dns, em toda a renovação você precisa atualizar o conteúdo de um entrada TXT em sua zona de DNS.
Isso pode ser complicado de automatizar, dependendo da tecnologia escolhida ou de seu provedor de DNS, se estiver usando um SaaS.
Aqui vamos mostrar como automatizar a atualização da entrada TXT de DNS para um domínio wildcard hospedado no provedor CloudFlare.</description></item><item><title>Criando certificados LetsEncrypt Wildcard com o Certbot</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/letsencrypt-wildcard/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 16:17:43 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/letsencrypt-wildcard/</guid><description>Aprenda a criar certificados LetsEncrypt Wildcard com o Certbot de forma simples e rápida.</description></item><item><title>Entenda o Bug Heartbleed</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-10-entenda-o-bug-heartbleed/</link><pubDate>Thu, 10 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-04-10-entenda-o-bug-heartbleed/</guid><description>1. Sobre o Bug No dia 07 de Abril de 2014 o projeto OpenSSL divulgou um boletim de segurança informando sobre uma grave falha de implementação nas versões 1.0.1f, 1.0.1e, 1.0.1d, 1.0.1c, 1.0.1b, 1.0.1a e 1.0.1 do OpenSSL, a falha foi chamada de Heartbleed.
O Bug foi reportado por Neel Mehta do time de segurança do google, a correção foi escrita pelos desenvolvedores Adam Langley (agl@chromium.org) e Bodo Moeller (bmoeller@acm.org).</description></item><item><title>Balanceando links de internet no linux</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-12-24-balanceando-saida-de-internet-no-linux/</link><pubDate>Mon, 24 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-12-24-balanceando-saida-de-internet-no-linux/</guid><description>Em um projeto recente precisei fazer o balanceamento de links no linux, o cliente possuía saída por dois provedores, sendo o primeiro NET/Virtua e o segundo Embratel, seu link Embratel estava ocioso e ele queria acabar com essa ociosidade.
A solução foi usar o iproute2 para criar uma tabela com balanceamento de links para alguns pacotes, em conjunto usei o iptables para marcar os pacotes que deveriam sair por essa tabela.</description></item><item><title>Entendendo o HSTS</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-11-29-entendendo-o-hsts/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2012-11-29-entendendo-o-hsts/</guid><description>1. HSTS No dia 19 de Novembro de 2012 a IETF publicou um novo padrão chamado HSTS via RFC6797.
HSTS significa HTTP Strick Transport Security, essa tecnologia não é nova, ela já vem sendo desenvolvida desde 2010. O HSTS foi criado para permitir que sites possam se declarar acessíveis apenas de forma segura utilizando o protocolo HTTPS, isto ajuda a minimizar problemas que ocorrem nos sites mistos que oferecem tanto acesso HTTP quanto HTTPS.</description></item></channel></rss>