<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>eventos on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/eventos/</link><description>Recent content in eventos on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 20 Sep 2016 07:08:29 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/eventos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Inscreva-se no DevOpsDays Brasília</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-20-devopsdays-brasilia-inscricoes-abertas/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2016 07:08:29 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-20-devopsdays-brasilia-inscricoes-abertas/</guid><description>É isto mesmo que você leu, vai ter DevOpsDays em Brasília e as inscrições para o evento já estão abertas, são apenas 280 vagas a venda, não perca a oportunidade de participar do evento que criou o termo &amp;ldquo;devops&amp;rdquo;.
Site do evento
http://brasilia.devopsdays.com.br Agenda no site devopsdays.org
https://www.devopsdays.org/events/2016-brasilia/welcome/ Caso queira palestrar no evento o CFP também está aberto
http://brasilia.devopsdays.com.br/about/cfp/ Site para inscrições (eventize)
http://brasilia.devopsdays.com.br/post/registration_open/ Use o código DC61975969 para ganhar 20% de desconto na inscrição (Early Bird), esse desconto é limitado, aproveite!</description></item><item><title>Estarei no DevOpsDays 2016 em Porto Alegre</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-participacao-devopsdays/</link><pubDate>Thu, 26 May 2016 20:33:05 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-participacao-devopsdays/</guid><description>Galera fui convidado para apresentar alguns cases de automação de infraestrutura no DevOpsDays de Porto Alegre, será no dia 09 de julho de 2016. Ainda não sei o horário, mas fica a dica do evento.
Faça sua inscrição!
http://www.devopsdays.org/events/2016-portoalegre/welcome/ Vejo vocês lá!
[s]Guto</description></item><item><title>Estarei no TDC SP 2016 :)</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-participacao-tdcsp/</link><pubDate>Thu, 26 May 2016 20:32:59 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-participacao-tdcsp/</guid><description>Fui convidado para ajudar a coordenar a trilha de &amp;ldquo;Infra Ágil&amp;rdquo; no &amp;ldquo;The Developers Conference São Paulo&amp;rdquo; que vai acontecer em Julho de 2016.
Devo apresentar uma palestra de nome homônimo no evento. A trilha deve acontecer no dia 08 de Julho, ainda não está definido o horário, aviso por aqui assim que souber.
A chamada de trabalhos ainda está aberta, mande sua proposta até o dia 4 de Junho.</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB 2015-10-28 Resumo!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-resumo/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-resumo/</guid><description>Estiveram presentes no Meetup Lauro, Guto, Rafael Santos e Taciano. Conversamos bastante sobre Puppet, AWS, segurança, métricas, como identificar que está acontecendo algum tipo de ataque em sua infraestrutura, falamos de deploy automatizado e claro da PuppetConf. Foi um papo agradável, como sempre, essa turma de brasilia é muito legal. Encerramos o Meetup lá pelas 21:30. Em novembro tem mais!
[s]Guto</description></item><item><title>Palestras da PuppetConf 2015</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-palestras-da-puppetconf-2015/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-palestras-da-puppetconf-2015/</guid><description>Assista todas as palestras da PuppetConf 2015.
[s]Guto</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB 2015-10-28 Última Chamada!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-28-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-ultima-chamada/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-28-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-ultima-chamada/</guid><description>Meetup Puppet Hoje em Brasília às 19 no Bar do Mercado na W3 Sul (509 Sul).
[s]Guto</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB 2015-10-28 Marcado!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-23-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-23-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28/</guid><description>No dia 28/10/15 faremos o terceiro Meetup Puppet em Brasília, será no Bar do Mercado na Asa Sul. Falaremos de Puppet, DevOps, Infra Ágil e também vou mostrar fotos e contar como foi a PuppetConf.
Vejo vocês lá às 19 hs.
Se inscreva no meetup!
[s]Guto</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 09 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-09-diario-puppetconf-09-oct/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-09-diario-puppetconf-09-oct/</guid><description>O último dia da PuppetConf foi também nosso último dia em Portland, foram 6 dias intensos e gratificantes, foi uma excelente oportunidade para rever muitos amigos, fazer novos amigos, aumentar nosso networking, conhecer mais sobre Portland, conhecer mais sobre a Puppet Labs, aprender mais sobre o Puppet, entender mais a cultura DevOps e compartilhar nossa realidade e nossas experiência com projetos e treinamentos com os demais participantes do evento.
Apesar de tudo isso, depois de viajar e trabalhar por 6 dias, confesso que já estávamos sentindo o cansaço, mas isso não nos abalou pois esse era um dia importante.</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 08 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-08-diario-puppetconf-08-oct/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-08-diario-puppetconf-08-oct/</guid><description>No dia 08 de Outubro a PuppetConf começou para valer, houve a keynote do @puppetmasterd onde ele falou sobre o atual estado do DevOps|Automação no mundo. Ele usou esse discurso para conectar o público e logo após apresentou o Puppet Application Orchestration. Foi um dia intenso, assistimos palestras, fomos a reuniões de negócio, falamos com times da Puppet Labs sobre os treinamentos no Brasil, falamos com desenvolvedores, falamos com executivos que estavam nos estandes do pavilhão e fizemos muitas fotos e vídeos.</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 07 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-07-diario-puppetconf-07-oct/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-07-diario-puppetconf-07-oct/</guid><description>Depois de um dia intenso na Puppet Labs na terça-feira, com direito a gravações, webinar, fotos, almoço e reuniões, chegou a hora de ir até o Oregon Convention Center para participar das atividades pré-puppetconf. Para quem não sabe, há vida antes da PuppetConf, desde a segunda-feira (05/Oct) acontecem treinamentos oficiais de Puppet no Hotel do evento e na quarta-feira foi o dia do encontro de contribuidores e parceiros da Puppet Labs, houve também uma programação especial para os palestrantes.</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 06 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-06-diario-puppetconf-06-oct/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-06-diario-puppetconf-06-oct/</guid><description>Estivemos na sede da Puppet Labs, falamos com a Kara Sowles e Meg Hartley do time de relacionamento de comunidades Puppet, são elas que cuidam do dia dos contribuidores (pré-puppetconf), são elas que nos ajudam a organizar os Meetups e são elas que nos mandam adesivos, camisetas, pins e outros tipos de brindes para distribuirmos no Brasil. Uma coisa interessante é que o foco não é a comunidade de usuários Puppet em si, aqui o foco é a comunidade de desenvolvedores de módulos, documentadores e contribuidores dos projetos opensource ligados direta ou indiretamente ao Puppet, para elas isso é a “comunidade” de fato.</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 05 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-05-diario-puppetconf-05-oct/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-05-diario-puppetconf-05-oct/</guid><description>Foram mais de 24 horas viajando, passamos por vários aeroportos, fizemos algumas tomadas dos aeroportos, gravamos alguns vídeos, fotografamos alguns momentos descontraídos, tudo para tentar animar e esquecer de como estava sendo cansativa e desgastante a viagem, no final deu tudo certo, chegamos bem e seguros em Portland no final da noite do dia 05 de Outubro.
Para quem não se lembra, em 2014 a PuppetConf aconteceu em San Francisco, desta vez, por motivos de logística e eficiência a Puppet Labs decidiu organizar a PuppetConf em sua cidade de origem, isso minimiza custos com deslocamento de sua equipe e permite que praticamente todos os seus 400 funcionários participem do evento sem parar a empresa.</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 04 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-04-diario-puppetconf-04-oct/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-04-diario-puppetconf-04-oct/</guid><description>Após muita preparação para viajar finalmente chegou o dia de ir para o aeroporto, o coração estava apertado por ser a primeira viagem sem as crianças - que ficaram aos cuidados dos avós maternos - mas ao mesmo tempo estávamos conscientes da missão e da importância da viagem, com isso seguimos em frente. Cartões em dia - liberados para uso no exterior, dólares na mão, seguro de viagem feito, camisetas especiais para usarmos no evento, malas arrumadas, equipamentos para filmar, fotografar, gravar e transmitir - tudo empacotado nas mochilas vermelhas, seguimos então para o terminal 2 do aeroporto de Brasília, fizemos um voo curto via Azul até Garulhos para depois fazer uma longa jornada que passaria por Nova York, San Francisco até chegar em Portland no dia seguinte.</description></item><item><title>Resumo do Meetup puppet-users-br em Salvador</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-29-meetup-puppet-user-br-em-salvador/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-29-meetup-puppet-user-br-em-salvador/</guid><description>O primeiro Meetup Puppet de Salvador foi ótimo, não poderíamos ter escolhido lugar melhor, a equipe do Raul Hacker Club nos acolheu de forma fantástica. Lá conversamos sobre o espaço hacker, o pessoal do Raul apresentou o trabalho que realiza, explicaram como surgiu o Raul Hacker Club, falamos de outros espaços hackers deste tipo no Brasil, falamos de idelogia hacker, tecnologia opensource, dos MeetUps e como a comunidade volta a se reunir e se organizar em um momento &amp;ldquo;pós-movimento software livre&amp;rdquo; no Brasil.</description></item><item><title>Resumo do Meetup puppet-users-br em Brasília</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-24-meetup-puppet-users-br-em-brasilia/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-24-meetup-puppet-users-br-em-brasilia/</guid><description>O segundo Meetup puppet-user-br em Brasília foi muito bom e teve ótima adesão, praticamente o dobro de pessoas do último Meetup realizado na cidade.
O Meetup foi bem dinâmico, falamos de puppet, docker, openstack, cloudstack, zabbix, a situação do projeto expresso, falamos de georeferenciamento com postgis, falamos de samba 4, automação como conceito, falamos de soluções de provisionamento como vagrant e packer.
Conversamos sobre como elaborar projetos de automação do jeito certo, falamos da importância da definição de padrões e requisitos antes de iniciar um projeto de automação, falamos sobre quais as pegadinhas - principalmente no governo - para conseguir &amp;lsquo;aprovar&amp;rsquo; um projeto de automação que envolva uma equipe que vive o conceito - ou a síndrome - da administração clássica de infraestrutura.</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em Brasília no dia 23 de Setembro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-meetup-comunidade-puppet-br-em-brasilia/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 17:44:27 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-meetup-comunidade-puppet-br-em-brasilia/</guid><description>Já faz alguns meses que fizemos o primeiro meetup em Brasília, hora de repetir a dose e engrossar o caldo com alunos da turma de Fundamentals que acontece em Setembro. Vou convidar os alunos para o Meetup e com isso teremos oportunidade de trocar experiências e fazer um networking ;)
O Meetup será no dia 23 de Setembro às 20hs no Marvim da Asa Norte.
Acesse a página do meetup e se inscreva</description></item><item><title>Palestra de infraestrutura Ágil na WTR2015 em Salvador</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-palestra-de-infraestrutura-agil-na-wtr2015/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 17:23:02 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-palestra-de-infraestrutura-agil-na-wtr2015/</guid><description>Fui convidado a ministrar uma palestra no evento WTR2015 organizado pela PoP-BA/RNP. O evento será em Salvador/BA no dia 28 e 29 de Setembro de 2015. Irei ministrar a palestra &amp;ldquo;Infraestrutura Ágil&amp;rdquo; no primeiro dia, será a primeira palestra do dia.
Vejo vocês por lá!
[s]Guto</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em Salvador no dia 28 de Setembro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-meetup-puppet-br-salvador-28-de-setembro/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 16:57:22 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-meetup-puppet-br-salvador-28-de-setembro/</guid><description>Vamos ter vários palestrantes da comunidade opensource no evento WTR2015 organizado pela PoP-BA/RNP, além disto, teremos vários membros da comunidade puppet-br participando do evento e palestrando, para aproveitar essa galera reunida resolvemos marcar um meetup na cidade.
O Meetup será no dia 23 de Setembro às 20hs no Raul Hacker Club (http://raulhc.cc).
Acesse a página do meetup e se inscreva!
http://www.meetup.com/puppet-br/events/225402295/
Aguardamos vocês lá!
[s]Guto</description></item><item><title>Latinoware 2014</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-10-14-latinoware-2014/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-10-14-latinoware-2014/</guid><description>Eu já estou aqui no latinoware e já encontrei alguns veteranos da tecnologia no aeroporto e no hotel, dentre eles, cito Jomar e Júlio Neves. Nesta edição do Latinoware eu vou ministar duas palestras e dividir um mini-curso com o Miguel Filho - que também ministra algumas palestras no evento.
Programação Acompanhe nossa programação nos três dias do evento.
Dia 15 Introdução a Gerência de Configurações com PuppetHorário: 12:00Espaço PeruPalestante: Migue FilhoOrquestração com McollectiveHorário: 17:00Eespaço PeruPalestrante: Guto CarvalhoDia 16 Encontro aberto da comunidade Puppet-BRHorário: 10:00Espaço VenezuelaCoordenadores: Guto/MiguelConstrução de módulos com Puppet - Boas PráticasHorário: às 12:00Espaço VenezuelaPalestrante: Guto CarvalhoAdministração de banco de dados PostgreSQL com PuppetHorário: 13:00Espaço VenezulaPalestrante: Miguel FilhoDia 17 Oficina de Gerência de Configurações e Orquestração com Puppet e McolleciveHorário: 10:00Duração: 4 horasLaboratório 3Facilitadores: Guto Carvalho e Miguel FilhoSe você estiver no evento, dê um alô pra gente, pode ser lá na reunião da comunidade, pode ser no corredor, no almoço, estamos aqui para conversar e conhecer pessoas, principalmente se estiverem com vontade de conversar sobre automação e infraestrutura ágil :)</description></item><item><title>Palestras e Oficinas no Consegi 2013</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-08-17-palestras-e-oficinas-no-consegi-2013/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-08-17-palestras-e-oficinas-no-consegi-2013/</guid><description/></item><item><title>FLISOL 2013 BR/DF</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-24-flisol-2013-df/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-24-flisol-2013-df/</guid><description>1. O que é o FLISOL? O Festival Latino Americano de Instalação de Software Livre – FLISol é um evento internacional, realizado anualmente, e que ocorre de forma simultânea em diversas cidades da América Latina. O Flisol é um evento descentralizado, onde diversas comunidades organizam e realizam seu festival, de forma voluntária, tendo como principal objetivo promover o uso de software livre, apresentando sua filosofia, alcance, avanços e desenvolvimento ao público em geral.</description></item><item><title>DevOpsDays Brasil 2013</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-18-devopsdays-brasil-2013/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-04-18-devopsdays-brasil-2013/</guid><description>[DevOps Days Logo] Tenho o prazer de anunciar que vamos receber o evento DevOpsDays no Brasil em 2013, o evento irá acontecer no dia 17 de Agosto, a cidade escolhida desta vez foi o Rio de Janeiro.
A chamada de trabalhos está aberta, envie suas propostas, eu já enviei as minhas :)
O Brasil já recebeu este evento em 2010 em São Paulo, agora novamente teremos a oportunidade de trocar experiências sobre a cultura DevOPs.</description></item></channel></rss>