<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>infraagil on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/infraagil/</link><description>Recent content in infraagil on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2016 18:27:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/infraagil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Origens da Infra Ágil</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-infra-agil-origens/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2016 18:27:11 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-infra-agil-origens/</guid><description>Após o lançamento do site infraagil.io algumas pessoas me perguntaram sobre suas origens e sobre as motivações que levaram a criação do site e desse modelo.
Esse texto foi parte da versão &amp;ldquo;alpha&amp;rdquo; do site infraagil.io, hoje ele não está mais lá, foi retirado para deixar o conteúdo mais objetivo, contudo, seu contexto cabe neste blog.
Origens Em 2011 eu dividi uma palestra com o colega Daniel Sobral (a.k.a Gandalf) no CONSEGI em Brasília/DF, o tema central da palestra era a gerência de configurações e os benefícios deste modelo para o Governo Federal.</description></item><item><title>Meetup Puppet em São Paulo</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-30-meetup-puppet-em-sao-paulo/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-30-meetup-puppet-em-sao-paulo/</guid><description>Marcado mais um Meetup Puppet, desta vez será em São Paulo no dia 25 de Novembro às 19:30.
[meetup sp 25 nov 15] Ainda estamos procurando um local adequado na Paulista em que possamos levar um projetor para passar algumas fotos e vídeos da PuppetConf. Provavelmente faremos uma introdução ao Puppet por ser o primeiro em São Paulo.
Se você tiver alguma sugestão de lugar nos avise!</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB 2015-10-28 Resumo!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-resumo/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-resumo/</guid><description>Estiveram presentes no Meetup Lauro, Guto, Rafael Santos e Taciano. Conversamos bastante sobre Puppet, AWS, segurança, métricas, como identificar que está acontecendo algum tipo de ataque em sua infraestrutura, falamos de deploy automatizado e claro da PuppetConf. Foi um papo agradável, como sempre, essa turma de brasilia é muito legal. Encerramos o Meetup lá pelas 21:30. Em novembro tem mais!
[s]Guto</description></item><item><title>Palestras da PuppetConf 2015</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-palestras-da-puppetconf-2015/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-palestras-da-puppetconf-2015/</guid><description>Assista todas as palestras da PuppetConf 2015.
[s]Guto</description></item><item><title>Últimos treinamentos puppet do ano</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-ultimos-treinamentos-puppet-do-ano/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-ultimos-treinamentos-puppet-do-ano/</guid><description>Estou passando para avisar das últimas turmas Puppet do ano.
Como Practitioner + ArchitectData: 23, 24, 25, 26 e 27 de NovembroLocal: São Paulo/SPInstrutores: Miguel/Guto
Puppet Fundamentals BrasiliaData: 01, 02 e 03 de DezembroLocal: Brasília/DFInstrutor: Guto
Aproveite o final do ano para se especializar em automação.
Entre em contato para obter mais informações!
[s]Guto</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB 2015-10-28 Última Chamada!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-28-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-ultima-chamada/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-28-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-ultima-chamada/</guid><description>Meetup Puppet Hoje em Brasília às 19 no Bar do Mercado na W3 Sul (509 Sul).
[s]Guto</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB 2015-10-28 Marcado!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-23-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-23-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28/</guid><description>No dia 28/10/15 faremos o terceiro Meetup Puppet em Brasília, será no Bar do Mercado na Asa Sul. Falaremos de Puppet, DevOps, Infra Ágil e também vou mostrar fotos e contar como foi a PuppetConf.
Vejo vocês lá às 19 hs.
Se inscreva no meetup!
[s]Guto</description></item><item><title>Diário da PuppetConf dia 09 de Outubro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-09-diario-puppetconf-09-oct/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-09-diario-puppetconf-09-oct/</guid><description>O último dia da PuppetConf foi também nosso último dia em Portland, foram 6 dias intensos e gratificantes, foi uma excelente oportunidade para rever muitos amigos, fazer novos amigos, aumentar nosso networking, conhecer mais sobre Portland, conhecer mais sobre a Puppet Labs, aprender mais sobre o Puppet, entender mais a cultura DevOps e compartilhar nossa realidade e nossas experiência com projetos e treinamentos com os demais participantes do evento.
Apesar de tudo isso, depois de viajar e trabalhar por 6 dias, confesso que já estávamos sentindo o cansaço, mas isso não nos abalou pois esse era um dia importante.</description></item><item><title>Resumo do Meetup puppet-users-br em Salvador</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-29-meetup-puppet-user-br-em-salvador/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-29-meetup-puppet-user-br-em-salvador/</guid><description>O primeiro Meetup Puppet de Salvador foi ótimo, não poderíamos ter escolhido lugar melhor, a equipe do Raul Hacker Club nos acolheu de forma fantástica. Lá conversamos sobre o espaço hacker, o pessoal do Raul apresentou o trabalho que realiza, explicaram como surgiu o Raul Hacker Club, falamos de outros espaços hackers deste tipo no Brasil, falamos de idelogia hacker, tecnologia opensource, dos MeetUps e como a comunidade volta a se reunir e se organizar em um momento &amp;ldquo;pós-movimento software livre&amp;rdquo; no Brasil.</description></item><item><title>Módulos para Puppet 4</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-modulos-para-puppet-4/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-modulos-para-puppet-4/</guid><description>Publiquei os módulos puppet referentes aos seguintes posts do meu blog:
http://gutocarvalho.net/octopress/2015/09/09/activemq-e-mcollective-com-ssl/ http://gutocarvalho.net/octopress/2015/08/21/activemq-e-mcollective-no-puppet-4/ http://gutocarvalho.net/octopress/2015/08/18/instalando-puppet-4-agent-and-master/ É bom aprender como as coisas funcionam de perto, a rotina de instalação manual é importante para conhecer cada componente do puppet, o objetivo destes posts foi estudar o puppet 4 a fundo, mas nada como fazer tudo aquilo que está descrito no post rapidamente e com um único comando, é para isto que servem os módulos.</description></item><item><title>Telegram grupo puppet-users-br</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-telegram-grupo-puppet-users-br/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-telegram-grupo-puppet-users-br/</guid><description>Durante o Meetup Brasília surgiu a ideia de criar um grupo no Telegram para facilitar a integração da comunidade Puppet, pois bem, criamos um grupo chamado puppet-users-br, caso queira participar, adicione o usuário @gutoccarvalho no telegram e solicite acesso ao grupo.
[s]Guto</description></item><item><title>Vagrant Boxes com Puppet 4.2.2 Publicadas</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-vagrant-boxes-publicadas/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-25-vagrant-boxes-publicadas/</guid><description>Eu uso muito o Vagrant para fazer testes e desenvolver módulos puppet, por anos usei as vagrant-box feitas pela Puppetlabs, elas sempre foram eficientes e confiáveis para trabalhar e fazer os meus testes, mas com o recente lançamento do Puppet 4 percebi que a puppetlabs não estava atualizando suas boxes, portanto, resolvi estudar o packer e criar cada box que eu precisava para homologar módulos puppet.
O resultado disto foi a criação das seguintes box:</description></item><item><title>Resumo do Meetup puppet-users-br em Brasília</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-24-meetup-puppet-users-br-em-brasilia/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-24-meetup-puppet-users-br-em-brasilia/</guid><description>O segundo Meetup puppet-user-br em Brasília foi muito bom e teve ótima adesão, praticamente o dobro de pessoas do último Meetup realizado na cidade.
O Meetup foi bem dinâmico, falamos de puppet, docker, openstack, cloudstack, zabbix, a situação do projeto expresso, falamos de georeferenciamento com postgis, falamos de samba 4, automação como conceito, falamos de soluções de provisionamento como vagrant e packer.
Conversamos sobre como elaborar projetos de automação do jeito certo, falamos da importância da definição de padrões e requisitos antes de iniciar um projeto de automação, falamos sobre quais as pegadinhas - principalmente no governo - para conseguir &amp;lsquo;aprovar&amp;rsquo; um projeto de automação que envolva uma equipe que vive o conceito - ou a síndrome - da administração clássica de infraestrutura.</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em Brasília no dia 23 de Setembro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-meetup-comunidade-puppet-br-em-brasilia/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 17:44:27 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-meetup-comunidade-puppet-br-em-brasilia/</guid><description>Já faz alguns meses que fizemos o primeiro meetup em Brasília, hora de repetir a dose e engrossar o caldo com alunos da turma de Fundamentals que acontece em Setembro. Vou convidar os alunos para o Meetup e com isso teremos oportunidade de trocar experiências e fazer um networking ;)
O Meetup será no dia 23 de Setembro às 20hs no Marvim da Asa Norte.
Acesse a página do meetup e se inscreva</description></item><item><title>Palestra de infraestrutura Ágil na WTR2015 em Salvador</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-palestra-de-infraestrutura-agil-na-wtr2015/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 17:23:02 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-palestra-de-infraestrutura-agil-na-wtr2015/</guid><description>Fui convidado a ministrar uma palestra no evento WTR2015 organizado pela PoP-BA/RNP. O evento será em Salvador/BA no dia 28 e 29 de Setembro de 2015. Irei ministrar a palestra &amp;ldquo;Infraestrutura Ágil&amp;rdquo; no primeiro dia, será a primeira palestra do dia.
Vejo vocês por lá!
[s]Guto</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em Salvador no dia 28 de Setembro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-meetup-puppet-br-salvador-28-de-setembro/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 16:57:22 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-16-meetup-puppet-br-salvador-28-de-setembro/</guid><description>Vamos ter vários palestrantes da comunidade opensource no evento WTR2015 organizado pela PoP-BA/RNP, além disto, teremos vários membros da comunidade puppet-br participando do evento e palestrando, para aproveitar essa galera reunida resolvemos marcar um meetup na cidade.
O Meetup será no dia 23 de Setembro às 20hs no Raul Hacker Club (http://raulhc.cc).
Acesse a página do meetup e se inscreva!
http://www.meetup.com/puppet-br/events/225402295/
Aguardamos vocês lá!
[s]Guto</description></item><item><title>NIC no Virtualbox Host Only com NAT do OSX</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-10-virtualbox-hostonly-nat-osx/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2015 15:11:11 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-10-virtualbox-hostonly-nat-osx/</guid><description>Quando queremos fazer algum teste no VirtualBox com uma VM usando uma rede virtual, normalmente precisamos de duas interfaces na VM, uma interface para a rede virtual em modo hostonly e outra interface e modo nat para que possamos sair para a internet.
Caso queria usar apenas uma interface em sua VM, em modo HostOnly, e que mesmo assim consiga sair para internet, será necessário configurar um NAT no seu OSX para aquela interface hostonly.</description></item><item><title>Webinar Construindo Módulo Puppet para Cloudstack</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-09-webinar-construindo-modulo-puppet-para-cloudstack/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2015 15:11:11 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-09-webinar-construindo-modulo-puppet-para-cloudstack/</guid><description>Amanhã dia 10 de Setembro tem Instruct Webinar &amp;ldquo;Contruindo Módulos Puppet&amp;rdquo;, desta vez a tecnologia é o Apache CloudStack. Convidamos a ShapeBlue para participar do Webinar e ajudar na orientação para o desenvolvimento do Módulo.
A ShapeBlue é uma integradora especializada em IAAS com Apache CloudStack, seus engenheiros são muito experientes e vão nos orientar no processo de instalação da tecnologia, a Instruct por sua vez vai codificar o módulo Puppet e liberar no Github ao final do webinar.</description></item><item><title>ActiveMQ e Mcollective com SSL</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-09-activemq-e-mcollective-com-ssl/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2015 14:35:57 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-09-activemq-e-mcollective-com-ssl/</guid><description>1. Melhorando a Segurança do Mcollective 1.1 ActiveMQ &amp;amp; Mcollective Por padrão, quando instalamos o Mcollective utilizamos um tipo de conexão simples e sem criptografia entre o Mcollective e o ActiveMQ. Todos os hacklabs já publicados aqui neste blog ensinam como fazer esse procedimento simples e direto ao ponto, porém, nem sempre o simples é seguro, justamente por isto vamos agora aprofundar nossos estudos no aspecto segurança.
1.2 Consumindo mensagens na fila No caso do Mcollective ele se conecta na porta 61613 TCP do ActiveMQ para consumir a fila Mcollective.</description></item><item><title>Instalando ActiveMQ 5.9 para Mcollective 2.8.2 do Puppet Agent 1.2.2 no CentOS 7 (v1.0)</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-21-activemq-e-mcollective-no-puppet-4/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2015 09:36:55 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-21-activemq-e-mcollective-no-puppet-4/</guid><description>1. Mcollective no Puppet 4 O Puppet Agent 1.2.2 do Puppet 4.2 já traz o Mcollective embutido, se você instalou o agente do puppet você também instalou o Mcollective. Neste post vou mostrar como instalar o ActiveMQ e como configurar o Mcollective do Puppet Agent 1.2.2 do Puppet 4 para falar com o ActiveMQ.
Este post é resultado de um dia de hacklab que fiz com o Miguel Filho (@mciurcio).</description></item><item><title>Instalando Puppet Agent 4 e Puppet Master 4 em CentOS 7 (v1.5)</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-18-instalando-puppet-4-agent-and-master/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2015 14:24:02 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-18-instalando-puppet-4-agent-and-master/</guid><description>Este é o primeiro post que escrevo sobre o Puppet 4, a ideia aqui é demonstrar a instalação e a configuração mínima para você ter um Puppet Agent e Puppet Server do Puppet 4.2 rodando na mesma VM.
Este post é resultado de um dia de hacklab que fiz com o Miguel Filho (@mciurcio).
1. Cenário do HackLab O hacklab foi realizado no cenário abaixo:
Macbook Pro 11.1 - OSX 10.</description></item><item><title>Webinar Construindo Módulo Puppet para o Zabbix</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-03-webinar-construindo-modulo-puppet-para-o-zabbix/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2015 17:29:46 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-03-webinar-construindo-modulo-puppet-para-o-zabbix/</guid><description>Nesta semana faremos o segundo webinar &amp;ldquo;Contruindo Módulos Puppet&amp;rdquo;, desta vez, a tecnologia escolhida para o Puppet gerenciar foi a ferramenta de monitoramento preferida dos brasileiros - Zabbix.
Seguiremos a mesma linha do último webinar, vamos codificar o módulo mantendo sempre contato com quem está assistindo.
A partir deste webinar, vamos trazer sempre um especialista de cada tecnologia, com isto, o especialista lidera o trabalho passando os requisitos para codificarmos o módulo e puppetizar o Zabbix.</description></item><item><title>Minha visão da Agenda Digital</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-minha-visao-da-agenda-digital/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 21:53:04 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-minha-visao-da-agenda-digital/</guid><description>Se tenho algo a dizer sobre a Agenda Digital Hacker do MINC? Tenho!
Foi uma experiência fantástica e como dizem por lá - fodástica.
Desde o FISL de 2004 - meu primeiro grande evento técnico - eu não me sentia tão empolgado em participar de um encontro que realmente fez o papel de conectar os seus participantes.
Foram palestras, oficinas, hacklabs, hackatons, dojos, desafios, papo sobre ética hacker, papo sobre código aberto e dados abertos, papo sobre governo, e muito, mas muito networking.</description></item><item><title>Vídeos da Agenda Digital</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-videos-da-agenda-digital/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 10:46:58 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-videos-da-agenda-digital/</guid><description>Fizemos a transmissão parcial do evento Agenda Digital, neste processo nós utilizamos o OBS fazendo streaming para o Youtube Live Events. Nós utilizamos apenas um notebook e duas webcams, o resto quem fez foi o OBS. Abaixo você poderá ver as gravações - sem edição - do dia 29, 30 e 31 de Julho.
[s]Guto</description></item><item><title>Slides de palestras da Agenda Digital</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-slides-de-palestras-da-agenda-digital/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 08:33:52 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-08-01-slides-de-palestras-da-agenda-digital/</guid><description>Faça download dos slides em:
https://speakerdeck.com/instructbrhttp://www.slideshare.net/instructbr
[s]Guto</description></item><item><title>Agenda Digital Minc de Inovação Tecnológica!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-23-mini-encontro-hacker-iaas-no-minc/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2015 07:42:05 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-23-mini-encontro-hacker-iaas-no-minc/</guid><description>A CGTI do MINC está abrindo suas portas para falar sobre infraestrutura, modernização e inovação de TI no Governo Federal. Este evento tem o objetivo de proporcionar um espaço para que profissionais e especialistas de infraestrutura troquem experiências sobre soluções, métodos, problemas, modelos e desafios relacionados à infraestrutura de TI dentro - e fora - do governo. O foco principal deste primeiro evento é IaaS ou &amp;ldquo;Infraestrutura como Serviço&amp;rdquo;.
O Encontro vai acontecer em Brasília no dias 28, 29, 30 e 31 de Julho, será no Edificio Parque Cidade Corporate, Torre B, 12º Andar.</description></item><item><title>Vídeo do webinar - criando módulos puppet - ELK stack</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-20-video-do-webinar-criando-modulo-puppet-do-elk-stack/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2015 09:52:52 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-20-video-do-webinar-criando-modulo-puppet-do-elk-stack/</guid><description>Abaixo o vídeo do primeiro hangout &amp;ldquo;criando módulos puppet&amp;rdquo; que fiz com o Miguel. Nosso hangout aborda a criação de um módulo Puppet - codificando ao vivo - que cobre uma tecnologia específica, neste caso, a primeira tecnologia que abordamos foi o ELK Stack, este stack é composto por:
Elastic Search LogStash Kibana Separamos o hangout em cinco vídeos.
Assine nosso canal.
[s]Guto</description></item><item><title>Vídeo da Palestra Puppet 4 no CISL</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-18-video-da-palestra-puppet-4-no-cisl/</link><pubDate>Sat, 18 Jul 2015 13:19:02 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-18-video-da-palestra-puppet-4-no-cisl/</guid><description>[s]Guto Carvalho</description></item><item><title>Adotando Puppet sem atritos na equipe</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-08-adotando-puppet-sem-atritos-na-equipe/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2015 17:36:28 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-08-adotando-puppet-sem-atritos-na-equipe/</guid><description>Abaixo um vídeo em que ofereco algumas dicas para adotar o Puppet evitando atritos com sua equipe durante esse processo.
Abs, Guto</description></item></channel></rss>