<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>cloudstack on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/cloudstack/</link><description>Recent content in cloudstack on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 10 Sep 2015 15:11:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/cloudstack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>NIC no Virtualbox Host Only com NAT do OSX</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-10-virtualbox-hostonly-nat-osx/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2015 15:11:11 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-10-virtualbox-hostonly-nat-osx/</guid><description>Quando queremos fazer algum teste no VirtualBox com uma VM usando uma rede virtual, normalmente precisamos de duas interfaces na VM, uma interface para a rede virtual em modo hostonly e outra interface e modo nat para que possamos sair para a internet.
Caso queria usar apenas uma interface em sua VM, em modo HostOnly, e que mesmo assim consiga sair para internet, será necessário configurar um NAT no seu OSX para aquela interface hostonly.</description></item><item><title>Webinar Construindo Módulo Puppet para Cloudstack</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-09-webinar-construindo-modulo-puppet-para-cloudstack/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2015 15:11:11 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-09-09-webinar-construindo-modulo-puppet-para-cloudstack/</guid><description>Amanhã dia 10 de Setembro tem Instruct Webinar &amp;ldquo;Contruindo Módulos Puppet&amp;rdquo;, desta vez a tecnologia é o Apache CloudStack. Convidamos a ShapeBlue para participar do Webinar e ajudar na orientação para o desenvolvimento do Módulo.
A ShapeBlue é uma integradora especializada em IAAS com Apache CloudStack, seus engenheiros são muito experientes e vão nos orientar no processo de instalação da tecnologia, a Instruct por sua vez vai codificar o módulo Puppet e liberar no Github ao final do webinar.</description></item></channel></rss>