<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mcollective on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/mcollective/</link><description>Recent content in mcollective on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 14:56:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/mcollective/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ActiveMQ 5.6 em Debian 7.8 para Mcollective 2.0</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-08-instalando-activemq56-mcollective20-debian78/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2015 14:56:56 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-07-08-instalando-activemq56-mcollective20-debian78/</guid><description>Em um recente projeto eu tive que subir o ActiveMQ 5.6.x em Debian 7.8 para servir como fila para o Mcollective 2.0. Confesso que eu e sofri um pouco, mas compartilho o resultado para evitar sofrimento desnecessário dos colegas que desejem subir um cenário similar.
Vamos lá, aos corajosos quem forem instalar o ActiveMQ 5.6.x no Debian 7.8 para uso do Mcollective 2.0, segue abaixo o arquivo de configuração activemq.xml que funciona nessa combinação de OS/Middleware/Orquestrador.</description></item><item><title>Palestra Mcollective no CISL</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-06-12-palestra-mcollective-no-cisl/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2014-06-12-palestra-mcollective-no-cisl/</guid><description>No dia 10 de Junho de 2014 eu ministrei uma palestra sobre orquestração com Mcollective no SERPRO/CISL em Brasília ;)
[s]Guto</description></item><item><title>Mcollective em CentOS com ActiveMQ e Puppet</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-12-30-mcollective-em-centos-com-activemq-e-puppet/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-12-30-mcollective-em-centos-com-activemq-e-puppet/</guid><description>Novo artigo publicado na nova wiki de Puppet. Este artigo aborda a instalação do orquestrador Mcollective utilizando Apache ActiveMQ como sistema de mensageria. No artigo também é abordada a instalação dos agentes Puppet e Facter Facts, ambos para manipular puppet e facter nos nodes gerenciados em seu parque de servidores.
[s]Guto</description></item><item><title>Mcollective Shell Agent</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-03-09-mcollective-shell-agent/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-03-09-mcollective-shell-agent/</guid><description>1. Sobre o Marionette Collective O Mcollective é um framework que te permite trabalhar com orquestração de servidores ou execução paralela de tarefas em seus nodes.
Em essência, orquestração significa invocar ações em paralelo em todo o seu parque de servidores de uma forma direta, eficiente e além disto em tempo real.
2. Agente Shell No post anterior, apresentei alguns agentes do Mcollective que executam ações pontuais, no entanto, não é possível através destes agentes rodar comandos arbitários em nossos nodes.</description></item><item><title>Instalando Mcollective em Debian Squeeze com Ambiente Puppet</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-02-07-instalando-mcollective-em-debian-squeeze-com-ambiente-puppet/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2013-02-07-instalando-mcollective-em-debian-squeeze-com-ambiente-puppet/</guid><description>1. Sobre o Marionette Collective O Mcollective é um framework que te permite trabalhar com orquestração de servidores ou execução paralela de tarefas em seus nodes.
Em essência, orquestração significa invocar ações em paralelo em todo o seu parque de servidores de uma forma direta, eficiente e além disto em tempo real.
2. Entendendo a necessidade Vamos supor que por alguma razão você precise rodar algum comando em todos os seus servidores, seja para atualizar um pacote, seja para desligar um serviço, seja para remover um usuário ou aplicar uma regra e firewall, enfim, por qualquer que seja a razão.</description></item></channel></rss>