<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>archive on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/archive/</link><description>Recent content in archive on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2019 07:56:15 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/archive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Consultoria presencial em Brasília e região</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2019-04-16-consultoria-bsb/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 07:56:15 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2019-04-16-consultoria-bsb/</guid><description>Pessoal como informei no último post, estou retornando ao mercado de BSB como consultor, portanto, estou a disposição para novos desafios e projetos, segue abaixo alguns dos serviços que estou executando para empresas da região:
Atividades técnicas:
Consultoria sobre DevOps, Infra as Code, Containers, Cloud; Implantação de ambientes Puppet, GitLab, Nexus, MatterMost, Jenkins, Rancher, ProxMox; Automação de serviços e sistemas com Puppet, Ansible e Gitlab CI; Migração de aplicação para containers; Atividades de capacitação:</description></item><item><title>Rebootando a vida :)</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2019-04-15-life-reboot/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2019 14:45:15 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2019-04-15-life-reboot/</guid><description>Bom pessoal, estou aqui aproveitando para retomar o blog e tirar algumas teias de aranha do site ;)
Vamos começar com a grande novidade de 2019.
Depois de quase 5 anos me aventurando como empreendedor, trabalhando nos mais diversos clientes e projetos, neste ano retomo a vida de consultor em Brasília. Em resumo, eu não sou mais sócio e nem faço mais parte do corpo técnico da empresa Instruct.com.br.
Em 2019 estou fazendo um verdadeiro reboot em minha vida profissional e pessoal.</description></item><item><title>Modulos do forge atualizados</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-09-26-modulos-forge-atualizados/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 10:03:33 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-09-26-modulos-forge-atualizados/</guid><description>Atualizei meus módulos no Puppet Forge :)
1. Puppet Agent https://forge.puppet.com/gutocarvalho/puppetagent Nova versão do módulo 1.2.0.
Testado e homologado com puppet 5.2.
Adicionei suporte ao CentOS 5 e Debian 9.
2. Puppet Server https://forge.puppet.com/gutocarvalho/puppetserver Nova versão do módulo 1.2.0.
Testado e homologado com puppetserver 5.1, puppetdb 5.1 e puppet agent 5.2.
[s]Guto</description></item><item><title>Novas boxes vagrant com puppet 5.2 e puppetserver 5.1</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-09-25-novas-boxes-puppet52-puppetserver51/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 11:39:57 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-09-25-novas-boxes-puppet52-puppetserver51/</guid><description>Novas boxes lançadas com Puppet 5.2!
Todas as boxes estão com pacotes atualizados até o dia 24 de Setembro, foram construídas a partir da ISO netinstall e vem com os seguintes pacotes instalados:
git vim-enhanced wget rsync screen bind-utils nc telnet puppet-agent elinks lynx bzip2 unzip tcpdump ccze htop traceroute Enjoy!
Boxes Puppet server 5.1 CentOS 7
https://app.vagrantup.com/gutocarvalho/boxes/centos7x64puppetserver5
Boxes Puppet agent 5.2 Debian 9</description></item><item><title>Novas boxes com Puppet 5 e mais</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-07-01-novas-boxes-puppet5/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2017 21:26:07 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-07-01-novas-boxes-puppet5/</guid><description>Vagrant boxes with Puppet 5 Boxes com Puppet 5.0.0 instalado, prontas para fazer quaisquer tipos de testes e desenvolvimento.
CentOS https://app.vagrantup.com/gutocarvalho/boxes/centos7x64puppet5 https://app.vagrantup.com/gutocarvalho/boxes/centos6x64puppet5 Scientific https://app.vagrantup.com/gutocarvalho/boxes/scientific7x64puppet5 https://app.vagrantup.com/gutocarvalho/boxes/scientific6x64puppet5 Debian https://app.vagrantup.com/gutocarvalho/boxes/debian7x64puppet5 https://app.vagrantup.com/gutocarvalho/boxes/debian8x64puppet5 Ubuntu https://app.vagrantup.com/gutocarvalho/boxes/ubuntu1404x64puppet5 https://app.vagrantup.com/gutocarvalho/boxes/ubuntu1604x64puppet5 Nova box Puppetserver 5 Se quiser fazer testes com o puppetserver 5.0.0, basta usar essa box.
https://app.vagrantup.com/gutocarvalho/boxes/centos7x64puppetserver5 Novas boxes com Puppet 4 Latest Nem todos os OSes são compatíveis com Puppet 5, para aqueles que não são, fiz um update da box com a última versão disponível da série 4.</description></item><item><title>Nova iniciativa infraascode.slack.com</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-06-24-nova-iniciativa-slack-infraascode/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 21:18:21 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-06-24-nova-iniciativa-slack-infraascode/</guid><description>Galera,
Fiz um post recente dizendo que estou de saída do Telegram, detalhando as razões e os motivos que me levaram a tomar essa decisão.
O fato é que eu não vou mais investir meu tempo &amp;ldquo;mantendo&amp;rdquo; as comunidades e grupos que eu criei no telegram.
Estou descontinuando os seguintes grupos nas próximas semanas:
puppet-br ansible-br gitlab-br rancher-br elastic-br vagrant-br jenkins-br Portanto, venho aqui convidar o pessoal que participa destes grupos para esta nova plataforma, chama-se Slack.</description></item><item><title>Código de Conduta atualizado e ampliado</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-06-23-codigo-de-conduta-ampliado/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 10:29:14 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-06-23-codigo-de-conduta-ampliado/</guid><description>No dia 21 de Julho de 2016 eu decidi criar um código de conduta para servir de referência para algumas comunidades que eu estava mantendo no telegram. Eu queria proteger os usuários dos grupos, orientar e garantir um convívio sadio dentro dos grupos do telegram. Em especial, eu queria garantir que era um lugar de inclusão, sem assédio ou preconceitos.
O código nasceu, recebeu muitas contribuições e ontem eu decidi ampliá-lo para que possa atender não só o Telegram, mais quaisquer comunidades de TI Brazucas que utilizam algum mecanismo de chat para se comunicar.</description></item><item><title>Saindo do telegram</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-06-21-saindo_do_telegram/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 15:43:34 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-06-21-saindo_do_telegram/</guid><description>Pessoas, informo que eu to saindo do telegram — por tempo indeterminado — pois a coisa está ficando caótica para gerir comunidades, cresceu além da conta, além da expectativa, está muito difícil administrar tudo.
Hoje eu mantenho as seguinte comunidades no telegram:
puppet-br vagrant-br elastic-br gitlab-br rancher-br ansible-br mac-users-br jenkins-br Apóio como admin nas seguintes comunidades:
docker-br devops-br openshift-br Motivos O Telegram não me permite separar contatos de grupos e pessoas, agrupar interesses, contextos, dentre outras funcionalidades que tem me deixado muito desconfortável.</description></item><item><title>Novas boxes vagrant publicadas</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-02-05-novas-boxes-vagrant/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2017 11:48:39 -0200</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2017-02-05-novas-boxes-vagrant/</guid><description>Publiquei novas boxes vagrant em meu repositório do atlas, são elas GitLab-CE, Puppetserver e PCP.
https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho Essas boxes foram criadas utilizando Packer 0.12.2, Virtualbox 5.14.1, Vagrant 1.9.0 e CentOS 7.3.1611.
Box GitLab CE v1.0.0 Essa box é traz o GitLab CE instalado em um CentOS 7 para facilitar testes do GitLab.
https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho/boxes/centos7x64-gitlab-ce/versions/1.0.0 Versões:
CentOS 7.3.1611 Puppet Agent 1.9.0 GitLab CE 8.16.4 Para instalar a box digite o comando abaixo no terminal</description></item><item><title>Meetup Puppet em Sampa no dia 29 de Setembro</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-24-meetup-puppet-sp-29-set/</link><pubDate>Sat, 24 Sep 2016 16:17:29 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-24-meetup-puppet-sp-29-set/</guid><description>Faça sua inscrição!
http://www.meetup.com/pt-BR/puppet-br/events/232969711/ Vamos conversar sobre DevOps, Infra as Code, Infra Ágil, Puppet e tecnologias como GitLab, Docker e Rancher.
Será um encontro informal no formato Q/A, alguém lança uma pergunta para que os presentes respondam. Vale puxar o notebook, carregar site, demo, hands on, a ideia é ter um bate-papo descontraído sobre esses assuntos.
[s]Guto</description></item><item><title>Nova Vagrant BOX com CentOS 7.2.1511 e GitLab CE 8.12.0</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-24-vagrant-box-gitlab-812/</link><pubDate>Sat, 24 Sep 2016 11:07:06 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-24-vagrant-box-gitlab-812/</guid><description>Divulgando nova box CentOS 7.2 com GitLab CE 8.12.0 no atlas. Agora fica mais fácil testar a última versão do Gitlab com o menor esforço possível :)
1. Instalando a box Se você usa vagrant 1.8.x para fazer download da box digite
vagrant box add gutocarvalho/centos7x64-gitlab-ce Crie um diretório para o projeto
mkdir centos7-gitlab-ce; cd centos7-gitlab-ce Crie um arquivo Vagrantfile no diretorio com o conteúdo abaixo
# -*- mode: ruby -*- # vi: set ft=ruby : VAGRANTFILE_API_VERSION = &amp;quot;2&amp;quot; Vagrant.</description></item><item><title>Vagrant 1.8.5 ssh retrying bugfix</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-24-vagrant-185-ssh-retrying-bugfix/</link><pubDate>Sat, 24 Sep 2016 10:31:29 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-24-vagrant-185-ssh-retrying-bugfix/</guid><description>O Vagrant 1.8.5 tem um bug crítico em guests linux, o vagrant simplesmente não consegue terminar o vagrant up por causa de um bug na geração do arquivo authorized_keys que contém as chaves permitidas para acesso ssh por chaves no guest. O problema é que o vagrant está gerando o arquivo com a permissão errada e o subsistema ssh — neste casos — ignora o arquivo por questões de segurança.</description></item><item><title>Rsync Unicode entre Mac e Linux</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-21-rsync-utf8-mac-linux/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2016 19:37:56 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-21-rsync-utf8-mac-linux/</guid><description>O problema Case você use MacOS para trabalhar — com é o meu caso, e também para publicar sites em servidores Linux utilizando rsync, tenho uma dica preciosa para vocês.
Há alguns meses eu criei um novo blog utilizando Hugo, neste blog quando eu criava posts com palavras com acento eu percebia que o link no site quebrava após a cópia para o servidor linux. Inicialmente eu achei que era um problema no Apache HTTPd, eu até setei default chartset e nada de resolver, estava quase jogando a toalha quando resolvi usar o Google de verdade, após alguma pesquisa entendi o problema.</description></item><item><title>Inscreva-se no DevOpsDays Brasília</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-20-devopsdays-brasilia-inscricoes-abertas/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2016 07:08:29 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-20-devopsdays-brasilia-inscricoes-abertas/</guid><description>É isto mesmo que você leu, vai ter DevOpsDays em Brasília e as inscrições para o evento já estão abertas, são apenas 280 vagas a venda, não perca a oportunidade de participar do evento que criou o termo &amp;ldquo;devops&amp;rdquo;.
Site do evento
http://brasilia.devopsdays.com.br Agenda no site devopsdays.org
https://www.devopsdays.org/events/2016-brasilia/welcome/ Caso queira palestrar no evento o CFP também está aberto
http://brasilia.devopsdays.com.br/about/cfp/ Site para inscrições (eventize)
http://brasilia.devopsdays.com.br/post/registration_open/ Use o código DC61975969 para ganhar 20% de desconto na inscrição (Early Bird), esse desconto é limitado, aproveite!</description></item><item><title>Box vagrant para projeto PCP</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-18-projeto-pcp-box-atlas/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2016 20:51:42 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-18-projeto-pcp-box-atlas/</guid><description>Criei uma box vagrant para facilitar o uso do PCP.
https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho/boxes/centos7x64-pcp Essa box contém o PCP com os pacotes nas seguintes versões
Pupper Agent 4.6.2 Mcollective 2.9.0 Hiera 3.2.1 Facter 3.4.1 Puppet Server 2.6.0 PuppetDB 4.2.2 R10k 2.4.3 PostgreSQL 9.5.4 PuppetBoard 0.2.0 ActiveMQ 5.14.0 Recomendo usar o vagrant 1.8.4 e virtualbox 5.0.26.
1. Instalando a box Para instalar a box digite o comando abaixo no terminal
vagrant box add gutocarvalho/centos7x64-pcp Crie um diretório para o projeto</description></item><item><title>Novo PCP liberado com muitas novidades</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-18-pcp-puppet-462-puppetserver260/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2016 12:15:29 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-18-pcp-puppet-462-puppetserver260/</guid><description>O time do PCP acaba de finalizar uma atualização que traz as últimas versões de pacotes disponíveis.
Pupper Agent 4.6.2 Mcollective 2.9.0 Hiera 3.2.1 Facter 3.4.1 Puppet Server 2.6.0 PuppetDB 4.2.2 R10k 2.4.3 PostgreSQL 9.5.4 PuppetBoard 0.2.0 ActiveMQ 5.14.0 O PCP agora está de casa nova, a partir dessa versão estamos usando o GitLab.com como repositório.
https://gitlab.com/puppet-br/pcp https://gitlab.com/puppet-br/pcp-controlrepo Se tiver dúvidas entre na comunidade PCP no telegram</description></item><item><title>Nova box vagrant com Puppet Server 2.6.0 em CentOS 7</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-18-puppetserver-centos7-box-atlas/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2016 12:08:56 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-18-puppetserver-centos7-box-atlas/</guid><description>Divulgando nova box CentOS 7.2 com Puppet 4.6.2 e Puppet Server 2.6.0 no atlas. Agora fica mais fácil testar a última versão do Puppet Server com o menor esforço possível :)
1. Instalando a box Se você usa vagrant 1.8.x para fazer download da box digite
vagrant box add gutocarvalho/centos7x64-puppetserver Crie um diretório para o projeto
mkdir centos7-puppetserver; cd centos7-puppetserver Crie um arquivo Vagrantfile no diretorio com o conteúdo abaixo</description></item><item><title>Criando instalador USB do MacOS Sierra</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-12-criando-instalador-usb-macos-sierra/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2016 10:06:03 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-12-criando-instalador-usb-macos-sierra/</guid><description>Para quem leu o último artigo e ficou curioso sobre como criar um instalador do Sierra para o MacOS, segue um tutorial em pt_BR para te ajudar.
Requisitos É requisito desse tutorial ter o App que instala o MacOS Sierra em seu sistema, esse instalador deve aparecer no Launchpad ou no diretório de aplicativos.
Se você quiser baixar a versão GM use o link abaixo
https://beta.apple.com/sp/betaprogram/guide É necessário ter um dispositivo USB.</description></item><item><title>Aquecimento para o MacOS Sierra</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-10-aquecimento-para-o-mac-sierra/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2016 09:49:31 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-10-aquecimento-para-o-mac-sierra/</guid><description>1. Compatibilidade 1.1 Hardware A primeira coisa que você precisa saber é que o MacOS Sierra vai funcionar com Macs late 2009 pra frente. Clique em &amp;ldquo;/About&amp;rdquo; e veja se seu computador será compatível com o Sierra.
Modelo mínimo MacBook: late 2009 and later MacBook Air: 2010 and later MacBook Pro: 2010 and later iMac: late 2009 and later Mac Mini: 2010 and later Mac Pro: 2010 and later 1.</description></item><item><title>Minhas imagens no Docker Hub</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-09-docker-hub-imagens/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2016 19:52:42 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-09-docker-hub-imagens/</guid><description>Criando minhas primeiras imagens para começar a estudar Docker de verdade.
Hub do Guto https://hub.docker.com/u/gutocarvalho/ As duas imagens &amp;ldquo;-systemd&amp;rdquo; são bases para as imagens &amp;ldquo;-puppet&amp;rdquo;. A ideia é utilizar essas imagens para validar módulos Puppet dentro um pipeline que vai envolver dentre outras coisas do GitLab + GitLab CI.
Imagens disponíveis Centos 7 + Puppet 4.6.2
https://hub.docker.com/r/gutocarvalho/centos-puppet/ Ubuntu 16.04 + Puppet 4.6.2
https://hub.docker.com/r/gutocarvalho/ubuntu-puppet/ Vou postando minhas aventuras por aqui.</description></item><item><title>Atalhos no MacOS</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-09-atalhos-uteis-macos/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2016 17:50:28 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-09-atalhos-uteis-macos/</guid><description>Resolvi dar uma pesquisada sobre como fazer travessão e numerais e acabei descobrindo mais coisas, compartilho aqui minhas descobertas.
Travessão Muitas pessoas tem dúvidas sobre como fazer o travessão no MacOs — eu também tinha.
Para fazer o travessão pressione SHIFT + ALT + hífen
— Números ordinais Outra coisa que eu queria aprender era fazer numerais ou números ordinais.
Para fazer o numeral (zero) pressione ALT + 0</description></item><item><title>Criando ubuntu usb installer no MacOS</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-07-criando-ubuntu-usb-installer-no-macos.md/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2016 08:37:02 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-07-criando-ubuntu-usb-installer-no-macos.md/</guid><description>Post #notamental que ensina como criar um usbstick no MacOS para instalar o Ubuntu 16.04.1.
1. Processo manual 1.1 Download da imagem Abra seu terminal e crie um diretório tmp
mkdir tmp; cd tmp/ Faça download da imagem
wget http://releases.ubuntu.com/16.04/ubuntu-16.04.1-desktop-amd64.iso 1.2 Convertendo imagem Precisamos converter essa imagem para conseguir criar o usb installer
hdiutil convert -format UDRW -o ubuntu-16.04.1-desktop-amd64.img ubuntu-16.04.1-desktop-amd64.iso 1.3 Detectando dispositivo usb Insira o usb stick que você pretende usar e logo após faça a detecção de discos</description></item><item><title>Por onde iniciar os estudos sobre DevOps?</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-06-estudos-devops-dicas.md/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2016 15:24:45 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-06-estudos-devops-dicas.md/</guid><description>Muitas pessoas perguntam o que devem estudar ou quais cursos devem fazer para entrar de cabeça no mundo DevOps.
Não é uma resposta fácil, mas tenho algumas indicações para ajudar quem está começando.
1. Vídeos 10 Deploys per day at Flickr Esse palestra foi a ignição que faltava para a criação do movimento/cultura DevOps em 2009.
https://www.youtube.com/watch?v=LdOe18KhtT4 Entenda as origens DevOps Vídeo rápido de Damon Edwards (devopsdays core member) acerca das origens do movimento, recomendo.</description></item><item><title>Conhece o projeto rancher?</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-06-conheca-o-projeto-rancher/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2016 15:11:17 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-06-conheca-o-projeto-rancher/</guid><description>Rancher é uma plataforma de gerenciamento para containers (funciona com docker).
http://rancher.com O gerenciador é todo web/gráfico, com interface bem polida e fácil de usar.
Posso até dizer que parece um VMWare para Docker.
O Rancher fala de fábrica Swarm, Kubernetes, Mesos e Cattle (cluster de containers nativo do rancher).
Ele consegue criar clusters em qualquer uma dessas tecnologias.
Para criar um cluster você usa a interface web, ele abstrai tudo pro administrador.</description></item><item><title>Meus dotfiles para osx</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-05-dotfiles-osx/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2016 12:37:56 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-05-dotfiles-osx/</guid><description>Post #notamental, segue abaixo meu repo dotfiles!
https://gitlab.com/gutocarvalho/dotfiles .bash_profile
https://gitlab.com/gutocarvalho/dotfiles/blob/master/bash_profile.sh .gitconfig
https://gitlab.com/gutocarvalho/dotfiles/blob/master/gitconfig .vimrc
https://gitlab.com/gutocarvalho/dotfiles/blob/master/vimrc [s]Guto</description></item><item><title>Boxes vagrant atualizadas no atlas</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-03-vagrant-box-atualizadas/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2016 08:46:18 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-09-03-vagrant-box-atualizadas/</guid><description>Meu repositório de box para vagrant foi atualizado ontem, agora todas as box tem Puppet 4 na última versão disponível para aquele sistema operacional.
Repositório Atlas https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho/ CentOS CentOS 5.11 https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho/boxes/centos5x64 Puppet 4.6.2 Virtualbox Guest 5.0.26 CentOS 6.8 https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho/boxes/centos6x64 Puppet 4.6.2 Virtualbox Guest 5.0.26 CentOS 7.2.1511 https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho/boxes/centos7x64 Puppet 4.6.2 Virtualbox Guest 5.0.26 Debian Debian 6.0.10 https://atlas.hashicorp.com/gutocarvalho/boxes/debian6x64 Puppet 4.4.1 Virtualbox Guest 5.</description></item><item><title>Origens da Infra Ágil</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-infra-agil-origens/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2016 18:27:11 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-infra-agil-origens/</guid><description>Após o lançamento do site infraagil.io algumas pessoas me perguntaram sobre suas origens e sobre as motivações que levaram a criação do site e desse modelo.
Esse texto foi parte da versão &amp;ldquo;alpha&amp;rdquo; do site infraagil.io, hoje ele não está mais lá, foi retirado para deixar o conteúdo mais objetivo, contudo, seu contexto cabe neste blog.
Origens Em 2011 eu dividi uma palestra com o colega Daniel Sobral (a.k.a Gandalf) no CONSEGI em Brasília/DF, o tema central da palestra era a gerência de configurações e os benefícios deste modelo para o Governo Federal.</description></item><item><title>DevOpsDays POA Resumo</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-devopsdays-poa-resumo/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2016 14:01:34 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-devopsdays-poa-resumo/</guid><description>‪Galera o #‎DevOpsDays de ‪#‎PortoAlegre‬ foi um dos melhores eventos que participei nos últimos anos, focado, com público alinhado, tinha apenas 130 pessoas presentes, todos muito interessados, o evento manteve um alto nível em todas as suas palestras, teve humor, ignites, open spaces, fishbowl, networking e muito compartilhamento. ‪
#‎Recomendo‬
[s]Guto</description></item><item><title>Monitorama e Automacon</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-eventos/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2016 13:58:33 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-eventos/</guid><description>Dois eventos interessantes para por no radar, recomendo para a galera DevOps e Infra Ágil.
http://monitorama.comhttp://automacon.io
[s]Guto</description></item><item><title>Novo parceiro GitLab no Brasil</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-gitlab_parceiros_brazil/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2016 13:54:18 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-gitlab_parceiros_brazil/</guid><description>Agora a GitLab tem parceira no Brasil para licenças e treinamentos.
Acessem esse post para saber mais.
http://instruct.com.br/gitlab-parceria-brasil/
[s]Guto</description></item><item><title>Novo livro sobre Docker</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-livro_docker/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2016 13:51:13 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-livro_docker/</guid><description>Passando para divulgar o livre do Rafael Gomes (@gomex) sobre Docker.
https://leanpub.com/dockerparadesenvolvedores
Aproveitem o excelente material.
[s]Guto</description></item><item><title>Novo projeto infraagil.io</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-infraagil/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2016 13:44:42 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-15-infraagil/</guid><description>Durante o TDC fizemos o lançamento do site infraagil.io.
Este site organiza boas práticas para serem aplicadas no seu time de operação e infraestrutura.
Recomendo a visita!
[]sGuto</description></item><item><title>Grupos de TI no Telegram</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-14-telegram-grupos-ti/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2016 18:48:42 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-14-telegram-grupos-ti/</guid><description>No Brasil o Telegram acolheu grupos de comunidades de TI que discutem diversas tecnologias, seu crescimento tem sido espantoso e formidável, tem aproximado pessoas e ajudado a diminuir a curva de aprendizado de muitas tecnologias.
As listas de discussão ainda continuam vivas mas não são orgânicas e dinâmicas como o Telegram, talvez esse seja o segredo de seu sucesso somado ao seu conjunto incrível de recursos.
Grupos no telegram que eu recomendo!</description></item><item><title>Resumo TDC-SP</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-12-tdcsp-resumo/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 14:22:58 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-07-12-tdcsp-resumo/</guid><description>Passando para informar que foi um prazer participar do TCP SP na trilha infra ágil. Este ano além de ajudar a coordenadar a trilha eu palestrei e abri o evento na sexta-feira em parceira com o Miguel Filho. Aproveitamos para lançar o site infragil.io durante a palestra, foi intenso e o feedback do pessoal foi bastante positivo.
Palestras apresentadas:
Infra Ágil do conceito a prática (Guto e Miguel) Equipes Ágeis de infraestrutura (Guto) Gerência de Configuração vs Orquestração (Miguel) Gostei bastante de participar de um evento tão plural e diverso.</description></item><item><title>Vagas DevOps fazem sentido? Entenda!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-03-vagas-devops-nao-fazem-sentido/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2016 12:25:25 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-03-vagas-devops-nao-fazem-sentido/</guid><description>Esse post foi escrito para tentar ajudar — em especial recrutadores — que recorrentemente postam vagas &amp;ldquo;DevOps&amp;rdquo; em diversos grupos e canais de TI, sem trazer junto com a vaga qualquer tipo de informação que dê uma pista mínima do que ele espera do profissional que deseja recrutar.
Respondendo a pergunta do título:
Não, não fazem! E quem diz isso são apenas os criadores do movimento DevOps e core members do DevOpsDays, dentre eles Patrick Debois, Damon Edwards, John Willis e outros.</description></item><item><title>DevOps in simple english</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-devops-in-simple-english-rackspace/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2016 16:55:39 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-devops-in-simple-english-rackspace/</guid><description>Abaixo coloco mais um vídeo bem simples para explicar DevOps feito pela Rackspace, muito bacana ;)
[s]Guto</description></item><item><title>Cinco anos de DevOps</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-state-of-devops-2015/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2016 16:41:51 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-state-of-devops-2015/</guid><description>Duas palestras para demonstrar o atual estado do movimento e da cultura DevOps nos últimos 5 anos, uma do John Willis (criador da metodologia CAMS) e outra do Patrick Debois (criador do devopsdays).
Ambas dão uma noção de onde veio e como está o movimento hoje.
Enjoy!
[s]Guto</description></item><item><title>Origens da cultura DevOps</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-origens-devops/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2016 16:36:50 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-origens-devops/</guid><description>Damon Edwards faz um excelente vídeo sobre as origens do DevOps, recomendo a todos que querem entender melhor esse movimento e cultura.
[s]Guto</description></item><item><title>Puppet vs Ansible?</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-ansible-e-puppet/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2016 11:55:19 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-06-02-ansible-e-puppet/</guid><description>Essa é uma questão recorrente nas comunidades que participo e portanto vou registrar aqui no blog a minha visão para facilitar a resposta.
Definições O Puppet é uma ferramenta de gerência de configurações e estados que vem da escola de GCONF do Mark Burgess, criador do CFEngine e destes princípios que vem sendo contruídos desde os anos 90.
O Ansible é uma ferramenta que faz o que chamamos de orquestração, ele não segue os princípios fundamentais de CCONF e o seu desenho não segue a escola do Mark Burgess.</description></item><item><title>Plugins que uso no ATOM</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-atom-plugins/</link><pubDate>Thu, 26 May 2016 20:33:30 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-atom-plugins/</guid><description>Sempre me perguntam quais plugins eu uso no ATOM para desenvolvimento Puppet, segue a lista:
De linguagem:
language-puppet do atom language-yaml do atom language-ruby do tom De linter:
linter do atom-community linter-puppet-lint do atom-community linter-puppet-parser do asquelt linter-ruby do atomcommunity De align:
aligner do adrianlee44 aligner-puppet do bigbrozer aligner-ruby do adrianlee44 Outros:
file-icons do DanBrooker git-control do jacogr open-recent do zren minimap do atom-minimap remote-edit do sveale Normalmente monto - via sshfs - o diretório com o código que está em alguma VM de desenvolvimento e trabalho no conforto do ATOM.</description></item><item><title>Estarei no DevOpsDays 2016 em Porto Alegre</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-participacao-devopsdays/</link><pubDate>Thu, 26 May 2016 20:33:05 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-participacao-devopsdays/</guid><description>Galera fui convidado para apresentar alguns cases de automação de infraestrutura no DevOpsDays de Porto Alegre, será no dia 09 de julho de 2016. Ainda não sei o horário, mas fica a dica do evento.
Faça sua inscrição!
http://www.devopsdays.org/events/2016-portoalegre/welcome/ Vejo vocês lá!
[s]Guto</description></item><item><title>Estarei no TDC SP 2016 :)</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-participacao-tdcsp/</link><pubDate>Thu, 26 May 2016 20:32:59 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-participacao-tdcsp/</guid><description>Fui convidado para ajudar a coordenar a trilha de &amp;ldquo;Infra Ágil&amp;rdquo; no &amp;ldquo;The Developers Conference São Paulo&amp;rdquo; que vai acontecer em Julho de 2016.
Devo apresentar uma palestra de nome homônimo no evento. A trilha deve acontecer no dia 08 de Julho, ainda não está definido o horário, aviso por aqui assim que souber.
A chamada de trabalhos ainda está aberta, mande sua proposta até o dia 4 de Junho.</description></item><item><title>Resultado do Meetup Puppet DF 20160518</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-meetup-puppet-df-20160518-resultado/</link><pubDate>Thu, 26 May 2016 20:32:45 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-meetup-puppet-df-20160518-resultado/</guid><description>O Meetup foi execelente, tivemos cerca de noventa inscritos, compareceram cerca de sessenta pessoas, se contarmos a turma da organização e os palestantres acho que tivemos umas setenta pessoas presentes.
Meus agradecimentos à faculdade evangélica, em especial do Prof. Maurício e ao Prof. Dirceu que cederam espaço e nos ajudaram na logística do encontro.
Não conseguimos apresentar do jeito que queríamos o último trabalho (Integração de GitLab com Puppet) devido ao tempo que ficou apertado, mas conseguimos avançar com conteúdo de Puppet para a comunidade local.</description></item><item><title>Foi liberado o PCP 1.0.2</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-10-pcp-nova-versao/</link><pubDate>Tue, 10 May 2016 11:36:59 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-10-pcp-nova-versao/</guid><description>O projeto PCP está em casa nova e com nova versão. Movemos o projeto para a organização Puppet-BR no github para facilitar a contribuição. Agora a documentação está toda em inglês o que facilita o uso para pessoas de qualquer parte do mundo.
https://github.com/puppet-br/pcp https://github.com/puppet-br/pcp-controlrepo Já fizemos a homologação das versões mais recentes do puppet nesta release:
Puppet Server 2.3.2 Puppet Agent 1.4.2 Mcollective 2.8.8 PuppetDB 4.0.2 PostgreSQL 9.</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB no dia 18-05</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-10-meetup-puppet-18maio/</link><pubDate>Tue, 10 May 2016 09:55:11 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-10-meetup-puppet-18maio/</guid><description>Foi marcado um Meetup Puppet-BR em Brasília no dia 18 de Maio, será no edifício Parque Cidade Corporate, vai começar às 18:30.
Este será o terceiro encontro técnico do ano, foco nas atividades práticas.
Faça sua inscrição, temos apenas 50 vagas.
http://www.meetup.com/pt-BR/puppet-br/events/230816720/
Programação: 1. Intro CGONF &amp;amp; Puppet 4 Palestrante: Rafael Sales &amp;amp; Guto CarvalhoTempo: 40 min
Introdução rápida a gerência de configurações; Introdução ao Puppet 4. 2. Projeto PCP Palestrante: Taciano Tres &amp;amp; Guto CarvalhoTempo: 20 min</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB Hackaton</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-03-28-meetup-puppet-df/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2016 10:26:02 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-03-28-meetup-puppet-df/</guid><description>Foi marcado um meetup Puppet em Brasília no dia 03 de Abril.
Este meetup é mais técnico, vai ser estilo hackaton, vamos nos reunir em uma grande mesa e contribuir com o projeto PCP (Puppet Community Platform).
http://github.com/gutocarvalho/pcp Requisitos:
Cada um traz seu notebook ou desktop Cada um traz o que desejar beber ou comer Recursos:
Mesas e cadeiras Internet 120 Mbits Wifi Atividades planejadas:</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em Sao Paulo</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-03-28-meetup-puppet-sp/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2016 10:24:51 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-03-28-meetup-puppet-sp/</guid><description>Foi marcado um meetup Puppet em São Paulo no dia 07 de Abril.
Programação:
Introdução DevOps (20 min) - Guto Introdução Infraestrutura como código (20 min) - Daniel Introdução Puppet &amp;amp; Puppet 4 (20 min) - Miguel Demo de instalação de ambiente Puppet Community (15 min) - Guto Demo de instalação do Wordpress usando Puppet (15 min) - Miguel Bate papo aberto sobre DevOps, IAC, CM e Puppet (30 min) - Todos Faça sua inscrição no site:</description></item><item><title>Projeto PCP</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-03-27-projetopcp/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2016 14:14:16 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-03-27-projetopcp/</guid><description>Lancei em parceria com o Miguel Filho o projeto PCP - Puppet Community Platform.
O projeto PCP tem o objetivo de fornecer uma plataforma Puppet 4 completa, com Puppet Server, Puppet Agent, PuppetDB, Mcollective e Puppet Explorer. Tudo é instalado e integrado de forma automatizada.
Esta plataforma é ideal para testes, avaliações da tecnologia Puppet e desenvolvimento de módulos e fatos para o Puppet 4.
Acesse o projeto:
http://github.com/gutocarvalho/pcp Você pode contribuir enviando PR (Pull Request).</description></item><item><title>Olá Hugo!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-03-27-welcome/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2016 08:33:47 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-03-27-welcome/</guid><description>Seja vem vindo ao novo blog do gutocarvalho.net.
Infelizmente o projeto octopress tomou rumos inesperados e iniciei a busca por outra ferramenta, depois de muitos testes me identifiquei com o hugo, um projeto novo, com uma comunidade interessada e um desenvolvedor bastante ativo.
Começando 2016 com tudo novo, vem comigo!
[s]Guto</description></item></channel></rss>