<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>meetup on Guto Carvalho Archives</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/categories/meetup/</link><description>Recent content in meetup on Guto Carvalho Archives</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 26 May 2016 20:32:45 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://archive.gutocarvalho.net/categories/meetup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Resultado do Meetup Puppet DF 20160518</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-meetup-puppet-df-20160518-resultado/</link><pubDate>Thu, 26 May 2016 20:32:45 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-26-meetup-puppet-df-20160518-resultado/</guid><description>O Meetup foi execelente, tivemos cerca de noventa inscritos, compareceram cerca de sessenta pessoas, se contarmos a turma da organização e os palestantres acho que tivemos umas setenta pessoas presentes.
Meus agradecimentos à faculdade evangélica, em especial do Prof. Maurício e ao Prof. Dirceu que cederam espaço e nos ajudaram na logística do encontro.
Não conseguimos apresentar do jeito que queríamos o último trabalho (Integração de GitLab com Puppet) devido ao tempo que ficou apertado, mas conseguimos avançar com conteúdo de Puppet para a comunidade local.</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB no dia 18-05</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-10-meetup-puppet-18maio/</link><pubDate>Tue, 10 May 2016 09:55:11 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-05-10-meetup-puppet-18maio/</guid><description>Foi marcado um Meetup Puppet-BR em Brasília no dia 18 de Maio, será no edifício Parque Cidade Corporate, vai começar às 18:30.
Este será o terceiro encontro técnico do ano, foco nas atividades práticas.
Faça sua inscrição, temos apenas 50 vagas.
http://www.meetup.com/pt-BR/puppet-br/events/230816720/
Programação: 1. Intro CGONF &amp;amp; Puppet 4 Palestrante: Rafael Sales &amp;amp; Guto CarvalhoTempo: 40 min
Introdução rápida a gerência de configurações; Introdução ao Puppet 4. 2. Projeto PCP Palestrante: Taciano Tres &amp;amp; Guto CarvalhoTempo: 20 min</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB Hackaton</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-03-28-meetup-puppet-df/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2016 10:26:02 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-03-28-meetup-puppet-df/</guid><description>Foi marcado um meetup Puppet em Brasília no dia 03 de Abril.
Este meetup é mais técnico, vai ser estilo hackaton, vamos nos reunir em uma grande mesa e contribuir com o projeto PCP (Puppet Community Platform).
http://github.com/gutocarvalho/pcp Requisitos:
Cada um traz seu notebook ou desktop Cada um traz o que desejar beber ou comer Recursos:
Mesas e cadeiras Internet 120 Mbits Wifi Atividades planejadas:</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em Sao Paulo</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-03-28-meetup-puppet-sp/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2016 10:24:51 -0300</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2016-03-28-meetup-puppet-sp/</guid><description>Foi marcado um meetup Puppet em São Paulo no dia 07 de Abril.
Programação:
Introdução DevOps (20 min) - Guto Introdução Infraestrutura como código (20 min) - Daniel Introdução Puppet &amp;amp; Puppet 4 (20 min) - Miguel Demo de instalação de ambiente Puppet Community (15 min) - Guto Demo de instalação do Wordpress usando Puppet (15 min) - Miguel Bate papo aberto sobre DevOps, IAC, CM e Puppet (30 min) - Todos Faça sua inscrição no site:</description></item><item><title>Meetup Puppet em São Paulo</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-30-meetup-puppet-em-sao-paulo/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-30-meetup-puppet-em-sao-paulo/</guid><description>Marcado mais um Meetup Puppet, desta vez será em São Paulo no dia 25 de Novembro às 19:30.
[meetup sp 25 nov 15] Ainda estamos procurando um local adequado na Paulista em que possamos levar um projetor para passar algumas fotos e vídeos da PuppetConf. Provavelmente faremos uma introdução ao Puppet por ser o primeiro em São Paulo.
Se você tiver alguma sugestão de lugar nos avise!</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB 2015-10-28 Resumo!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-resumo/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-29-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-resumo/</guid><description>Estiveram presentes no Meetup Lauro, Guto, Rafael Santos e Taciano. Conversamos bastante sobre Puppet, AWS, segurança, métricas, como identificar que está acontecendo algum tipo de ataque em sua infraestrutura, falamos de deploy automatizado e claro da PuppetConf. Foi um papo agradável, como sempre, essa turma de brasilia é muito legal. Encerramos o Meetup lá pelas 21:30. Em novembro tem mais!
[s]Guto</description></item><item><title>Meetup Puppet-BR em BSB 2015-10-28 Última Chamada!</title><link>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-28-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-ultima-chamada/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://archive.gutocarvalho.net/post/2015-10-28-meetup-puppet-br-em-bsb-2015-10-28-ultima-chamada/</guid><description>Meetup Puppet Hoje em Brasília às 19 no Bar do Mercado na W3 Sul (509 Sul).
[s]Guto</description></item></channel></rss>